我是一名情報販賣員, 我的工作是為客戶提供未來資訊

忽發奇想, 想寫下故, 希望大家多多支持

序章

世上大部分人都喜歡設想未來，到底我什麼時候升職加薪呢？我的下一個孩子是男是女？這是一般人想知道的事。一些比較有思想的人(或者說中二病)可能就會想，未來的科技發展會如何？將來會有外星人到訪嗎？甚至是世界什麼時候未日？

總而言之，不論你是小孩還是老人，聰明還是笨，富有還是窮，你都會曾經想像過未來世界，只是想的事情會不一樣而已。

人類嘛，總是喜歡坐這山望那山，活於現在想著未來，要他們活在當下根本是不可能，除非你是什麼得道高僧。

不過如果你問我，我可以肯定告訴你我就是一個不會設想未來的凡夫俗子。會設想未來代表還抱有希望，但當你感受過真正的絕望，你就會明白從那時起，你的時式只剩下行屍走肉的現在，回憶與希望，過去和未來，對你來說都是不值一提。

不過，人類會設想未來是社會構成的必要條件，至少你會懂得為自己的未來打算，如此一來，你才會努力掙錢，經濟體系才得以延續，社會結構才能安定完整。

正因如此，我這門生意才能混起來。對了，先自我介紹一下，我叫令狐羽，對，很中二，但我喜歡。我是一名情報販賣者，我的工作是到未來世界為客戶尋找一些他們想要的情報。

我的客戶主要分為兩大類，一類是我會接的，一類是我不會接的。先說說我不會接的，就比如說那些發錢瘋，叫我去看看下期六合彩，賽馬結果的人，這類我是絕對不受理的。至於會接的嘛....反正就是除了以上所說的吧，不過當然會再作考慮啦。

噢，對了，還有一種我是不會接的，那就是叫我去看看他們死期的人。

好了，不說了，我要去開工了。

設計未來師?

第一章

柔和的月光經過落地玻璃灑在我的臉上，我緩緩張開沉重的眼皮，伸了個懶腰，享受著剛睡醒充滿能量的美好。

“令狐先生。”眼前的女生說道

其實說女生是不對的，因為它不是人類，是類人型人工智能，簡單來說就是機械人, 而且順帶一提, 我剛帶回來的時候它可是面容扭曲, 體無完膚, 並且擁有男性性徵的, 現在的樣子可是我花了三天三夜, 不眠不休改裝出來的啊｡

“今晚幾點前要交貨？”我問道

“令狐先生今晚11點前要向程德和先生提交情報資訊。”她回答道

我看看手錶，十時四十五分。不要以為時間緊迫，別忘了我工作的地方是未來，就算工作了幾分鐘還是幾星期，在這裡的時間也不會流動，假設我現在立即前往未來，回來後的時間也是十時四十五分。

我揉揉眼睛,問道：“工作內容係咩？”

她回答道：“程先生希望可以知道二十年之後係咪已經成功研發左潛入式虛擬實境技術。”

此時，我終於記起這位程德和先生。

----------------------------------------

兩星期前。

我習慣在工作前都會親自見一見客戶，詳細聽聽他們的故事，也方便我交代一些事情
。

“程先生。”我作出握手姿勢並說道

他也禮貌地跟我握了握手，說道：“你好。”

眼前是一個四十來歲的男人，身旁還有一個三十多歲的婦人，眼神有點遊離。

我說道：“唔知我今次有咩可以幫到你地？”

“我希望你可以幫我地睇下二十年後，潛入式虛擬實境技術成功研發左未。”程先生說道

“潛入式虛擬實境？咩黎？”

“噢，”他咳了咳，說道：“即係直接向使用者腦部傳送虛擬既神經信息，從而令佢地產生五感體驗，唔係依家戴個眼罩同耳機就當係嗰d。”

雖然我不是這方面的專家，但也大致明白他的意思，於是便微笑一下，說道：“我明白啦，咁所以你係一個科學家？”

他點點頭，說道：“科學家兼工程師。”

我點點頭，接著把視線移向旁邊的婦人。程先生見狀便立刻道：“呢位係我太太，佢係一個老師，不過...一出世就睇唔到野架啦。”

難怪剛才見她眼神飄忽遊離。只見那婦人容貌端莊，面如凝脂，可謂是個絕色美人，只可惜她自己看不到。

那婦人開口說道：“你叫我程太太得架啦。”她的聲線溫婉輕柔，十分動聽。雖然眼盲，但卻看得出她為人必然樂觀積極｡

莫名其妙地，我心裡也暗自嘆了口氣，但基於職業操守，我還是快速回復到工作情緒上，說道：“咁你可唔可以講下點解你會想知道呢件事？”
那件事當然便是指“二十年後是否已經研發出潛入式虛擬實境”這件事情。

程先生臉上掛起笑臉，非常溫柔，彷彿世間萬物都要在他面前融化，他轉頭看著太太，並說道：“因為我想送一個世界比佢。”

雖然他並沒有注視著我，但我還是微微點頭，認真傾聽。

他續道：“呢個亦係我花左大半生時間喺呢項技術既原因，我想比佢知道白雲，星星，月亮到底係咩樣，我想比佢睇下呢個世界既色彩，同佢既想像係咪一樣既呢，溫暖既紅色，憂鬱既藍色...”

這些話想必如箭般打進程太太的心窩，再也拔不走了。她抓緊先生的手，微笑道：“多謝你。”

程先生點點頭，接著終於把視線移向我，眼睛裡那微弱的淚光在燈光的映照下顯得分外明亮，他說道：“我老啦，所以我想知道到底喺二十年之內可唔可以成功研發到呢項技術。”

直到此刻，我終於完全明白他找我的原因，但有些話我還是必須要說的：
“你要知道，未來係冇得改變，我所見到既就係將會發生既事，無論我返黎同你講左d咩，佢都會發生。”

他點點頭，說道：“我明白。”

我依然平淡道：“就算係咁你都要知道？”

“嗯，”他說道：“正因為咁，我先要知道，坦白講，其實最近呢項技術已經去到一個瓶頸位，就連我自己都差唔多失去希望。所以我應承左我太太，如果今次連你呢個未來情報販賣者都話唔會成功既話，咁我就放棄呢個研究，以後花多d時間陪佢。”

我點點頭，說道：“咁好，我接受你呢單case，遲d會有人再聯絡你確認時間同收費。”

“令狐先生？”一把聲音把我從回憶中拉回現實

“嗯？”

少女機械人猶豫了一會，說道：“有件事...”

我見她吞吞吐吐，便問道：“做咩吖？”

她說道：“程先生...仲希望可以知道喺佢有生之年...”

“唔可以。”我斬釘截鐵道：“我同你講過我係唔會幫人睇佢地既死期。”我不知道程先生想知道什麼，也沒興趣知道。

沒有人可以告知別人他們的死期，那是屬於死神的工作。

她急忙道：“我知道，但係佢...”

我打斷道：“你唔係想同我講因為佢...懇求你下話。”我不太清楚一個機械人能否完全理解“懇求”這個字，因為它涉及複雜的人類情感。

她低下頭，沒有再說話了。

我苦笑了一下,說道：“小月，你真係太過...人類啦。”

她露出疑惑的表情，看似不太理解這句話，問道：“太過人類...係咩意思？”

我再次笑了笑，說道：“冇咩特別，你唔須要知道，唔講住啦，我去做野先。”

她點了點頭，雖然對她而言，一切都只是一瞬間的事。

我揭開被鋪，下床穿上拖鞋，接著便走到屋裡最深處的房間。

終於又要開始工作了。

咩意思

留名

去食個下午茶，一陣再出

lm

幾得意 留名支持

二十年後的世界。

我正身處一個廁格裡，看來公共廁所的設計在二十年裡也沒什麼大變化。順帶一提，我每次穿越到未來都會出現在一個沒人的地方，例如廁格，反正就是一個不會引起途人懷疑的地方。

我走出廁所，這裡是一個商場，格局和二十年前大致一樣。其實在比較近的未來工作對我來說是有好處的，因為電腦、公共交通等都和我的年代(後稱現世)沒什麼分別，適應起來也比較容易。我曾經到過二百多年後的世界，光是適應已經用了兩個星期，一開始還被人當成瘋子，就好像你看到一個穿著清朝官服的人走過一樣。

走了一會，我發覺路人的衣著也沒什麼明顯的轉變，只是風格變得更加中性，在他們眼中我頂多是個土包子吧。

對了，沒時間慢慢參觀，還是先工作吧。

我清楚要知道某種科技是否已被研發最簡單直接的方法便是上網查詢。於是我便找到附近一間咖啡店，在店裡的公用電腦前坐下來。

“真係犀利。”我自語道，看著眼前這台薄如紙片而又不失美感的電腦，心中感到萬分驚嘆。雖然我在更遙遠的未來看過更厲害的東西，但卻沒想到只須二十年便發展到這地步。

正當我打算開始搜索“虛擬實境”、“潛入式VR”等字眼時，突然感到很多目光在注視著我。

我看看周圍，發覺很多人都投以冷眼，猶其是站在收銀機前的店員。我大概明白了，雖然在現世，在咖啡店使用公用電腦而不買飲料也不太好，但在這裡大概是很奇怪的事。

我雖然不介意別人怎樣看我，但確實不想太過引人注目，畢竟我是一個時間旅行者。

於是，我便站起來去買杯飲料。

“先生呢邊可以睇睇有咩啱。”那店員霎時好像變臉般熱情道，於是我便拿出三十元隨便點了杯飲料。

接著我便回到坐位繼續工作，嘗試尋找關於虛擬實境的資訊。

........

“咦？”

我打開其中一則新聞，標題是“完全潛行成真？著名科學家程德和獲科技界最高榮譽”

“咁即係差唔多可以收工。”我心想

對，只是差不多，不能憑一則新聞便草草了事，必須再加以確認，畢竟嘛, 我是一名專業的情報販賣者。

“唉，真係麻煩。”我自語道

我伸伸腰, 鬆鬆骨 , 準備繼續工作｡ 突然，身後傳來一陣壓迫感，彷彿空氣也變得沉重和悶熱起來，難道這就是所謂的殺氣？

“你，”有人從後拍一拍我肩膀，說道：“你就係令狐羽？”

這到底是怎麼回事，只是知道我的身份也就算了，竟然還能確實知道我的名字？

我轉過頭來，微笑道：“我係，請問有咩事？”

這才發現那人身後還跟著兩個男人，跟這裡偏中性的男性不同，他們都是滿身肌肉的壯漢。

那人說道，臉上掛著嚴肅的表情，與她柔美的容貌產生一種違和感，冷冷道：“有個人想見你。”

我輕輕皺眉，一時之間不知該如何反應。無數想法略過腦海, 難道是二十年後的我得罪了什麼人, 不過如果是這樣至少證明了我二十年間的容貌也沒什麼變化, 那倒還是件好事嘛.....

那人慢慢靠近，直到只有一個身位的距離，同時，我感到一把槍管緊貼著肚皮的位置
。

他緊貼我耳邊，輕聲道：“我只係想安安靜靜咁帶你去見一個人，但如果你再敢喺到玩野拖時間，我會寧願喺到一槍打死你。”

空氣彷彿停止流動，血液在體內凝固，隔著衣服也能感受到槍管的冰冷，無情如死神，冷漠如夢魘。

射出來的子彈是冰冷的，流出來的血液是溫暖的，當它們混和在一起，就是完美的調和.....

一陣強烈的嘔吐感襲來，眼神大概已經變得空洞無神，意識逐漸離我而去。

我一生最痛恨的就是槍....

“老爺話過唔可以用槍。”背後其中一個男子說道

“我知道。”她厲聲道

接著她便慢慢收起手槍，嘔吐感消失，直到此刻我才看清她的眼神，似是可憐又似是痛恨。

她說道：“羽哥哥，跟我行。”依然是毫無表情 ，依然是冷冰冰的語氣，那微小的眼神變化大概就是她還活著的唯一證據。

羽哥哥，我從來沒有聽過別人這樣叫我，有點好氣又有點好笑，竟然被一個二十多歲的女子叫我哥哥。

不過理智上看，就算不用槍，光憑那兩個壯漢便足夠強行帶我走了，如此看來，還是安靜地跟他們走吧。

“好，我可以跟你地走，不過我想知道係邊個想見我。”我強裝冷靜道

這次卻是由身後的男子代答：“係程德和先生。”

也不知走了多久

我跟著他們來到一個大型研究院，這也沒什麼好奇怪，畢竟程先生是一名科學家。

我深呼吸一下，好好感受來自未來的空氣，放鬆心情準備見見這位“老朋友”。假設新聞所說的是真，那有可能他只是想向我道謝一聲。不過想到剛才那女人的語氣和舉動，我總覺得事情並非如此簡單。

穿過一條條迂迴曲折的道路，我們來到一扇門前，應該是實驗室之類的東西。

那女人推開門，房間中央站著一個白髮老人，歲月在他臉上留下不少痕跡，雲鬢成霜，沟壑縱橫，全都是二十年滄海桑田的證據。雖然如此，但還是能看出他就是兩星期前找我幫忙的程德和。

“好耐冇見，令狐先生。”他開口道，言語間已無往日光彩。

我也微笑回道：“二十年啦，程先生。”

他點點頭，說道：“嗯，二十年啦，當然對你黎講只係兩星期前既事...好啦，唔好講咁多，我帶你睇下我既研究成果。”

客戶故意在未來找我還真是第一次，著實有趣，於是我便跟著他去看看那個只存活於科幻小說的東西。

我們走到一台巨型機器前，機器連接著很多台電腦，看來還未能推廣到民用階段。

他微微一笑，像呵護寶貝般撫摸著那台機器，說道：“佢就係我畢生既研究成果。”

“恭喜你。”我說道，言語間流露出一陣喜悅
這是真心的，客戶在未來為我展示自己的成果，這種感覺很微妙，大概這是我才擁有的專利。

“唔洗恭喜我，你都有份既，如果唔係你當日同我講二十年後將會成功，我都未必會有動力研發落去...當然啦，你一定會話所有野都只係一個既定既劇本，會發生既始終都會發生。”他說道

我點點頭，表示他的理解完全正確，一切都是安排好的，他二十年前找我幫忙，然後我告訴他會成功，然後他努力發奮，然後在二十年後成功，一切都只是劇本的情節而已。

他續道：“咁你想唔想親身體驗下我地既成果？”

“講話我都有份就太過啦，不過我的確有興趣試下。”我說道

接著，我們便走進巨型機器裡，裡面有兩個座位，應該是為他和太太而設...咦，對了，怎麼還沒見到他太太呢？

還未來得及詢問，意識便逐漸被抽離，眼皮變得越來越沉重，直到眼前一片漆黑。

張開眼睛，映入眼簾的是一片夜空，無數星光點綴在上，一閃一閃的非常明亮，如夢似幻般的景色，美到讓人心醉。我凝視著那片星空，久久不能說話，因為沒有話足以形容它的壯麗。

程先生拍一拍我肩膀，問道：“好靚吖可？”

我點點頭，從未試過如此認同一句說話,說道：“好靚。”

''我第一次見到既時候都同你一樣, 呆左完全講唔到野''他頓了一頓, 續道:''你知唔知點解我地人類中意望住個天睇星星吖?"

我搖頭道:''唔知｡''

''咁係因為我地都中意追求一d遙不可及, 虛無縹緲既野, 至於一d實在, 就喺我地身邊既野, 我地反而會忽略左, 但其實我地都冇意識到, 嗰d先係對我地最重要既野｡''

我不太明白他想表達些什麼, 於是便隨便''嗯''了一聲｡

他微微一笑, 繼續說道：“唉，唔好講d無謂野啦, 講下你吖, 既然你可以去未來，咁其實你可唔可以返過去架？”

我回答道：“唔得，我只可以去未來。”

“原來係咁，我呢片夜空其實係還原左二千年前仲未有光害既時候既星空，如果你可以返到去，你就會見到同樣既野。”

“依家科技發達，過去既好多野都還原到，就好似你咁，唔係就還原左二千年前既星空咩？”

“係，但係始終有d野係還原唔到，如果比我揀，我會寧願可以回到過去，補救錯過左既事。”他續道：“唔通你就冇一d想返轉頭改變既野？”

這話如鐵錘重擊我的心房，想改變的事嗎？我有，有太多了。

我說道：“每個人都會有後悔既事，但都係嗰句，就算比你返到去，你都冇可能改變到。”

我最清楚這件事，因為我是一名時間旅行者。

氣氛一度陷入尷尬，於是我便嘗試轉移話題：
“係呢，你太太呢？”

他微微一笑，說道：“佢喺十年前自殺死左啦。”

Lm

多謝各位支持

題材幾吸引

今晚應該可以再出多篇

自殺嗎？

原來如此，這就是他找我來的原因。

“節哀順變。”雖然遲了十年，但我還是照樣說道。
坦白說，我並沒有感到愕然，更沒有傷感，生離死別，在我眼中也不過是劇本的情節而已。

“你知唔知佢點解要自殺？”他依然平淡道，彷彿這事對他來說已經不痛不癢。

我搖搖頭表示不知道｡

他續道：“係因為我，係因為我只係掛住研發呢個爛鬼VR！”說到這裡，他終於流露出激動的情緒，續道：“就係為左呢部野，屋企發生咩事我唔理，佢發生咩事我都唔理！就係因為你當日同我講話我可以成功研發到呢部機！”

我很同情他，真的，就算他要怪責我，我也不在乎，但要怨的話，就只能怨劇本，怨上天，我只是裡面的一個角色，並不是編劇。

接著，他終於回復平靜，說道：“你睇下呢到，一草一木，一鳥一獸，甚至連日月星辰都係為佢而設，但係呢個世界依家只係剩返我一個。”

我不知該說什麼，我從來就不懂安慰別人，我甚至不明白他的情緒從何而來，不對，不是不明白，只是忘記了。

他突然抓住我的肩膀，激動道：“但係你唔同，你可以幫到我，只要你返去同二十年前既我講，話根本冇可能研發到，咁就唔會搞到今時今日咁，咁我就可以陪佢去世界上每一個角落，一齊感受陽光，一齊感受空氣....就算睇唔到都無所謂...”

說到最後，他早已淚流滿面，說道：“我求下你，你幫下我...你幫我...”

人類就是這樣，在得到的過程中永遠不會意識到正失去的東西，待一切已成定局，才開始懷念以往的美好。

“程先生，”我緩緩推開他抓著我的手掌，說道：“你知我幫你唔到。”

對，他很清楚，他是一個聰明人。

他慢慢收起決提般的眼淚，逐漸變得微弱的淚水在月光的映照下顯得份外明亮，這讓我想起兩星期前他說起想送一個世界給太太時的場景，只是那時的淚水承載著快樂和希望，現在的只剩下悲傷和絕望，因為殘酷的二十年過去了。

他揉揉眼睛，說道：“我明白啦，多謝你。”隔了片刻，他續道：“你走啦，只要㩒一下手帶上面既按鈕就可以出返去。”

我看看手腕，這才發現戴著一條手帶。接著便下意識看看程先生的手腕。

“你條手帶呢？”我驚訝道

我頓時明白了，他從一開始就沒有打算回到現實世界。

他笑了笑，說道：“冇錯，我由一開始就冇打算要出返去。”

我心中有很多疑問，千言萬語最終只化成一句：“你何苦呢？”

他注視著我，眼神彷彿已看破一切,說道：“值唔值得，只有你自己先至知道。我已經被惡魔一樣既命運困住左二十年，從今以後，我要決定自己既命運，創造自己既未來，就喺呢個世界入面。同埋, 喺嗰個世界, 已經冇佢既存在.....”

的確，他在這個虛擬世界裡就如神一樣，雖然他在這裡會做什麼，經歷什麼，也是被命運所決定，但至少不會再發生不如意的事了。

空氣變得安靜，不遠處傳來腳步聲，越來越近，直到我終於看清她的容貌，依舊漂亮動人，只有她才配得起傾國傾城四字，不同的是，她的眼睛變得有神彩了。

“老婆。”程先生說道

程太太微笑道：“呢個就係你為我而做既世界？好靚吖。”

程先生點點頭，說道：“係吖，呢個世界好大好大，甚至比現實世界仲要大，係屬於我地既世界......”

他們就是這樣一直聊，一直聊，早已忘記我的存在了，不過也正常，畢竟嘛，這是他們的世界，我不屬於這裡。看著他們幸福的模樣，我緩緩按下手帶上的按鈕....

我從機器的座位上站起來，看看旁邊的程先生，雖然他臉上目無表情，但想必在那個世界快樂地生活著吧。

我不自覺會心微笑了一下，接著便走出這個房間了。

“點解得你一個既？”那女子抓住我問道

“程先生...”我續道：“佢唔會再返黎啦。”

那女子的眼神霎時變得空洞，抓住我的手也緩緩放了下來，淚水慢慢從眼眶溢出，我此刻才發現她的眼睛和程先生很相似。我知道，她明白我的意思。

但那兩個壯漢明顯不明白，他們抓住我的衣領怒道：“佢死左！？”

還未等我作出反應，那女子便說道：“放手。”

猶豫了一會，那壯漢便慢慢把手放下來。

她續道,聲音中帶點飲泣：“羽哥哥，你返去啦。”

我摸摸她的頭, 然後“嗯”了一聲，雖然她年紀比我大，但這大概是我此刻應該做的事吧。

該回去了, 屬於我的世界｡

現世。

我回來後便立刻吩咐小月通知程先生工作結束了, 然後還跟他約了一個時間出來見面, 工作結束後當面跟客戶交待也是我的習慣｡

“點吖？”程先生問道：“我究竟可唔可以成功研發到呢項技術？”

我猶豫了一會，心中雖有些糾結, 但最終還是說道：“成功左。”

“真係既？我真係可以送一個世界比我太太？”他激動道，言語間隱藏不了喜悅

我微笑不語。

“太好啦！”他對程太太道

程太太也微笑點頭，與丈夫相擁在一起。

“我又要攬，我又要攬！”身旁一把聲音說道，它的主人是一個年約六歲的小女孩，想必是他們的女兒吧。

“嗯，可可你過黎吖。”程太太說道

看著他們一家溫馨的畫面，心裡突然勾起了違忘已久的回憶。

這大概就是一個家庭該有的幸福模樣吧, 但轉念想到往後二十年間將會發生的事, 心裡禁感到心酸｡ 此刻的他們什麼也不知道, 只有我清楚明白, 但我卻不能告訴他們｡

你們將來便會為現在的喜悅而感到後悔, 我心裡想著｡

秀完一輪溫馨美滿後，程太太便對我說道：“多謝你，令狐羽先生。”

那小女孩也跟著她母親說道：“多謝你吖，羽哥哥。”說完便走過來用她小小的身軀抱著我。

羽哥哥...
此刻，我終於明白了，其實早就應該猜到了吧。

程先生急忙道：“可可，你唔好整住哥哥啦，快d返過黎。”

“唔緊要。”我立刻說道，接著便把可可抱起，放在我的大腿上。

“你叫可可？”我微笑問道

她用力點點頭，答道：“嗯！”

“好，”我說道：“羽哥哥記住你啦，不過呢，你要體諒下羽哥哥，可能好多年之後你再見到我，我老啦，會一時三刻醒唔起你架喎。”

可可抓抓她的小腦袋，然後便說道：“咁我就一直叫你羽哥哥，羽哥哥，等你記返起我。”

小時候天真無邪的承諾, 經過漫長歲月的洗禮, 有多少人會記得, 會實踐呢?

“好，咁我地勾手指尾。”接著我便作出勾手指的姿勢。

她也伸出小手勾起了我的尾指。

“仲有，”我說道：“等羽哥哥靜靜雞講樣野比你聽。”

接著我便靠近她耳邊，輕聲道：“記住Seashore Cafe。”

她張開小嘴，看似有點疑惑，但隨即便笑道：“嗯！我記住啦。”

接著我便放下她讓她走回父母身邊。

程先生摸摸她的頭，問道：“羽哥哥同你講左d咩吖？”

可可立即回答道：“係秘密！”

聽完我們大家便也笑了笑，接著我便簡單交待了一下我到達和離開的時間，這樣一宗生意便總算結束了。

在臨走前我也順帶一提了一句：“係啦，我呢世人最憎人用槍指住我。”

接著便頭也不會地離開了，想必他們正為這句話感到愕然吧。

幫你推推

多謝巴打

臨訓前推一推，多謝咁多位支持既巴打，聽日會繼續出文

又約幾睇喎

幾

正皮LM

幾有趣

晨早推一推，晏晝出文

幫推

幾好睇喎
加油呀

幾好睇 幫你推下

現實有呢份工應該好過癮 不過要面對咁多遺憾個人一定好痛苦

唔係既，有時都會有happy ending架嘛

唔岩睇 , SORRY

睇相老的故事

第二章

“令狐先生，起身啦！”小月說道
光說話也就算了，她還要不斷搖來搖去，我最討厭別人擾我清夢，她真是越來越反叛了。

“小月吖，我咪同你講左我今個月要休息，唔接case囉，你比我訓多陣啦。”接著我便把被鋪蓋過頭。

“唔係吖，今次唔係接case，係挑戰書。”她說道

挑戰書？什麼鬼挑戰書啊！不過，既然那麼有趣，那就起來聽聽吧。

我拖著疲倦的身軀，用手臂強行撐起上半身，待坐定後便揉揉眼睛，問道：“咩挑戰書吖？”

小月認真說道：“令狐先生...”

“等等。”我打斷道：“我咪叫左你喺冇人既時候叫我羽哥哥囉。”
千萬別誤會，我並非什麼變態，只是希望自己不要忘記上次的事件。

“羽...哥哥。”她說道，語氣間好像有點難為情，我第一次知道原來機械人都會難為情。

我點點頭，說道：“啱啦，叫多次自然d既，唔好搞到好似我逼你咁。”

練習幾次後，她終於吐出一句自然的“羽哥哥”。

“就係咁啦，你繼續講啦，咩挑戰書話？”我說道

她咳了咳，說道：“喺琴晚凌晨五點收到一封電郵，內容係咁既。lingwu นาย：ฉันมาจากประเทศไทยหมอดู...."

“喂等陣先。”我說道：“你up乜野吖，唔該幫我翻譯左佢先啦，小月小姐。”

小月“啊”了一聲之後便說道：“令狐先生：我是來自泰國的一名占卜師，名叫Wilson，素聞閣下能穿越時空，探知未來。在下對先生仰慕已久，特下此挑戰書，望能向先生領教領教。若先生有意賜教，請聯絡在下秘書，電話號碼：.....”

現在泰國的人說話都如此文皺皺的嗎？真讓人心煩。不過，這個Wilson雖然我沒見過, 但他倒是有點名氣的。

讀完後，小月便興奮道：“羽哥哥咁我地接唔接受挑戰吖？”

“與其應酬d無謂人倒不如訓多陣好過。”我邊打哈欠邊說道：“幫我推左佢。”

小月似是感到有點失望，但也只好唯命是從。

“咦？”小月突然說道：“佢仲send左張相過黎，羽哥哥你睇下。”
接著她便張開手掌，手心上方出現一個全息影像，影像中的相片赤裸裸地顯示著我一生的夢魘。

仙女座106左輪手槍。

胃液瞬速從胃部傳到口中，如瀑布般吐了出來。渾身發熱彷彿全身上下都要蒸發般。

“羽哥哥...”

“拎開佢！”我用盡最後一分力吐出這句話。

“啊...”接著她便把全息影像關掉

嘔吐感消失，我渾身無力地躺到床上，說道：“唔好意思，麻煩你清潔返個地下...”

死神的武器，索命的子彈，不屬於這個世界的手槍，他怎麼會有它的圖片。

我躺在床上休息了一會，接著便對正在清潔的小月說道：“你幫我聯絡佢秘書。”

他到底知道些什麼....

經過幾次聯絡，總算是處理好挑戰表演的事宜。沒錯，是表演，我也是早幾分鐘才知道這件事。

“羽哥哥，今次既挑戰賽其實係“阿提蜜斯”三年一度既台慶節目，王者爭霸戰，節目總收益預計高達30億，而挑戰者則可以獲得總收益既15%。”

“阿提蜜斯”是一個地下組織，阿提蜜斯是希臘神話的月亮之神，意思是這個組織會如黑夜中的皓月一樣，指引迷途的世人，反正創辦人就是一個中二病的腦殘。

不過，中二歸中二，這個組織確實搞得有聲有色，短短十年間便從一個寂寂無聞的小團體發展成一個流動資金超過四十億的大組織。

組織的成員十分多樣化，但一律都是上流社會人士，包括商人、政府高官等，甚至某些國家的王子公主都是此組織的成員。

成員加入組織有兩大原因。第一是為了觀賞組織定期舉辦的特別節目，要多特別有多特別，只要你想得出來都肯定有。第二就是借助這個平台去幹一些不見得光的生意或活動。

至於我嘛，我當然也是組織的成員，不過會費可真他媽的貴，一年要一百萬。我加入的原因當然不是為了觀賞垃圾節目，而是為了招攬生意，畢竟我這門生意如果被政府或一般市民發現也會惹上麻煩。

我點點頭，說道：“原來係“阿提蜜斯”既節目...”

“係吖，阿提蜜斯官方嗰邊已經正式寄出左邀請函，佢地仲預計今次呢場世界決戰將會係有史以黎搵到最多錢既節目。”小月說道

其實我對這些節目實在沒什麼興趣，我只對我的對手，那個泰國占卜師有興趣。

我問道：“咁挑戰賽既內容係咩？”

她回答道：“今次既挑戰賽將會以賭局既形式進行，挑戰者將要進行三次豪賭，至於比賽既方式當然就係預測未來，三次都將會由挑戰者自行出題｡''

我皺起眉頭，疑惑道：“占卜師可以玩到d咩吖.....”我頓了一頓，續道：“算啦，咁確實日子係幾時？”

“五日之後，星期二，7：00開始，到時會有專車接送我地去指定場地。”她說道

五天之後，五天之後我必定要讓他吐出那把手槍的秘密。

推推先

臨訓前最後一推，聽日會繼續努力出文

pish

push

好睇 留名

幾好睇 文筆幾啱口味 幫你推下
快啲出文

高汁, 幫推

晨早一推，好快出文
多謝各位巴打支持

“大家好吖！三年一度既王者爭霸戰又黎啦，哇，見到全場坐無虛席就知大家都一定好期待呢一場世紀之戰，至於喺螢幕前買唔到飛既你都唔洗灰心，你一樣可以到我地既網站參與“世紀王者猜猜猜”進行投注，剩低時間唔多，買定離手啦各位！”主持人一臉興奮地說道。

我在後台已經聽到外面一陣猛烈的喧嘩聲，真的有那麼緊湊嗎？我倒沒有擔心過，因為我是不可能會輸的。

過了大概十分鐘，主持人的聲音再次傳來：
“好，投注時間已經結束，我地既比賽即將要開始啦。今晚既挑戰賽被譽為史上最震撼，最驚天動地既對決，大家準備好未吖！！！”他大喊道

他是不是嗑了什麼藥啊...我心想

“好，事不宜遲，我地有請今日第一位挑戰者，黎自泰國既占卜師，人稱通曉古今，直達穹蒼既預言之神，Wilson先生！！！”他再次大喊道

一陣喧嘩聲以排山倒海的姿態壓來，看來那個Wilson先生已經出場了。

“羽哥哥，到你出場啦。”小月說道

我點點頭，接著便站起來。

“好啦，跟住就到我地既第二位挑戰者，據稱能夠穿梭時空，窺探未來，得到上天眷顧，眾神恩惠既時間之神，令狐羽先生！！！”

他剛說完，我便感到外面一陣地震般的騷動，差點連站也站不穩，氣勢明顯比剛才還要大。看來嘛，我的名氣可要比那個Wilson先生大啊。

接著我便和小月一起走出比賽場地，只見那裡是一個異常寬闊的空間，觀眾席上坐滿人，場地中央設有一張巨型賭桌。

我慢慢走到賭桌前坐下來，看著眼前這個Wilson先生，這才發現他和我的想像有點出入，他那封電郵如此文皺皺，我還以為是一個文質彬彬的書生，豈料竟然是個戴著墨鏡，黑拗拗的壯漢。

直到我坐定後，喧嘩聲終於慢慢平息。

“@$&～*d !”他又說了一堆我聽不懂的語言。還好，他帶了一個翻譯員來，那人說道：“Wilson先生向令狐先生問好。”

我微笑點頭，以示回禮。接著便說道：“第一場賭局，就由你先出題。”

他點點頭，接著又說了一堆鬼話，然後翻譯員便說道：“咁就玩1-1000。”

所謂的1-1000是由大會提供的一千張卡牌，每張牌上都寫了1-1000其中一個數字。用於這次比賽的話，自然就是要預測之後抽出來的會是那個數字。

我笑了笑，說道：“冇問題，咁你既賭本係咩？”

翻譯員說道：“Wilson先生會用佢既天鷹系列超跑做賭本。”接著便把五條車匙放到賭桌中央。

全場又是一陣嘩然。天鷹系列是一套五架的超跑，全球限量一套，也不知是多少達官貴人，名門望族夢寐而求的東西，保守估計價值十億，但價錢也不是重點，重點是沒人知道Wilson用了什麼門路才能把它買下來。

“既然Wilson先生願意忍痛割愛，”我說道：“咁我都唔可以失禮既，小月。”接著她便把一條鎖匙和一張紙遞給我。

“我就用我間屋黎做賭本。”

場地周圍傳來更厲害的嘩然，有少部分人甚至站了起來。

不是我自吹自擂，我的大宅可是出了名的，在“阿提蜜斯”人稱堡壘要塞，是一間四層別墅，外加後花園和遊泳池。不過這不是重點，這大宅最有名的地方是它有如銅牆鐵壁般的防護機制和保安措施。畢竟嘛...有很多壞人想來盜取我時間旅行的秘密啊。

Wilson先生微笑點頭，似是很滿意我的賭本。

那煩人的主持人又開始說話：“哇，估唔到大家都攞出咁珍貴既寶貝下，咁事不宜遲，我地快d開始我地既決鬥啦，工作人員唔該將一千張卡牌放喺枱面。”

工作人員迅速地把卡牌放到桌上然後洗亂。然後主持人又開口說道：“我地依家有十分鐘時間，十分鐘之後請講出你地既答案。”

“小月，”我說道：“幫我起左個帳篷佢。”

小月“嗯”了一聲便在旁邊築起了一個巨型帳篷，與此同時，Wilson先生也拿出他的塔羅牌。

我不禁笑了笑，並非取笑他，只是真的從來不知道塔羅牌可以預測這種東西。

但同時，對面也傳來一陣笑聲，那翻譯員說道：“你肯定嗰個係帳篷？蒙古包黎架下話。”

我冷笑一下，接著便走進帳篷裡面。

十分鐘後的未來。

“唉，次次都要喺廁格。”我埋怨道

本來我還擔心不知該如何偷看那個數字，但現在卻不用擔心了，因為那主持的聲音連這裡也能聽見。

“好啦，兩位挑戰者都已經交出佢地既答案，我地依家請工作人員為我地抽出一張牌。”

過了片刻，主持人的聲音傳來：“係236！牌上面既數字係236！”

我伸伸懶腰，準備要回去了。其實嘛，我大可以多留一會聽聽那泰國神棍的答案，很犯規對吧，對，我就是那麼逆天的。不過呢，還是回去現場親自看看他驚訝失望的表情比較好。

現世裡。

我從帳篷走出來，那泰國人依然在埋頭把弄他的塔羅牌，那是當然的，對他們來說我根本沒離開過。

“哇，令狐先生真係快手，入左去幾秒就出返黎，唔知係咪已經知道答案呢。”主持人道

死笨蛋，真是死笨蛋。

我點點頭，然後便把答案寫在大會提供的紙條上。

過了九分鐘左右，Wilson也把他的答案交給大會主持。

“好啦，兩位挑戰者都已經交出佢地既答案，我地依家請工作人員為我地抽出一張牌。”

與剛才一樣，過了片刻，主持人的聲音傳來：“係236！牌上面既數字係236！”

“我地依家請工作人員揭曉挑戰者既答案。”過了幾秒，他再次開口道：“哇，太犀利啦，兩位挑戰者都同時寫出左236呢個答案！”

我不禁感到有點驚訝，剛才還以為他是神棍，但原來果真有些本事，不過也好，不然我今天就是白來了。

“好啦好啦，請挑戰者收返各自既賭本，我地唔好比佢停，兩位請繼續你地既賽事啦。”

翻譯員說道：“今次就請由令狐先生出題。”

我打了個哈欠，不是耍帥，而是真的有點困，說道：“咁啦，我地今次玩個有趣d既，”我站了起來，續道：“我就由呢到去到呢個盡頭，可以行可以跑。”我指著比較接近我的場地盡頭。

接著說道：“你呢，就由你依家既位置去到嗰邊既盡頭，一樣可以行可以跑，咁我地就估對方要用幾多時間。如何？”

Wilson大笑起來說了一堆鬼話，然後翻譯員便說道：“Wilson先生好滿意呢個挑戰，佢覺得好有趣。”

我微笑點頭，說道：“多謝賞識。”

Wilson跟他旁邊的翻譯員說了些話，然後他便說道：“Wilson先生今次既賭本係，仙女座既秘密。”

全場一臉茫然，只有我才明白當中的意思，這也是我今天到來的目的。

雖然內心受到一股衝擊，但還是強自震定道：“既然係咁，咁我就真係要攞出我既寶貝啦。”

接著便轉頭向旁邊的小月說道：“你對我有冇信心？”

小月用力地點點頭，說道：“有百分之一百既信心！”

我微微一笑，然後向Wilson說道：“咁好，我就賭我呢個黎自未來既人工智能。”

加速

推

正

呢幾日比較得閒，應該可以多啲時間寫故，不過靈感呢家野真係有就有，冇就冇，還望各位巴打見諒

繼續幫你推

慢少少唔緊要 慢工出細貨

好正

正皮留名

加油

巴打們對個故有冇咩意見，小弟新手
btw, 聽日一定完埋第二章

LM

冇人推

加油
好正

留名加速

覺得好睇既巴打希望可以留個正皮
得閒最好幫推埋

btw, 今晚出故

霎時間，空氣安靜起來，因為還未有人來得及反應，過了片刻，全場再次嘩然，聲浪比剛才加起來還要誇張。

“令狐先生....”她震驚道
我伸出手示意她停止說話，接著便拿起他的手掌，親吻了她的手背一下，說道：“你唔係話對我有信心既咩？”

她也就低下頭，沒有再說話了。

如果說剛才的堡壘要塞要一隊軍隊才能闖入，那小月便要海陸空三軍齊出動才能擊敗，她才是時間旅行秘密的真正守護者。“萬能美少女”是她在“阿提蜜斯”的稱號，她的名氣甚至比令狐羽還要大，有些初入會的會把令狐羽稱為“小月的主人”。

這次Wilson笑得更加開心，翻譯員說道：“Wilson先生實在冇諗過你會以此作為賭本，表示今次非勝不可。''

我冷笑一下，說道：“贏到先再講啦。”

“哇哇哇！估唔到會發展到咁既地步，竟然拎出萬能美少女作為賭本，到底呢個仙女座既秘密係何方神聖呢，唔好講咁多啦，照舊十分鐘時間，我地依家即刻開始比賽！！！”

於是，他依舊拿出他的塔羅牌，而我亦再次鑽進帳篷裡。

現世的十分鐘後。

“好啦，雙方都已經交出佢地既答案，我地依家先請令狐羽先生行去場地既盡頭。”主持人說道

於是我便站起來，不慌不忙地走到場地盡頭。

“好，令狐先生用左既時間係3分32秒，等我地睇下Wilson先生既答案先。”接著工作人員便把紙條展開。

“哇，正確無誤，就係3分32秒，果然係預言之神！”

全場響起一陣掌聲，聲響比管樂團表演還要響亮。

“好，跟住有請Wilson先生。”
接著Wilson便站起來慢跑到盡頭。哼，我管你滾過去還是跑過去，難道你認為我會這麼輕易把小月送給你嗎？

“好，Wilson先生所用既時間係2分04秒。”然後工作人員便把紙條揭開。

“唉吖！真係太可惜啦，令狐羽先生既答案係2分01秒，換言之萬能美少女就係屬於Wilson先生架啦！！！”

小月急忙道：“令狐先生...”

我真的輸了嗎.....?

我強裝冷靜道：“你過住去先，我係唔會將你交俾其他人，你要信我。”

小月猶豫了一會，如果不是系統限制應該已經滴出淚水。最後還是走到了Wilson的一方。

剛走過去，那泰國色鬼便說了一堆鬼話然後把手放在小月的屁股上。

小月甩開他然後也說了一堆鬼話，那泰國色鬼便也收儉了。

翻譯員說道：“Wilson先生叫我代佢多謝你既禮物，佢好中意。”

我微笑不語。

主持人再次說道：“好啦，我地既賽事終於到左最後一場，到底會係Wilson先生勝出定係平手呢，相信投注左既觀眾都好緊張啦。事不宜遲，我地馬上開始round 3！！！”

我說道：“Wilson先生請出題。”

Wilson淫笑著向翻譯員說了些話。翻譯員便也說道：“Wilson先生建議不如估下如果佢今次摸小月小姐個胸，會唔會比人打呢？”

別欺人太甚啊！

我實在忍無可忍，怒道：“你敢？”

翻譯員立即笑道：“令狐先生唔洗咁嬲，Wilson先生只係講下笑姐。”

“哼,”我說道：“我冇興趣聽你講笑話，快d出題！”

接著Wilson便在翻譯員的耳邊說了些話，然後他便說道：“Wilson先生已經諗好題目，不過希望可以先講左賭本先。”

他到底在玩什麼把戲？也罷，反正沒什麼差別。

“好，我冇問題。”我說道

“嗯，”翻譯員說道：“Wilson先生今次會用...”

“等陣,”我打斷道：“我唔要你d垃圾，我要返我既小月。”

Wilson笑了起來，對翻譯員說了些話，翻譯員便說道：“令狐先生同小月小姐果然主僕情深，不過呢，咁就要睇下小月小姐喺你心目中既位置，有幾重要啦。”

言下之意即是要我拿出同等份量的賭本吧。

我嘆了口氣，微笑道：“既然你上次用個秘密黎賭，咁我都禮尚往來，我就賭我時間旅行既秘密。”

時間彷彿凝固了，全場同時站立起來，但卻鴉雀無聲，就連主持人都說不出話來，他們大概都在想，到底世上還有什麼賭本比這個更珍貴呢？

今晚應該可以出埋佢

過了十幾秒，主持人終於說道：“咁...咁我地就開始比賽啦.... Wilson先生請...你出題｡''

翻譯員說道：“冇問題，請主持人稍移玉步過一過黎。”

主持人“啊”了一聲後便走了過去。然後翻譯員便在他耳邊說了些東西，主持人卻是似懂非懂地點點頭。

突然，Wilson站了起來，以迅雷不及掩耳之勢向主持人的後背捅了一刀，主持人一聲慘叫，鮮血如泉湧般噴出。

這一記刀徹底打破了剛才的寧靜，四周圍傳來無間斷的尖叫聲。

我睜大眼睛，不敢相信剛才的畫面，氈口道：“你...你做咩吖！”

Wilson大笑起來，這是來自地獄的笑聲，翻譯員卻冷靜說道：“呢個就係Wilson先生最後既題目。”他指一指大會現場的時鐘，續道：“我地就估下佢幾時斷氣。”

Wilson的笑聲依然響偏整個會場，他把奄奄一息的主持人舉起來，然後扔到賭桌中央，血液在空氣中亂濺，他肥胖的身軀著地時差點壓毀賭桌。

接著Wilson便坐下來，拿出他的塔羅牌，就如剛才一樣繼續他的預言工作。

我看著桌上奄奄一息的主持人，眼神中充滿疑問和不解，他看著我，似是想向我求救，但卻說不出口。空氣彌漫著一片血腥味，會場早已走了超過一半的人，我靜靜地坐在原位上，腦袋一片空白。

生命就是如此脆弱。

“令狐先生，令狐先生！”一把聲音把我拉回現實，轉頭一看，竟是我剛才輸掉的小月。

“我...”我看著自己抖顫不止的雙手，彷彿看到一條條血痕在手心上。

此時，她抓住我的雙手，說道：“我相信你，你一定有辦法！”

真的有辦法嗎？

翻譯員突然開口道：“令狐先生，Wilson先生已經預測到，佢將會喺8：06：24斷氣。”

我看看會場的時鐘，現在的時間是7：52：12，換言之還有大概14分鐘。我霎時感到一股無力感湧上心頭，經過剛才的兩次比賽，我知道他的預言，準確無誤。

真的沒有辦法嗎？

過了幾分鐘，我站了起來，收拾剛才的頹勢，說道：“我話比你知，佢唔會因為你呢刀而斷氣！”接著便轉身鑽進帳篷裡。

臨走前還聽到他說道：“Wilson先生既預言係唔會出錯，佢講既就係命運！”

沒錯，對普通人而言，但我不是。

現世四分鐘後。

我坐在座位上，靜候時間一分一秒地過去，希望剛才做的事會奏效吧。

過了片刻，突然有個人帶著醫療箱走到會場中央，穿著救護人員服裝，而且還戴著面具。

“呢位先生，你唔洗白費心機啦，Wilson先生都講到出口話佢會死，咁你就無論點救都冇用。”翻譯員說道，似乎對Wilson十分有信心。

只見那人依舊一言不發地為主持人療傷，翻譯員便轉頭對我說道：“莫非你就將希望寄託喺呢個人身上？”

我冷笑不語。

過了幾分鐘，那人已幫他做了最基本的消毒。

“小月。”我說道，然後她便走到主持人旁邊與醫療人員一起為他療傷。

“哼！”翻譯員說道：“你唔好唔記得你已經係Wilson先生既財產。再加上就算你幾犀利，你都冇可能逆天而行。

小月沒有理會他，繼續自己的工作。

----------------------------------

時間一分一秒過去，現在是8：06：14，距離Wilson所說的時間只剩下十秒鐘。而小月和醫療人員亦剛好完成了急救程序。接著，醫療人員便急步離開了。

“玩夠啦嘛，咁我地就一齊靜待佢既死期。”翻譯員說道

“我話過佢唔會因為你呢刀而死。”我重覆一次我的答案。

倒數五秒

四...

三...

二...

一...

翻譯員笑了笑，說道：“我地不如就過去睇下佢死左未。”

於是我們便一起走到賭桌中央，主持人處。翻譯員把手指輕放到主持人的鼻孔下，神色現出一點疑惑。

突然，主持人大吸一口氣，貪婪地享受著重獲新生的美好。

只見Wilson感到十分詫異，口裡一直說著些不知名的鬼話，而翻譯員亦一樣，驚訝道：“點...點解會咁架，Wilson...先生既預言...係唔會出錯架！”

我微微一笑，說道：“不得不承認你的確係有d本事，但你再犀利充奇量只係個預言家，唔係神，所以有d野你係測唔到架。”

我心中再補充一句：“比如話係我。”

接著我便抓住小月的手，把她拉到我身邊，說道：“願賭服輸，你既賭本，我收下啦。”

然後便帶著她離開會場了，臨走前還聽到零星的掌聲，是出自那些還沒離場的觀眾。

家裡。

“羽哥哥，你係點做到架，嗰個Wilson既預言真係準確無誤架喎。”小月好奇道

我猶豫了一會，回答道：“冇錯，佢對於劇本既預測的確準確無誤，不過只係對舊劇本既預測。”

小月眉頭輕皺，問道：“即係咩意思？”

我回道：“咁樣講啦，上帝原本既劇本入面，係冇時間旅行既存在，所以我喺未來既出現就有機會打亂左好多人既命運同劇本, 如果要令新劇本盡量貼近舊劇本, 我喺未來既時候就要盡量少同外界有交集｡”

那並不代表我可以改變未來，事實上, 從我第一次穿越時空那刻起, 世界便開始起用新劇本, 而我看到的未來就是新劇本，是已經考慮了時間旅行者存在的劇本。舉例來說，這次的事件中，主持人在舊劇本中的確會在8:06:14死去，但在新劇本中是會存活的，因為有我的存在。

小月似乎明白了，說道：“所以嗰個醫護人員就係你，而舊劇本中因為冇考慮過你會喺嗰時出現, 所以Wilson既預測先會出錯｡''

我微笑點頭。

為免她繼續探究下去，我轉移一下話題：“我吩咐你做既野做好未吖？”

她點點頭，說道：“做好啦。”接著便把影像投射到投影屏幕上。

畫面顯示著一房間，鏡頭有點搖晃，看得出是用第一身視角拍攝的。過了一會，一個人進人鏡頭範圍，正是剛才的翻譯員，他對鏡頭說道：“Wilson。”

沒錯，畫面所顯示的正是Wilson所看到的東西。這可是超時代的高端科技啊，亦只有小月才擁有這種技術。

你們以為我真的會輸嗎？我真的會把小月輸掉嗎？放屁，如果我連這小事都辦不到，我這門生意可就要倒閉了。我只是故意讓她到Wilson身邊，讓她有機會把這尖端技術安裝在他身上。

“羽哥哥，比返你。”她把一個竊聽器遞給我。

這個竊聽器是我親吻她手背時交給她的，當然不是叫她用這個竊聽器，只是傳達一個信息，她那麼聰明，必定明白，而最終亦沒有令我失望。

先別說我在那場賭局未必能勝，最大機會是平手，就算真的勝出，也不能肯定他說的是真話。只有這個方法才可以確保得到的資訊準確無誤。

現在看來只有等待了。

live
加速啊才子

等您出埋啦

第二章完左啦

巴打成日都見到你，多謝支持

今日有啲野做，睇下可唔可以出到一、兩篇

留姓名

慢慢出啦

好睇 加速

好睇 加油

唔好意思吖各位，今日應該冇文出
不過都希望你地繼續幫推

屌，嬲

樓上兩位巴打唔好嬲啦我會努力寫故
btw,成日見到你地兩個好感動

好睇

個頭開得唔錯,好有興趣想睇落去

多謝支持

一陣出第三章
不過應該出得唔多，呢兩日語癌，唔知點解寫極都好似唔係好通順

加速呀巴打
出住少少止咳都好

又話一陣，過左5個鐘啦

第三章

“羽哥哥，頭先場戲好唔好睇吖？”小月搖著我的手問道

我苦笑一下，說道：“好睇，梗係好睇啦，你睇左唔夠十分鐘就同我將人地最重要既劇情同結局估哂出黎，呢種快人一步既感覺真係好爽....”

事源是這樣的，由於小月說想了解多些這個時代的文化藝術，我心想反正Wilson方面尚未有什麼消息，於是便帶她到電影院去，怎想到....唉。

小月興奮道：“我都有呢種感覺吖。”

唉...算了，跟笨蛋機械人說這些簡直是浪費唇舌。

我嘆一口氣，說道：“你不如講下最近接到d咩委託啦。”

她回答道：“最近有一個比較特別既case，佢希望你可以帶埋佢去未來。”

“痴線。”我說道：“你當我呢到旅行團呀，做導遊呀，冇得傾。”

“但係佢話佢識得你...”她說道

“識得我？”我疑惑道

少來跟我套近乎，我可沒什麼朋友...

我續道：“佢叫咩名吖？”

“佢叫凌巧兒。”她說道

凌...巧兒。
這個名字的出現令本已煩躁的我更加心煩意亂，真的是巧兒姐姐嗎？

我收拾一下驚訝的情緒，說道：“返屋企，之後同我詳細咁講佢既個案。”

於是我們便回家了。
----------------
家中。

“佢既委託係咩？”我問道

她想了想，說道：“佢話要親自見到你先講，佢只係同我交待左少少背景資料。”

“咩背景資料？”我問道

她續道：“佢今年19歲，同羽哥哥你同年，父母雙亡，冇接受過任何正統教育。”

我點點頭，心想這些我都知道。

我猶豫了一會，幾次說到嘴邊都收回來，最終還是問道：“咁佢依家...幾好嗎？”

小月皺起眉頭，說道：“我唔知喎...我諗好掛。”

唉...也是，我是傻了吧，小月怎麼會知道呢。

我尷尬地笑了笑，說道：“咁你幫我同佢約個時間啦。”

“嗯，咁我出返去做野先。”她說道

她離開後，偌大的房間便只剩下我一個。

我躺到床上，看著純白的天花板，腦中浮現出兒時的畫面。

十三年前。

“姐姐...”我含著淚水哭訴道

“好少事咋嘛，你乖啦下。”接著便把我擁入懷裡

那是很久以前的事，我甚至已經忘了事情經過，只記得我一直在哭泣。

她雖然只比我大三個月，但從小便比我更堅強，更像男孩子，所以她永遠都擔當一個大姐姐的角色。

“鳴..鳴鳴...”我沒有說話，只是繼續在她懷裡哭泣。

“小羽，你係男仔黎架，點可以成日喊架。”她摸摸我的頭說道。

“全部人....都唔中意我...”我鳴咽道

“點會呢，我最中意小羽啦。”接著便把我扶起來，牽著我的手，說道：“我地行。”

我抹抹眼淚，問道：“去邊呀？”

她沒有回答我，只是拉著我一直走一直走，最後走到一個小公園。

“喂，你地三個。”她喊道

公園的三個小惡霸轉過頭來，我嚇得立刻躲到她身後。

其中一個小惡霸說道：“咦，呢個咪矮仔羽。”
沒錯，我那時候的確長得比同齡小孩矮小。

只見她立刻挺直身子，說道：“就係你地三個哈我小羽？”

三個惡霸大笑出來，為首的那個說道：“小羽小羽，淨係識匿喺女仔後面，無用鬼無用鬼。”期間還配合一個揶揄的鬼臉。

“哼！”她說道：“你地三個同我識可而止吖！”

接著便衝過去和他們打起上來。

經過一輪扭打，他們總算是打成平手。

“矮仔羽...你因住黎吖！”惡霸們說道，然後便狼狽地離開了。

“姐姐你點吖？”我立刻跑到她身邊問道，只見她身上全是傷痕。

“哈，冇事冇事，我話過要保護你架嘛！”她笑笑道

看著她雖然疼痛但仍要強行擠出笑容，我感到既羞愧又痛心。怎麼可以這樣！怎麼每次都要她為我出頭，為我受傷！

“唔可以！我唔要姐姐再為我受傷！由依家起，輪到我黎保護你！”我堅決道，淚水不安份地偷偷流出。

她睜大眼睛疑惑了一會，最終還是伸手抹去我的眼淚，微笑道：“嗯。”

我這輩子都不會忘記這個笑容，滿載溫柔和憐愛，只屬於我的天使笑容。

------------
我從回憶中醒過來，不自覺地微笑起來，細味著以往的時光。

但隨即憶起了另一件往事，心裡隱隱作痛。

一切都過去了吧。

過了半小時左右，小月再次回來，說道：“羽哥哥，已經約好左時間。”

我點點頭，問道：“約左幾時？”

她回答道：“後日晏晝2點。”

加油加油

自己推推先

突然間咁中二

邊一part

係咪回憶嗰part

正呀

係好睇

推你個頭

做咩推我個頭

回憶個巧兒有少少似進巨個mikasa

睇黎大家對回憶嗰part都唔係好滿意

推推，今晚繼續出

仲未有

Push

唔會走你數啦golden巴，沖埋個靚涼同你出左佢

我和小月比預定時間早了半小時到達，我坐在咖啡店的座椅上，靜候她的到來，姐姐...她現在變成什麼樣子呢？

“羽哥哥，佢黎到啦。”小月說道

明明很想轉過頭去看看，卻又不敢，因為我怕自己忍不住流淚。

“小羽！”身後傳來一聲呼叫

一切回憶頓時湧上心頭，彷彿時光倒流到六歲那年，我終於忍不住，轉過頭去。

“小羽我好掛住你吖！”還未來得及反應，她已經飛撲了過來，抱著我，就像從前一樣，只是現在的我，已經比她高，比她強壯。

待她放開我後，我才看清她的容貌，一雙明目盈盈含笑，水汪汪的似要滴出水來，眉宇間已無舊日痕跡，是一個亭亭玉立的美人兒。

多少的離愁別緒湧上心頭，心中千言萬語終化成一句：“姐姐。”

她微微一笑，那可愛甜美的笑容大概是唯一保留下來的東西，她說道：“坐低啦，咁耐冇見高左又靚仔左喎。”

我微笑道：“巧..兒你都同以前好唔同。”

記憶中的她留著一頭短髮，雖是個美人胚子，但同時亦是“男仔頭”。現在卻留著一頭長髮，可要比那時女性化得多了。

豈料她突然皺起眉頭，說道：“你以前唔係不嬲叫我姐姐架咩，依家做咩咁見外吖。”

坦白說，其實她只比我大三個月，現在甚至都比我還矮了，叫妹妹就差不多，叫姐姐就....

“唔係吖，姐姐。”我最終還是順她的意思。

她微微一笑，說道：“咁咪乖囉，小羽你知唔知咁多年黎我一直好想搵返你，但自從六歲嗰年之後你就好似人間蒸發左咁，你知唔知我真係好擔心你吖。”

“我...”

彷彿不讓我說話，她續道：“你吖，仲有冇比人哈吖？仲係咪成日揀飲擇食吖，咁樣唔得架，會生唔高架....”

她一直說，一直說，說了不知多久，有時甚至會重複，但我並沒有覺得厭煩，因為她是我最愛的姐姐。

待她說到無話可說時，我終於有機會開口了。

“對唔住，姐姐。”

氣氛頓時變得沉重起來，安靜得連微風吹過的聲音也清晰異常。

她收起興奮的表情，微笑道：“當年...唔係你既錯。”

不，她不知道整件事情的經過。

氣氛沉默了幾秒鐘，我開口道：

“好啦，舊就敍完啦，你不如講下你今次既委託啦。”

她笑道：“係吖可，我今次係黎搵你幫手既，”接著便說道：“我想你帶我去二百年後既未來。”

我放下手中的咖啡杯，問道：“二..百年後？”

“嗯。”她說道：“我之前去過聽你喺“阿提蜜斯”既演講...”

我想起來了，那個演講是我為了宣傳一下自己而辦的。

她續道：“你曾經提過喺二百年之後既未來，有一部機器，可以將過左身既人既意識重現一段時間。”

我想了想，說道：“嗯，只要有嗰個人既基因樣本，就可以喺虛擬世界入面重現佢既意識同外型。”

我也是後來才知道這項技術是建基於程德和先生對於潛入式虛擬實境的貢獻。

她點點頭，說道：“所以我想你帶我去用嗰部機器。”接著便從手提包中拿出一個小盒子。

“呢個係？”我問道，只見那小盒子古樸典雅，讓我想起兒時曾經住過的小村落。

她看著小盒子微笑起來，說道：“入面係我父母既結髮。”

結髮是古代婚禮的一個習俗，在成婚洞房之夜，新人各剪下自己的一束頭髮，然後把它們纏繞起來。這習俗在現代社會幾乎已經消失，但在我們兒時所住的村落裡，依然十分流行。

我點點頭，說道：“你希望可以再見返佢地？”

她沉默了片刻，眼眶現出一點淚光，接著搖搖頭，說道：“我只係想知道佢地有冇怪我。”

我的心揪了一下，記憶一點點浮現。

“佢地唔會怪你。”我說道

“唔係。”晶瑩的淚水滑過她的臉頰，她說道：“你當時都在場，你知道發生左咩事架。”

對，我知道，而且我比你知道得更清楚。

我一時無言而對。

小月見狀便立即道：“你地...不如我地都係講返個委託啦。”

巧兒抹去淚水，說道：“呢個就係我既委託，你肯唔肯幫我？”

“唔得。”我說道：“我唔可以帶你去未來，不過我可以代你去問，你想知既野。”

她猶豫了一會，說道：“真係唔可以帶我去？”

我嘆了口氣，說道：“我係唔會呃你架。”

她點點頭，拿起桌上的小盒子，微笑道：“咁我就將佢交比你啦，無論如何，你都一定要如實同我講。”接著便把小盒子遞給我。

我接過小盒子，只覺它異常沉重，因為她承載的不只是一束結髮，而是一段回憶。

我撫摸一下小盒子，說道：“你信唔過我就唔會搵我啦，姐姐。”

她冷笑一下，說道：“知你叻啦。”

與巧兒姐姐分別後，我們便回到家中。

“小月，你出返去做野啦，我過多幾分鐘就去開工架啦。”我說道

“嗯，咁我出返去先啦。”她說道，接著便離開了。

我伸伸懶腰，坐在床上讓自己平靜一下，然後便出發了。

-------------

工作室內。

小月閒來無事，又想起令狐羽叫她去工作，於是便把之前安裝在Wilson身上的監視系統打開。

畫面依然是以Wilson的第一身視覺拍攝，只見眼前一片灰暗，只有角落的幾枚蠟燭照出房間的輪廓，不時還會傳出他的喘氣聲。

小月看了一會，感覺並無特別，於是便打算把它關掉。

突然，畫面變得明亮澄澈，顯示出純白色的牆壁，巨型十字架高高懸掛在上。此時，一個女人走入鏡頭，身穿一襲黑色連身裙，與她雪白的肌膚形成強烈對比，感覺亦正亦邪。美麗的臉龐上抹上豔麗的濃妝，似天使又像魔鬼。

“點解咁熟口面既...”小月自語道

“小...小姐(泰文)。”Wilson戰兢道

此時，那女生終於開口道：“Wilson，你答我，你有冇用心去做我吩咐你既事吖？”

“有，有！小姐，我真係有認真去做！”Wilson急忙道。

“咁你有冇完成到吖。”她問道，語氣非常平靜，眼神異常凌厲。

“對..對唔住...小姐..”

她冷笑一下，淡淡道：“咁即係有心無力啦，咁我留你何用吖？”

“唔...唔係，小姐，比..多次..次機會我。”

“你放心。”她說道：“我一定會比個改過自身既機會你，不過呢，人係有劣根性既，唔比d懲罰，佢地唔識改架。”

“唔...唔好，求下你..”鏡頭變得搖晃不定。

“就將你既視力歸還仙女，以示懲戒。”語氣依然平淡，就如呼吸一樣平常。

空氣安靜下來，Wilson一時間不懂如何反應，沒想到自己身為一名頂尖占卜師，竟然還算不出自己的命運。

待他回過神來，一個男人已經走進鏡頭範圍，伴隨著Wilson的哭求聲，男人開始唸讀聖經主禱文：“Our father, who art in heaven, Hallowed by thy name.....”

唸誦完畢，男人便把小刀放在他的眼睛上，輕輕一割。隨著Wilson一聲慘叫，畫面同時消失。

小月凝視漆黑的畫面，好一段時間不能反應過來。令她震驚的並非剛才發生的事，而是那個女生...正是剛見完面的凌巧兒。

“羽..羽哥哥！”

接著她便跑到令狐羽的房間，卻發現空無一人。

“佢唔係應該返左黎...”

說畢，她便把頭轉向最深處的房間，大宅裡的絕對禁地，別說進去，平時她連看也不敢。

但現在只好違背命令了。

她立刻跑到房門前，緩緩扭動手柄，推門進去。

與想像不同，房間空無一物，只有一盞油燈掛在天花板上。最重要的是，令狐羽也不在。

她看著空蕩蕩的房間，心裡泛起不祥的預感。

可以吖，不過如果多啲正皮會加速得快d

幾好睇，好耐未試過認真追科幻故，好鍾意第一章，睇完第一章就係到諗如果呢個主題拎去拍電影應該會幾好睇。

加推 唔該快啲

半夜三點幫你推，唔係唔加速嘛

新讀者留名！

好緊張，推！

幫推，新手黎講寫得唔錯

推，好睇

留名加推

做咩事

事源小弟今日成日都唔得閒，而新一篇又未寫好，所以...

咁寫文都要生活的，最多等下姐

多謝你既支持

更新得慢個post好快沉底

原來巴打都有睇

前日留意到 幾正

都唔係話好慢姐

more more

好刺激 加速

其實算好慢 文與文之間超過左24小時

慢到一個點

Agger

最多之後試下出快啲囉

加油呀！ 唔好比佢沈

文呢

推下po

推下先

二百年後的未來。

有鑑於上次的經驗，我明白首先要穿一套屬於這個時代的衣服。於是我便來到一棵大樹下。

當然啦，大樹下是沒有服裝店的，但我卻把上次穿過的衣服埋在附近，方便下次再來。挖掘了一會，我便成功找到衣服。

“唉...呢d咩衫黎架，五顏六色都有人敢著出街既。”我抱怨道

穿上彩色緊身衣後，我便起行到另一個目的地，夜店。

請別誤會，我並不是去飲酒作樂，而是去掙錢。在這個時代絕大部份的工作都由機器代勞，因此超過一半人的職業都是機器維修員，但由於須要一定技術程度，我是不可能勝任的。故此，我要掙錢的唯一方法，是用偷。

可是，另一個問題又出現，這個時代已經不再使用實體貨幣，因此不可能以傳統手段盜竊，於是，夜店便成了我的好去處。

現在的付款方式須要付款人的“財富卡”和指紋認證，所以光是盜取“財富卡”是沒用的，必須把整個人盜走。在夜店裡，每個人都喝到爛醉如泥，在這種情況下，要帶走整個人便方便得多。

“先生請問要飲d咩？”一個機械酒保問道

“唔洗住啦。”我回答道

找個位置坐定後，我便綜觀一下現場環境，迷幻的迪斯科燈高掛在上，強勁的音樂作背景襯托，格局大致與現世無異。空氣中瀰漫著瘋狂的氣息，有人跳舞，有人喝酒，獨自一人坐在角落的我無疑是格格不入。

此時，一個醉醺醺的女生走到我面前，只見她臉紅耳赤，步姿不穩，一把撲到我懷裡。

“黎！我..地再飲多杯！”她說道，口中吐出的酒氣十分噁心。

我一把奪去她手上的酒杯，一口氣把它喝光，然後順勢摟著她。只見她嘴角微微上揚，似是十分滿意我的舉動。我也報以一個笑容，一個邪魅的冷笑，她，就是我今晚的獵物。

“我地走。”我微笑道，接著便把手搭在她的肩膀上。

她笑道：“好！我..地行！”笑容卻像一個瘋婦一般。

我帶她穿過人群，把我的獵物緊緊鎖在臂彎中。離開酒氣醺天的夜店，我把她帶到一條小巷中。

“哇...喺後巷...咁刺激！”她笑道

我冷笑一下，然後便把她推倒在地，說道：“我最憎你呢d女人。”

說畢，我便開始在她身上搜索“財富卡”，而她卻依然懵然不知地傻笑。

“點解冇既。”我差不多把她全身上下都搜索過，依然不見“財富卡”的踪影。

“唔係食咋糊下嘛。”我自語道

豈料她卻突然把手搭在我的肩膀上，笑笑道：“你..你想搵d咩吖，我...咩都冇...架喎，唔信既，我除埋衫比你睇囉。”

心中突然泛起一絲蕩漾，畢竟我也是個血氣方剛的少年嘛。

“你..你行開。”我說道

為了不讓她繼續說話，我便托起她的下巴，說道：“你...快d講，你張卡喺邊到？”

她卻突然皺起眉頭，推開我的手，靠在我耳邊說道：“乜你咁惡架，嗱，一係..咁，你錫...我一啖我就同..你講。”

我只覺心跳突然加快，臉頰也有些發熱，說道“你...你痴線，唔好再喺到玩野，快d講你張卡喺邊，如果唔係你咪洗止意可以走！”

豈料她依舊微笑道：“你唔想我走...我咪唔走囉。”接著還把身子靠過來，我甚至能感受到她柔軟的身軀傳來的觸感。

我躊躇了一會，然後便把她推開。罷了罷了，再這樣下去我怕我不止想要她的指紋了。

於是我便轉身回到夜店尋找另一個獵物，心中已暗自決定不能再找個女的。

正當我打算踏進夜店時，一個女生筆直的站在我面前，怎麼又是女的啊！

只見那女生大約十六、七歲，外型尚且可愛甜美，但和巧兒姐姐比起來可就差得遠了。最讓人在意的是，她臉上沒有絲毫表情，完全猜不透她心中的想法。

“喂，你想點吖。”我問道

只見她一步步踏前，逼得我一步步退後。直把我逼到後巷的牆壁之後，她終於開口道：“你要既野喺到，使者。”接著便拿出一張“財富卡”，想必是剛才那個女生的。

我微笑起來，說了一聲“多謝”，然後便打算取走那張“財富卡”。

她卻隨即把手收起，臉上依然沒有絲毫表情，說道：“使者，你想用佢黎做咩？”

“咩..使者吖，你快d比我啦！”我說道

“你唔知咩係使者？”她淡淡道：“仙女既門徒，就係使者。”

我心中泛起一陣波瀾，這話如雷轟般清晰，說道：“仙..仙女？”

我並不知道什麼仙女，什麼門徒，只是它讓我想起那支惡魔手槍，仙女座106左輪手槍。

“睇黎令狐使者你仲未有自覺，或者我講淺白d，四維既使者。”她說道

我頓時似被當頭棒喝，急喘的呼氣聲連自已也聽得見，說道：“你想講d咩？”

她沒有回答我的問題，只是繼續道：“令狐使者你想用佢黎做咩？”她再次拿出那張“財富卡”。

我也沒有閒情逸致跟她糾纏，說道：“比我。”接著便從她手中搶去那張卡。

奇怪的是，她沒有什麼反應，只是靜靜地看著我接下來的舉動。

我搶回“財富卡”後便去抬起剛才那個女子，而她卻依然是不停胡言亂語。

“令狐使者你係咪想做賊?”那奇怪女生問道

“關你咩事吖，你咪去報警拉我囉！”說畢便帶著那女子離開夜店範圍。

擺脫那女生後，我總算是鬆一口氣。

“唉...呢個年代唔止d衫奇怪，連d人都奇奇怪怪。”我自語道

“令狐使者你係咪講緊我？”身後傳來一把聲音

什麼鬼啊！她怎麼還跟著來。

“係吖，講緊你吖！你可唔可以唔好跟住黎吖。”我說道

“令狐使者點解要避開我，咁樣對我地都冇好處。”

“首先我冇避開你，我只係叫你唔好跟住我姐，仲有唔好再叫我咩使者，我有名你叫....唔係，算啦，我地就此別過，以後都唔會再見啦下，拜拜。”接著我便稍為加快腳步。

豈料她也緊隨其後，說道：“一定會再見。”

“肯定唔會再見。”

“好快就會再見。”

“呢一世都唔會再見吖！”

說完這句後，她便停下了腳步，而我也沒有理會，繼續前行。

總算沒有再跟來了吧。

鬆一口氣後，我便帶那醉娃到了附近的一間酒店，為什麼要去酒店呢？因為那間酒店的設施裡有“虛擬意識”的機器。

今晚再出

拜托大家唔好比佢沉

推一推

屌你老母文呢

幫樓主推

進入酒店後，招待員便立刻走過來，說道：“先生，小姐，請問有咩可以幫到你地？”

我想了想，說道：“開...開間房比我地吖，唔該。”
除此之外，我真的想不到任何藉口。

那招待員奸笑一下，說道：“冇問題，請到呢邊登記。”

值得一提的是，招待員是活生生的人類，因為這個時代的人工智能還未發展到小月的程度，所以有些工種或事情還是須要人腦判斷。

我拖著那醉醺醺的女生走到櫃台前，招待員說道：“盛惠500蚊。”

糟了，我怎麼會有錢呢？接著我便轉頭看看旁邊那位姑娘。

“BB吖，我今日唔記得帶卡吖，你幫我比住先得唔得吖？”我嘗試盡量溫柔道

“好...好...冇問題！我張...卡..卡呢？”說著她便翻翻自己的口袋。

“你頭先比左我袋住吖嘛，你唔記得咩？”接著便把那張“財富卡”拿給她。

經過一輪簡單的認證程序，總算是完成付款。看著招待員那不屑的恥笑，心中實在感到萬分無奈，他肯定覺得我是個軟飯王吧...

“BB我地上去啦。”我微笑道

她點點頭，然後我們便乘電梯上樓去了。

上樓後，我四處張望一番，確定周圍並無他人，然後便帶她下樓去。沒記錯的話，“虛擬意識”機器應該是在地層游泳池附近。

“咦...我..地唔係入房咩BB，你做咩行嗰邊既。”她突然問道

我猶豫了一會，說道：“嗱，我地依家就去探險，據聞呢到既地層有好多鬼架！”

“吖！我好驚吖BB...”接著便把頭埋在我懷裡

我到底是在幹什麼啊！

我笑了笑，說道：“嗱，驚呢就唔好出聲喎，我會保護好你既。”

她點點頭，繼續埋頭在我懷裡。我心中暗自嘆氣，幸運的是，這方法果然奏效，她全程都沒有發出半點聲音。

到達酒店底層，眼前是一個大型游泳池，池中有很多住客在嬉水，而且都用奇異的目光看著我們。我也只能尷尬地笑一下。

終於，我們到達“虛擬意識”機器前，然後我便拿出她的“財富卡”，完成自動化的指紋辨識程序。

過了片刻，機器啟動，保護罩被打開，裡面有一張半躺式的座椅。但現在有一個問題，我該怎麼安置那醉娃呢？

此時，我看到旁邊有張小梳化，於是便說道：“嗱，你訓住喺嗰到先，我好快就返黎下。”

接著便把她扶上梳化，她也就安靜地躺在上面了。

我大呼一口氣，總算是處理好一件麻煩事，現在起便要開始工作了。

我拿出巧兒姐姐的小盒子，然後把它打開，裡面正是她父母的結髮，他們曾經相識相知的證明。

我躺到座椅上，接著把結髮放進旁邊的凹位。保護罩關閉，機器內的燈光被調暗，眼皮逐漸沉重起來，意識慢慢被抽離。

唔好意思，啱啱返屋企

Live左

其實寫得唔錯，樓主如果每日一更新會keep住睇

請問下個月會否股災？

多謝支持，會盡力一日一更

佢講明唔幫人睇呢啲野

我緩緩睜開雙眼，映入眼簾的是清澈明亮的藍天白雲。我用力撐起身子，手掌傳來柔軟的觸感，放眼望去，發覺這裡什麼也沒有，只有一片一望無際的草原。

“凌叔叔，凌姨姨！”我大喊道

沒有回應。

“佢地到底喺邊到？”我自語道

微風吹過臉頰，清涼的感覺十分舒適。地上的一塊草葉被吹起，我跟著它的方向看過去，只見它落在一個身影前。

“凌叔....姐姐？”

沒錯，眼前的正是我兒時玩伴，一起長大的青梅竹馬，凌巧兒。

“小羽。”她說道

“點解你會喺到既？”我問道

她沒有回答，只是慢慢靠近，每多走一步，臉上便多一分猙獰，直到只有一個身位距離。

她並不是我認識的凌巧兒。

“小羽，你仲記唔記得你當年做過d咩？”她淡淡道

“姐...姐姐，你做咩吖？”

“事到如今你就唔好再喺到扮野啦，天知地知你知我知，“夜星村”一百六十四個枉死既亡魂都知！”她厲聲道：“就係你！令狐羽！當年就係你個魔鬼血洗我地夜星村！”她說道，沒有絲毫憐憫，只有純粹的邪惡。

滿載仇恨的雙目凝視著我，強烈的壓迫感使我喘不過氣來，清涼的空氣變得局促悶熱，彷彿彌漫著十三年前的血腥味。

我嘗試止住抖顫的雙手，但它卻不聽使喚，慢慢舉到我眼前，彷彿要提醒我它是如何沾滿鮮血。

“我...我...”我想解釋清楚，但卻說不出口，因為我無話可說。

他們的確是我親手所殺。

出住一篇先

大佬，唔係話我想話你。 但你又唔出文得個推字，真係唔推好過推。 你有時間推po不如諗下下一章好過。

你篇文我係覺得好睇，但你出文出得真係太慢，仲要三幾個鐘就得個推，文又唔出。真心睇到火

又或者你定個時間隔一日出或者點咁
推唔係問題，等完全日之後無文就係問題
明白無靈感作唔到，但係都要加返少少速㗎大佬
如果唔係幫你推都只會係沉底。

跟！住！呢！

無靈感我都明白
但時間又唔定 有時等到凌晨都未有 咁姐係第朝啦
但又唔講聲
出完文 兩個鐘之後是撚但打兩個推字，推條毛咩。
好喇 你想我地幫你推 但推完又唔係真係加左速 咁我推黎真係谷Q氣。
人地寫文如果夜晚出唔到 起碼會講聲 好啦咁我咪訓覺囉
你時間又唔定 根本留唔到人係到
3個字
谷Q氣

“令狐羽！”四周突然傳來聲音

我這才驚覺自己已經成為了人群的中心，一百六十四個冤魂的中心。

“令狐羽，枉我地對你咁好，點解要咁對我地！”

“你呢個魔鬼！魔鬼！”

“我要你血債血償！”

四周不斷傳來責罵聲，我的眼睛彷彿被染成一片血紅色，無數畫面閃過腦海。

凌巧兒一手把我抽起，力氣大得難以想像，淚珠如泉湧般流出，說道：“令狐羽你個賤人，你知唔知當年我見住你點樣一槍槍打落佢地到，佢地點樣一個個咁向你求 ，足足一百六十四槍吖！你一刻都冇諗過要收手吖！”

凌巧兒因悲憤而扭曲的面容是令狐羽難以想像的，可他已心如死灰，外界的一切都看不到，聽不見｡

凌巧兒續道：“你知唔知，我過去睇佢地既時候，佢地仲未死架！但係你竟然完全唔理佢地，繼續開槍開槍開槍！”

說畢，她把我扔到地上，橫拳一揮，重重的打在我臉上。在這虛擬世界裡，這一拳如羽毛輕掃，完全沒有感覺，但卻把我打醒。

我掃視向我圍攏的人群，每一個都如野獸般猙獰，是我把他們的笑容和希望奪去，讓他們帶著怨恨離世。

我緩緩站起來，說道：“對唔住。”

“對唔住！？對唔住有用咩！”

“你個賤人，依家仲喺到講d風涼話！”

“你知唔知我地死得幾慘吖！”

這些聲音完全傳達了他們的想法，其實我並沒有奢望他們的原諒，只是想把心底的話說出來。

凌巧兒冷笑一下，說道：“對唔住，一句對唔住就可以了事啦咩！”

說畢便繼續揮拳，我的肉身雖然不痛不癢，但內心早已支離破碎，她說道：“你知唔知我當日喺每個人身上都抆左一條頭髮出黎，足足一百六十四條，為既就係保留一點條村曾經存在既證明，為既就係令自己唔好忘記對你既仇恨！”

直到此刻，我終於明白了，小盒子裡的根本不是什麼結髮，而是那些村民和凌巧兒的髮絲。

事到如今, 我已經無話可說, 我微笑一下, 說道:“係我既錯, 如果你地想要我填命, 悉隨尊便｡ ＂

眾人頓時開始議論紛紛, 似是還有些猶豫｡ 此時, 凌巧兒突然大笑起來, 說道: “你好野吖令狐羽，到左依家仲喺到假惺惺，博同情，你一定係覺得喺呢個虛擬世界入面，我地奈你唔何啦，我講得正唔正確吖?＂

我苦笑一下, 這話確實讓我心如刀割，說道: “估唔到原來你係咁睇我｡＂

豈料她卻笑得更加響亮，說道: “你真係好好戲，講得好感人吖，但係好可惜，喺十三年前我已經睇清你呢個人，你呃我唔到架啦｡＂

大概無論我說什麼她也會覺得是謊言...

既然如此，我寧願閉嘴不語，總比繼續被她猜疑來得好｡

她續道: “我話比你知，喺呢到我的確奈你唔何，不過喺現實世界就唔同啦｡＂

我微笑不語，這裡可是二百年後的未來，難道你也可以穿越時空嗎? 姐姐｡

話音未落，一陣暈眩感突然湧上頭顱，四肢變得軟弱無力｡

“哈哈...＂她大笑道: “點吖，係咪好辛苦，好無助吖｡＂

“你...你做左d咩?＂我按著胸口, 強忍著往上湧的血液｡

她的笑聲依然響徹整個虛擬世界, 說道: “乜你真係從來冇懷疑過個盒仔咩，入面除左頭髮，仲有致命既毒氣，方圓十里，無人可以生還｡＂

她蹲下來，托起我的下巴，說道: “你嗌啦，求救啦，喺呢個世界入面冇人可以傷害你，但同時都冇人可以救到你｡＂她續道: “你就慢慢喺絕望入面等死啦｡＂

我本想按下左手手帶上的''緊急按鈕''，但轉念一想，大概外面的人都已經因為吸入毒氣而昏倒了吧｡

我放鬆身體躺臥在地，大笑起來，我並不害怕死亡，只是有件事覺得很可笑｡

“你喺到笑咩｡＂她問道

“姐姐，你話我當年血洗夜星村，殺左一百六十四人，咁你呢，莫講話方圓十里，淨係我身處既酒店同埋附近既店舖，加埋都唔止呢個數啦｡＂我說道

她沉默了片刻，然後''哼''了一聲，說道: “如果唔係你當日種下惡因，就唔會得到今日既惡果，所以你記住，佢地係因你而死架｡＂

我冷笑一下，她到底是什麼時候變得如此橫蠻無理｡

她的臉上呈現出歲月磨洗下的冷漠無情，想起來我的確沒有資格去責備她，因為一切都是我做成的｡

我的性命，還給你們｡

“Our Father, who art in heaven, Hallowed by thy Name.....＂她的聲音傳入耳中

眼前的景象變得越來越模糊，心臟開始停止跳動，血液彷彿已經變得冰冷，死亡終於找上我了嗎?

唔好咁勞氣啦最多我依家講定每日11點前至少出兩篇啦

之後有事既話會交待聲先，唔好意思吖各位新手出文原諒我啦

慢慢啦
免費睇你啲文我仲邊好意思要求啲咩

只想你出多啲 唔好棄故

加油

份量唔係重點，重點係要有交帶同定時定侯
你post又方便我地睇又方便
加油

親愛的讀者請注意

以後每日晚上11點前至少會更新兩篇，如果有事會事先交待

[size=4]喺到再一次多謝大家既支持/size=4]

Pish

Between真心想知道啲負皮係純粹唔中意睇定係因為出文慢既問題，真心想知

無論幾好嘅故事 總會有人負皮
唔好太介懷啦 另外有交帶亦都係好事

慢冇問題，唔好冇文都係咁自推

幾好睇，皮已正

開頭追到依家

好似晚晚入黎都有文

又唔係好覺出得慢

樓主加油

樓主加油啊，個故好好睇

我給你一個正評 樓主想保持個post既熱度
除左post文 可能都要覆下啲comments
或者updates 下自己個消息

我知既，但係有時見到無啦啦多左個負皮又唔知咩原因真係好心up

我有覆架，但係我發覺我個post啲comments多數都係留名、推同加油之類所以有時想覆都冇得覆

多謝一直咁支持

live左 好好睇 樓主加油

突然好有鼬殺宇治波一族的視感

今晚睇下可唔可以出完第三章，唔得就聽日完

感謝

Live左
加油 好好睇

唔同既

皮已正

眼前出現一片光芒，刺眼得讓人睜不開眼，這裡是天堂嗎? 不，我這種人是不可能到天堂的｡

白光逐漸退去，一陣刺鼻的氣味傳來｡

“令狐使者｡＂一把女聲傳來

冷若冰霜，長相甜美，眉宇暑帶著一點孤傲｡ 她正是我今天見到的神秘女孩｡

“你...點解喺到?”我用盡最後一口氣吐出這句話

她沒有回答，繼續把我從座椅扶起｡

她的身體傳來淡淡幽香，彷彿有催眠作用，堅定的眼神卻讓人十分振奮｡ 她把我扶起然後摟著我，淡淡道: “你唔可以死住，我地行｡＂

毒素大概已經深入體內，四肢不能發力，因此我幾乎把整個身體的重量都壓在她身上
，奇怪地，她完全沒有放慢腳步，彷彿有用不完的力氣｡

我心裡滿肚子疑問，但礙於身體狀況，沒有一句能說出口｡ 一路上到處都是昏倒在地的人，就算沒倒下也是步履不穩，迷迷糊糊，雖然沒有一絲血跡，但不是已經堪比當年的血流成河了嗎，姐姐｡

神秘女孩把我帶到附近的一個地方，我不知道是什麼地方，因為我已經看不清周圍的環境，僅在迷糊間聽到少女說道: “放心，你唔會死｡＂簡單直接的一句，卻讓我感到無比安心｡ 於是我也不再強行拉住逐漸脫離的意識，任由它隨風而去｡

過了不知多久，我總算恢復了意識，睜開雙眼，映入眼簾的是少女的容貌｡

“你醒啦?＂她問道，但卻絲毫感覺不到半點關心之意

我''嗯''了一聲，發覺依然是頭痛欲裂，就像喝醉酒之後早上醒來的感覺｡

“我已經幫你清除左體內既毒性，暫時都唔會有生命危險｡＂她說道

我沒有辦法回話，只是勉強點一點頭｡

“呢種毒氣致命性極高，我從來都未見過，所以你最好都係去醫院檢查一下｡＂

我冷笑一下，反正我本來就打算要以死謝罪，死了更好，還檢查什麼｡

神秘女孩凝視著我，冰冷而通透，彷彿能看穿我的內心，她說道: “如果你真係諗住以死謝罪，咁先係真正對佢地唔住｡＂

她續道: “當日到底發生咩事，點解你會殺哂d村民，唔通你就唔想查出真相咩? 只有令真相水落石出，佢地先真正可以安息｡＂

她說得對，只有把事件查個明白，才能讓他們沉冤得雪｡ 現在去尋死只會令事件不了了之，看來我只有苟且偷生多一段時間了｡

我勉強地擠出一個微笑，表示認同她的想法｡

她點點頭，說道: “你唔可以去呢到既醫院，所以，你返去啦，返去你既時代｡＂

她知道那麼多事情確實讓我感到十分驚訝，但現在不是尋根究底的時候｡

我點點頭，然後揮手示意她走遠一點｡

空間在一瞬間塌陷重組，世界變得面目全非，過去、現在、未來同時出現在我眼前，時空的結構表露無遺。我拖著沉重疲倦的身軀，遊走在時間線上，往後走了一會，終於找到現世的時間點。

我大吸一口氣，拍打一下臉頰，嘗試保持清醒，也許是毒性尚未除淨，我在踏進現世的瞬間便立即倒地。

眼前的景象十分模糊，只能勉強看出大致輪廓，空蕩蕩的房間，高掛著的小油燈，這裡大概便是我進行時間旅行的房間。

總算回來了吧。

不遠處傳來急速的腳步聲，由遠至近，逐漸逼近。

“羽哥哥！”耳邊傳來少女的聲音：“羽哥哥，你點吖？”

她邊說邊把我扶起，一站起來，只覺血氣上湧，一口鮮血吐在地上。接著眼前一黑，昏倒在地。
-------------
過了不知多久，我逐漸恢復意識，空氣傳來淡淡的醫藥氣味。我睜開眼睛，頭昏腦脹的感覺早已消失，但身體依然是使不出力來。

“羽哥哥，你醒啦。”小月說道

這不是廢話嗎，要是沒醒怎麼睜眼啊，死笨蛋。

我沒有回答她，只是給予一個揶揄的眼神。

“令狐先生。”另一處有一把聲音傳來

我順著聲音的方向看過去，只見一個穿著白色袍的醫生正站在那裡。

他續道：“你依家仲有冇咩唔舒服？”

我搖搖頭，說道：“只係仲有d攰。”

醫生點點頭，說道：“咁你休息下先，我之後再同你解釋一下你既情況。”

“嗯，唔該醫生。”這話是出自小月的，她已經急不及待替我回答了

醫生微笑點頭，然後便轉身離開。待他走後，小月說道：“羽哥哥咁你休息下。”眼神中帶著一點憐惜，不禁讓我心中一暖。

“等陣。”我問道：“點解我會喺醫院既？”

她說道：“因為我見到你突然暈左，於是咪送你黎囉。”

“原來係咁。”我點點頭

“嗯，咁我出返去先啦。”說畢便轉身離去

我躺在床上，回想起發生的事，嘗試把它們串連起來，想了一會才發覺每當解開一個疑問，又會出現另一個疑問，想著想著便睡著了。

紙言link

暫時post左第一章

唔太睇明呢章，係咪即係個姐姐要毒死令狐，所以有毒係個盒入面？

正解

樓主唔駛為個幾個負皮介懷

好睇 正皮

好啦

姐姐又話見到羽親手殺，但小羽自己有冇殺人自己唔知架咩？

呢個就係關鍵所在

會唔會係未來的主角有能力返到過去殺曬d人

睡醒後不夠一分鐘，醫生便把我叫到他的房間，連上廁所的時間也沒有。

一進去便見他正坐在位置上，愁眉苦臉，不知在思索什麼。

“醫生。”我說道

他如夢初醒般愣了一下，抬起頭來看見我，便說道：“你黎啦，坐啦。”臉上沒有半分笑容，語氣也十分嚴肅，完全不像一個醫生對待病人的態度。

待我坐定後，他便說道：“Um...”
幾次開口都是欲言又止，似是有難言之隱。

我疑惑道：“係咪有咩事？”

他尷尬一笑，說道：“好啦，咁我就唔轉彎抹角，關於你既情況，有一樣野令我好在意。”

我輕輕皺眉，擺出一副疑惑的表情。

“你...係咪天生係“右位心”既人？”語氣間表現出強烈的期待。

“右位心？即係點？”雖然已猜到大概意思，但亦不防確認一下。

“即係天生個心臟就生喺右邊。”他解釋道

我抓抓頭，說道：“右邊？點會吖，我以前每次睇病醫生都係探左邊架喎。”

“咁就奇怪啦...”這句話細聲細氣，我也分不清是對我說的還是自言自語。

我心中泛起不祥預感，問道：“你..你想講咩吖？”

“其實係咁既，因為我地發現你...調轉左。”

“調轉左？咩意思？”我不太理解這句話的意思

他咳了咳，說道：“即係你既器官同正常人係相反，其實喺外國都曾經有過咁既案例，對生活基本上係冇影響，只係比較稀有。”

“但係...”我說道：“我肯定我出世既時候係...正常架喎，會無啦啦自己調轉左架咩？”我再也隱藏不住心中的震驚。

“當然唔會自己無啦啦調轉左，但係...你既情況...”只見他眉頭緊皺，想必是在思考各種可能性。

正當大家躊躇之際，我突然想到一個問題。

“醫生，我想問下如果我中左一種致命既毒氣，而毒性已經幾乎深入骨髓，咁仲有冇可能救得返。”

醫生笑了笑，說道：“如果真係你所講既致命毒氣，除非你可以喺體內破壞毒氣既分子結構，否則必死無疑。”

如果是這樣，那個女孩到底是用了什麼方法去救我的呢？

今晚會完埋第三章
另外如果11點前可以去到110個正皮，咁就出多一篇

唔知呢

差五個正皮 你出定先都得啦

下次係咪應該set高啲個target

離開醫院後，我便和小月回到家中，感覺現在只有待在那堡壘要塞才是安全的。

接連發生的事件讓我疲倦不堪，身累，心更累，真想躺到床上大睡一覺，也好讓我脫離一下現實，但我知道現在不是逃避的時候。

“羽哥哥，我有件事想同你講。”小月說道

“嗯？”

“我懷疑巧兒姐姐...佢唔係咁簡單。”

雖然我也清楚這一點，但卻對她的話感到有點意外。

“點解咁講？”我問道

她猶豫了片刻，說道：“我播段片比你睇你就明，喺係Wilson既監視系統到影返黎。“

接著小月便把那片段放映給令狐羽。

“就係咁，所以羽哥哥你要小心d。”她說道，然後便把影像收起。

影片中姐姐的模樣確實讓我有點意外，但經過上次在虛擬世界的接觸，我也不至於感到十分驚奇。

讓我感興趣的反而是影片的內容，她竟然能把Wilson這號人物玩弄於股掌之中，證明她的身份地位殊不簡單。另外，那男人在割眼前唸的那段文字和姐姐在虛擬世界裡唸的，是同一段文字。

“小月，你幫我查下嗰段英文係咩意思。”我握緊拳頭，嘗試從眾多線索中理出一點頭緒。

不消幾秒，她便完成搜索並說道：“呢段係聖經既主禱文，係基督徒最熟悉既經文之一。”

難不成是類似邪教的東西？

“羽哥哥，你有咩諗法？”她問道

“冇，不過要去查。”

我不能讓姐姐沉淪下去，更何況，就算我不去理會，裝作若無其事，她也肯定會找上我，那倒不如趁她尚未知道我還活著，反客為主。

找數出多篇

第四章

柔和的燈光映照著正中央的會議桌，牆壁所設的隔音裝置讓這裡顯得更加神秘詭異，房間的盡頭掛著一個巨大屏幕，屏幕之上刻劃了一個月亮圖案。

這裡正是“阿提蜜絲”的秘密會議室。

會議桌上的主席位置坐著一個男人，只見他劍眉星目，風姿颯爽，一雙眼睛直勾勾地凝視屏幕，似是在沉思些什麼。過了片刻，他的臉上劃過一抹冷笑，彷彿一切已在掌握之中。

會議桌上的另一個人站了起來，說道：“依家屏幕上面顯示既係我地派去既人得返黎既資料。”他續道：“仙女教係近呢幾年新興起既宗教，算係基督教既分支，但係佢地認為耶穌基督其實係一名女性，故稱為仙女。”

“咁頂多只係一個邪教組織姐。”一個男人說道

剛才站起來的男人說道：“稍安無躁，聽我講埋先。佢地既教義認為，當今世上有魔鬼混入左凡間，佢地原本係仙女既使者，但後來盜取左仙女既能力，喺人間為非作歹。而人類既使命，就係為仙女誅殺惡使。”

他頓了頓，續道：“至於大家喺屏幕上面見到既呢個人，喺仙女教入面地位頗高，一般教徒見到佢都要尊稱一聲“小姐”，佢叫做凌巧兒，今年只係得十九歲。”

會議室裡頓時議論紛紛，似是不太相信一個十九歲的小女生竟是如此位高權重。

但接下來的話卻讓所有人更加震驚：“除此之外，佢仲係我地“阿提蜜絲”既會員。”

場內傳來一陣嘩然。

此時，主席位置上的男人站了起來，笑道：“咁又有咩好出奇吖，我地“阿提蜜絲”只要有錢就入到，從來唔會查埋家宅。”他頓了頓，說道：“李亞賢，我反而有興趣知道，佢地口中所講既惡使，到底係咩人。”

那個被稱作李亞賢的男人笑了笑，繼續他的解說：“係，殿下，根據收返黎既情報，仙女教最近已經開始進行緊誅殺惡使既行動，而且仲係由凌巧兒親自主導呢次行動。”

“唔好賣關子啦，到底邊個係惡使。”那個殿下說道

李亞賢咳了咳，說道：“呢個人都係我地“阿提蜜絲”既會員，相信大家都唔陌生，佢就係之前參加我地台慶節目既挑戰者，令狐羽。”

改返少少野

正皮 鋪排得唔錯，希望唔會開到個頭太靚太複雜後面收唔返

應該冇問題，基本上所有伏線都已經諗好相應既解釋，只係唔知個故可唔可以捱到最後

輕輕一推

你試下

其實我覺得好既故事比打機更吸引
文字係有種魔力
比心機，有靈感先寫，唔洗好似前面就應承每日幾多篇

個post推得好慢，驚沉

我一定會等到有靈感先寫，如果嗰日有事或者冇靈感，一定會同大家講聲先

我幫你繼續推，唔好爛尾

好正！

你試吓爛尾

伏已中，請勿爛尾

我都唔想個故爛尾畢竟係我認真寫既第二個故(第一個冇人睇)
所以希望你地俾多啲動力我

加油呀 千祈唔好爛尾呀
BTW 留名

咁快就live左 btw皮已正 加油

等緊呀樓豬

個女仔幫主角全部器官換曬

冇故難啲無啦啦留言叫你加油㗎啵

“就係嗰個可以穿梭時空既人？”一個男人問道

“冇錯。”李亞賢說道：“關於令狐羽同凌巧兒既背景資料，我已經搵人查過。”

他續道：“首先講左凌巧兒先，佢父母雙亡，由六歲開始就喺寄養家庭到住，一直以黎既生活都好正常，至於佢係幾時加入仙女教，就不得而知啦。”

“至於令狐羽...”他說道：“佢就比較奇怪，喺佢六歲到十五歲呢段時間，一片空白，完全查唔到任何資料。係直到十五歲之後，佢開始利用穿越時空既能力，進行未來情報販賣，喺短短五年間，就由一個身無分文既男仔，變成一個資產過十億既少年富豪。”

主席冷笑一下，說道：“你都係快d講重點啦。”

李亞賢笑道：“主席果然英明，佢地既背景有一個共通點，就係佢地兩個都係十三年前“夜星村滅村懸案”既生還者。”

場內的所有人都知道這案件，當年整條村莊在一夜之間被血洗乾淨，在社會間鬧得滿城風雨，但因為什麼也查不到，兇手就如鬼魅般消失，繼而衍生很多怪力亂神之說，最終事件便不了了之。

主席微微一笑，接著掃視一下眾人，目光最後落在一個白髮老人身上，說道：“你。”

白髮老人似是大吃一驚，氈口道：“係..主席，請問有咩事？”

“你之前係咪搵過令狐羽幫手？”語氣平淡，但卻自帶威嚴。

“係..我只係搵過佢幫手睇下...”

主席伸手示意他停止，說道：“我冇興趣知你搵佢幫手做咩，我只係想知道，你覺得佢可唔可靠。”

白髮老人用力點頭，說道：“可靠，絕對可靠。”

主席微笑道：“咁即係話佢唔係一個神棍啦。”

在座眾人四目交投，似是不敢下定論。

他點點頭，說道：“我明白啦，咁睇黎我都係時候去會一會佢。”

其實本來他是不想理會的，但由於事件過於樸索迷離，而且牽連甚廣，為確保不會影響“阿提蜜絲”，他不能坐視不理。

“你幫我同嗰個令狐羽約個時間見面，就話我想搵佢幫手。”他對旁邊一直站著的女生說道。

“係，主席。”接著她便轉身離開會議室。

在座眾人看著主席那冰冷邪魅的眼睛，心裡不禁泛起一陣寒意。

家裡。

“小月，你記住我同你講既野啦嘛。”我說道

她點點頭，說道：“記住啦。”

話音未落，小月的手提電話便傳來鈴聲。

小月睜大眼睛，帶著無助的眼神看著我。

“你聽啦，記住我教你講既野吖。”我說道

於是她便戰戰競競地拿起電話，按下接聽鍵。

“喂，你好，請問有咩幫到你？”她說道

接著她便耐心傾聽並不時點頭，對方似乎是在交待一些事情。

她看著我，似乎是在等待我的指示，我作手勢示意她繼續。

“噢，唔好意思吖，因為令狐先生佢仲做緊野，未返黎，所以我要等佢返黎請示下佢先可以決定接唔接你呢單case。”

我示意她放下手機，開啟擴音功能。

她按指示照做，然後續道：“或者你留低返聯絡方式先啦，係咪照用呢個電話號碼就ok?”

手機傳來一把女聲：“仲做緊野？據我所知令狐先生...佢幾乎係冇工作時間架喎。”

她說得對，在未來工作並不會耗費現世的時間。

“係...係吖，所以我都覺得好奇怪，不過佢之前都試過返黎之後，粒聲唔出就走左唔知去邊，所以可能今次都係咁既姐。”小月續道：“一係等我見到佢之後再聯絡你啦。”

手機安靜了片刻，接著傳來聲音：“啊，唔洗啦，如果有須要我再聯絡你吖。”

通話結束的聲音響起，我總算鬆一口氣。

“點解我地要咁做吖羽哥哥？”小月問道

我拍一拍她的腦袋，說道：“姐姐既然想喺未來殺死我，佢當然要確認一下我係咪真係死左啦，所以佢一定會派人黎試探一下。”

小月點點頭，一副晃然大悟的表情，接著問道：“咦，咁我地下一步係咩吖？”

我微微一笑，說道：“仲諗緊。”

她隨即擺出一副無奈的表情。

的確，我暫時沒有什麼想法。姐姐背後必然有一個不為人知的組織，因此現在不宜輕舉妄動，必需小心為上。

樓主比心機

keep住每日出架喎

大家俾心機估下

冇喇?

鳩估:喺未來嗰時 個女仔襯主角暈嗰時將主角既意識轉移左去第二個身體度

今晚冇啦，聽日繼續

終於有人討論下劇情

推
樓主加油

between可能用啲科學(幻)啲既角度去諗會好啲，畢竟我都歸類個故為科幻

唔好停

是咪用類似鏡像複製咁copy救返?

點解要咁早睇到個post

唔好咩

唔好意思，又打錯左少少野

[size=4]有獎遊戲/size=4]

如果今晚11點前可以推到16頁，咁就出三篇比大家嘆

迫我推post

會唔會係乾坤大挪移？

會唔會太睇少連登仔

因為時空穿梭 空間扭曲而個身調轉左？
亂估
快啲出文

主角靈魂分開左兩面
佢反轉個靈魂同肉體？ 人格分裂果d?

push 9 u

樓主加油

推一下先

推啊推

車厘魚

又要過等文依啲咁辛苦嘅日子

btw推到16頁好易架咋喎

會唔會係未來已經掌握咗完美轉移器官嘅技術
個女仔幫主角換晒所有器官

又或者依個係另一個世界，因爲上一篇小月話返到嚟見唔到主角，但之前主角講過佢返現世一定會返去同一個時間，咁冇理由有時差隔咗陣先返去

咁個post不嬲推得唔快，我以為會有啲挑戰性架嘛

睇黎大家都對器官移位既問題好感興趣
btw,巴打好觀察力另外我只係講過佢每次工作完都會返同一個時間點，冇講過佢一定要返同一個時間點

平行時空下的相同時間點

幾好睇 留個名支持先

推推推

邊個同我講好易去到16頁架

直視暴之根源，別為義人傷悲

好快架咋

仲有半個鐘

我諗應承唔難推呱

其實唔難

Btw主角會唔會有太多秘密

已16
十點五十七

多謝你地幫我推上去依家出

“阿提蜜絲”總部裡。

主席正坐在房間裡，房間的燈光被調暗，從外透進來的微弱陽光主導了房間的色調。這是他思考時的習慣，自然光與現代化設計的融合，是他心中的完美調和。

“主席。”一個女人走了進來

“約好左時間啦？”主席問道

女人猶豫了一會，說道：“嗰部機械人話佢唔見左。”

主席的眼神產生了微小的變化，但大概沒人能在如此昏暗的環境裡留意到。

“唔見左？”

他沉思了一會，接著道：“搵個人潛入佢屋企睇下。”

那女人面露難色，說道：“佢屋企...人稱堡壘要塞，防衛措施拍得上我地既總部，一般人係潛唔到入去架。”

主席冷笑一下，接著站起來，說道：“堡壘要塞？咁睇黎真係要我親自去領教一下啦。”

那女人先是愣了一下，接著揚起一抹微笑，因為她知道什麼銅牆鐵壁，堡壘要塞，在這個人面前都只是形同虛設。
----------------
家裡。

“小月，你同我降低少少屋企既防禦級別，由依家十級去到八級就可以啦。”我吩咐道

小月抓抓頭，問道：“點解要咁做吖？”

我笑了一笑，道：“呢個就係下一步，姐姐佢絕對唔會單懇一個電話就草草了事，佢一定會再派人加以確認，咁你話，佢除左會喺外面刮我之外，仲會做d咩？”

她想了想，道：“佢仲會派人潛入黎呢到！”

我微笑點頭，表示滿意她的答案。

“咦？”她說道：“咁點解我地仲要降低防禦級別吖？”

唉...我對她的期望還是過高了，不過這樣也好，至少不會發生什麼智能叛變嘛。

我說道：“我地唔係要阻止佢入黎，正正相反，我地要比佢入黎，咁樣或者就可以從佢身上獲得一d有用既情報。”

我頓了頓，續道：“咁如果我地繼續保持十級防禦，莫講話普通人啦，就算係職業特工都入唔到黎啦。所以我地唔可以令潛入者入唔到黎，亦唔可以引起佢懷疑，所以降到八級就差唔多啦。”

她霎時晃然大悟，道：“原來係咁...”

“明啦嘛。”

她點點頭。

“明就去做野啦。”

接著她便轉身離開去工作了。

無論來者何人，我也不會感到一絲懼怕，因為我已經準備好一場盛宴迎接他。

兩天後

夜幕低垂，皎潔明亮的月光灑滿一地，皓月高掛在穹蒼之上，如九天神女般指引迷途的世人｡ 主席站在令狐羽家的大門前，掃視四周，發現整間屋子都被厚重的鐵壁包圍
，想翻牆進去幾乎是不可能｡

他微微一笑，按下大門前的通話鍵｡ 過了片刻, 一把聲音從通話機中傳出: “先生請問有咩幫到你﹖＂說話的是令狐家門前的保安｡

主席瞄了一下監視鏡頭, 接著便把一個圖章放在鏡頭前，展示給保安｡

保安見狀便立即道: “原來係貴客，請稍等一下，我依家去拎錢俾你｡＂

那個圖章上的是一個月亮的圖案，是''阿提蜜絲''的標記｡ 他們每個月都會親自派人上門收取會費｡ 令狐羽當然不會告訴一個小保安關於''阿提蜜絲''的事情，只是吩咐他當有人拿著這個圖章到訪時便去拿錢給他，並叮囑要善待來使｡

“等一等｡＂主席說道: “我想去一去廁所｡＂

通話機沉寂了一會，保安似是感到有點為難，畢竟令狐羽說過不能讓閒雜人等進入，但又說過要善待來使｡

“放心啦，我好快就搞 ，唔會要你難做｡＂主席補充道

保安猶豫了一會，然後便說道: “咁...都得既｡＂

接著便把大門打開，主席臉上同時泛起一抹笑意｡

“貴客你好，咁我依家去拎錢比你先，一陣呢兩個人會帶你去廁所｡＂說著他便指指身旁的兩個壯漢

主席微笑點頭並說了聲謝謝｡接著那保安便轉身離去了｡

“貴客，呢邊請｡＂其中一個壯漢說道

他們走了一段路，終於走到職員專用廁所前｡

“貴客請入去啦，我地會喺外面等你｡＂壯漢說道

主席快速環顧一下四周，然後微笑點頭｡

兩名壯漢也點頭回禮｡

豈料電光石火之際，其中一名壯漢的脖子已身受一下重撃，差點站不住腳，昏倒在地｡另一名壯漢才剛反應過來，後腦已然感受到一下猛烈衝擊，嘔吐感隨即襲來，視線變得模糊｡ 不消五秒，兩名壯漢已同時應聲倒地，連求救的聲音都發不出來｡

主席冷冷一笑，自語道: “你太令我失望啦令狐羽，仲話咩堡壘要塞｡＂

而這一切，令狐羽全都看在眼裡｡

“嗰個人好厲害｡＂小月凝視著屏幕說道

我冷笑一下，無可否認那人的確是身手智慧兩者兼備，但我卻從來沒有擔心過，因為我還有眼前這個傻乎乎的皇牌，我最疼愛的小月｡ 那人身手再好也不過是血肉之軀，但小月卻不同，這就是人類和機械人的分別｡

“講打佢始終都唔及你｡＂我說道

小月微笑不語，繼續注視著屏幕｡

說時遲那時快，那人已經成功解決大宅外圍的保安，正式進入屋子範圍｡

從監視系統可以看到較低層次的防衛措施，如紅外線等在他面前完全是螳臂擋車｡ 他就這樣穿梭於大宅裡，如入無人之境｡

我開始皺起眉頭，心中感到有點不安，說道: “佢到底係咩人，咁樣睇法可能連十級防衛都攔佢唔住｡＂

也許我之前低估了姐姐背後的組織，那裡確實卧虎藏龍，深不可測｡

不消二十分鐘，他已經通過所有的防衛措施，到達屋子的第三層，與我身處的第四層近在咫尺｡按照這形勢，只有小月才有希望將他擒伏｡

“小月，到你出場啦｡＂我說道

她點點頭，然後便徑自走到樓下第三層，而我則繼續注視著監視系統的影像｡ 過了片刻，小月和那人的身影便同時出現在屏幕之上｡

-----------------------------------------

主席看到一個少女的身影出現眼前，於是便微笑拱手道: “久聞小月小姐既大名，不過在下今日黎並非係想領教，只係想確認一下，令狐先生喺唔喺到姐｡＂

果然，他就是凌巧兒派來確認令狐羽死訊的人｡

小月心中燃起莫名怒火，說道: “哼！唔好再講廢話，一係你就束手就擒，一係就試下過我呢一關！＂

主席冷笑一下，說道: “其實我又唔係想黎害你地，我只係想見一見令狐羽姐，洗唔洗咁吖?＂

這句話在小月聽起來卻是一種嘲諷｡

於是她便二話不說便衝過去揮出一記重拳，主席似乎也沒有預料到速度竟會如此之快，只能勉強避下這一拳｡

“係喎，差D唔記得今次既對手係一部機械人添｡＂他笑道

話音未落，又是一拳直逼面門，幸好這次早有準備，閃避起來也不算十分狼狽｡ 電光火石間，他們便已經過了三十多招，主席畢竟是血肉之軀，反應體能都不可能及得上小月，因此漸漸處於下風｡

正當主席苦思該如何拆招之際，小月一招回旋踢直逼主席臉頰，主席無奈之下只能彎腰避過｡ 豈料此乃虛招，真正的殺著是在緊接下來的橫拳｡ 主席才剛彎身避過回旋踢，還未來得及回復平衡，只見此拳已逼近眉睫，情急之下只能以右手手掌硬接｡

“砰﹗＂

主席雖已接實此拳，但由於勁道剛猛，他整隻右手幾近麻痺｡ 奈何這場武鬥尚未結束，他和小月依然招招狠辣，各不相讓｡其實他心中明白這場決鬥勝負已定，只是他一生未嘗一敗，豈會甘心就此罷休｡

再過多大概二十招，他的身體漸漸支撐不住，這是他一生遇過最強的對手｡ 此時，他本已受傷的右手再吃了一記手刀，劇痛底下他已無力再戰，實在支撐不住終於單膝跪地，捂住右手痛處｡

這場決鬥，勝負已分｡

只見他突然大笑起來，說道: “好！估唔到原來你先係最強大既防禦措施，我今日總算見識到啦｡＂

小月微微一笑，說道: “過獎啦，我家主人已經等候你多時，請跟我入黎啦｡＂

主席露出疑惑的表情｡

小月續道: “唔洗咁緊張，只要你聽聽話話，我家主人係唔會對你點既｡＂

主席冷笑一下，心想如果還有命的話就把你這臭小子踢出''阿提蜜絲''｡

接著，主席便跟隨小月來到第四層，令狐羽的房間｡

做咩停呀? 繼續!!!

咪出左三篇囉都應該有二千幾字
打文唔易架，明日繼續啦

終於有人會催呢個作者文
可以功成身退潛水追文了

屌啱啱瞓著咗冇幫手推

乜三篇咁快睇完

留名等文

小羽佈咁多局，但姐姐竟然咩後手都冇做，反而搞錯對象

好好睇呀屌！才子請受臭妹一拜

10號波係俾你出文用

乜真係出得好慢咩

都係比你地推post用既

返緊工呀Dlm

十號啦出文啦

屌
好正 好想係咁追
樓主今日會出幾篇

房間裡｡

“令狐先生，我已經帶左佢黎啦｡＂小月說道

我點點頭，然後便看看那個潛入者，只見那人器宇軒昂，甚是俊朗，真想不到竟會為邪教辦事｡

我說道: “我就唔轉彎抹角，你今次黎無非都係想確認下我死左未，依家你睇到啦｡ 你放心，我冇打算要殺死你，但係喺放你走之前，我要先問你D問題｡＂

只見他眉頭輕皺，問道: “你喺到講咩吖﹖＂

我冷笑一下，道：“你唔洗喺到扮野啦，係凌巧兒或者佢背後既組織派你黎既，係咪?＂

那人思索了一會，然後突然大笑起來，說道：“我明啦，睇黎你已經知道仙女教想殺死你既事。”

看他的語氣表情似乎不太像我所期望的人，於是便說道：“唔通你唔係呢個組織既人？”

“組織？你講仙女教？當然唔係啦。”

“啊？咁你到底係咩人？”

他微微一笑，接著拿出印有月亮圖案的圖章，說道：“你估下。”

“你係“阿提蜜絲”既人？”

他點點頭。

剛才他拿出圖章欺騙保安時我已經心感奇怪，沒想到他真的是“阿提蜜絲”的成員。
只見他高冷自傲，而且行事起來有勇有謀，身手還如此厲害，莫非...

“唔通...你就係會長？”這話連我自己也不敢相信

他毫不猶豫地點點頭。

什麼鬼啊，居然搞錯得這麼離譜。

我瞪大眼睛，驚訝得合不攏嘴，我竟然有機會見到會長本人，而且他還在我的家裡。

我足足有好幾秒反應不過來，直到小月說道：“原來係會長先生，頭先真係失敬失敬。”說著便接連躹了幾下躬，以表歉意。

“唔好咁講，至少比我見識到“萬能美少女”並非浪得虛名。”他說道

在此情況下，我也不能失禮，於是便笑道：“會長先生唔好咁客氣，我地多謝你賜教就真，係呢，你隨便坐得架啦，想飲d咩咁吖？”

“我隨便得架啦。”

“小月，咁...你就去拎杯茶比會長先生啦。”

小月連忙點頭，接著便急步出去了。

待她走後，我便隨即問道：“唔知會長先生今日黎呢到...係咪有咩事呢？”

“啊，冇咩特別，只係黎關心下會員姐。”他續道：“順便黎同你講少少野。”

我隨即收起輕浮的語氣，認真道：“講咩？”

“關於凌巧兒，仲有仙女教既野。不過喺之前，我要你先解釋下啱啱發生既事。”

我點點頭，接著我便向他說明姐姐把我騙到未來想毒害我的事，以及我為何要故意引他進來大宅的事，關於夜星村的事便含糊地帶過了。

“原來係咁，凌巧兒呢招果然厲害，如果唔係嗰個神秘女仔我可能都冇機會見到你。”

“嗯。”

“咁睇黎依家到我講我知道既野啦。”

此時，小月也正好端著茶走進來。

接著，會長便把會議上討論的事一五一十的告訴我們。

聽完後總算是對整件事件有更深入的了解，亦讓我明白原來自己早已成為整個仙女教的敵人，這件事確實讓我感到萬分震驚。

除此之外，還有一個問題讓我挺在意的。

“你唔好怪我直言，會長先生，其實呢件事除左牽涉既兩個人都係你地既會員之外，嚴格黎講係冇對“阿提蜜絲”造成直接影響，咁點解仲要會長你親自介入呢？”

他微笑道：“有冇直接影響，唔係你講既，而我亦都冇打算話比你知原因，我問你，你依家下一步打算係咩？或者你有咩目的？”

我思索片刻，答道：“我原本既目的只係想帶姐...即係凌巧兒脫離呢個邪教組織，但係依家原來我唔止係佢一個人既目標，仲係成個組織既敵人，咁仙女教自然都係我既敵人。”

“咁就得啦，仙女教都係我地“阿提蜜絲”既敵人，換言之我地就係朋友。”

我微笑點頭。

他拿起桌上的茶杯，喝了一口茶，臉上突然泛起一抹笑意，冰冷得彷彿能把時間凝固起來。他一字一字清清楚楚地吐出接下來的說話。

“當年既夜星村慘案，你就係兇手，係咪？”
隻字不漏，簡單直接，赤踝踝地把我內心深處的秘密挖出來。

我強壓住心中的躁動，不讓一絲情緒表露出來，說道：“係。”

這次連小月也現出震驚的表情，因為我從來也沒有跟她說過這件事。

會長臉上冰冷的笑容尚未消失，說道：“原來真係咁。”

他那銳利有神的眼睛彷彿能直透我的內心，我問道：“你係點知道？”

“我冇咩證據，亦冇嚴謹既推理，只係估下姐。當年夜星村慘案既兇手冇留低絲毫痕跡，就咁消聲匿跡，而你喺慘案發生之後你亦都消失得無影無踪，當然啦，呢個唔算係咩證據，我都係估下姐。”

他續道：“第二，你叫凌巧兒做姐姐，證明你地關係非淺，但係佢手段竟然如此狠辣，完全冇留有一絲餘地，所以我就估你地應該有私仇，而呢個私仇就係當年既夜星村慘案。當然啦，我唔排除佢已經被仙女教洗左腦或者係被人強迫咁做，所以我都係估下姐。”

我苦笑道：“不愧係會長先生，冇野瞞得過你。”

他微微一笑，然後道：“依家最重要既係救你巧兒姐姐出呢個邪教，咁都算係補償返佢同夜星村少少野，畢竟佢係慘案既唯一生還者。”

沒錯，只有她一個生還者，而我，只是一個滿手鮮血的兇手。

他續道：“咁你依家打算點做？”

我把視線移到小月身上，會長思考一會，目光也落在她身上。

“做咩望住我吖？”她瞪大眼睛，看似有點不知所措

接著我和會長相視而笑，她就是我們的下一步計劃。

出住兩篇先

小羽真係凶手？

我覺得佢應該係俾唔知咩嘢控制住所以先殺熱

唔係
只係有其他人會主動推post
加油keep on going

打多咗個字

小羽會唔會個陣時仲細唔可以控制自己

pushhhhh

醫院裡。

小月看著躺在病床上的令狐羽，緩緩拿起手提電話，撥打了一組號碼。

過了片刻，她開口道：“凌小姐。”

我示意她放下手機，開啟擴音功能。

手機傳來姐姐的聲音：“小月？係咪小羽已經完成任務返左黎啦？”

我不禁為她的演技感到心寒，但現在我可要以其人之道還自其人之身。

小月盡量裝出一把很焦急的語氣，道：“令狐先生佢...佢一返到黎就暈左，到依家都未醒過，醫生話佢中左一種好厲害既毒。”

雖然不是裝得很完美，但還是不錯嘛。

她沉默了片刻，接著說道：“你...你點解唔早d同我講吖，佢...依家喺邊吖？”毫無疑問，她的演技可要比小月厲害多了。

“我地依家喺醫院，醫生話佢既情況...唔太樂觀。”

“邊間醫院？我依家即刻過黎。”

接著小月便向她交待了醫院的資料，然後她便掛線了。

“點吖，我d戲得唔得吖？”她問道

我舉起大拇指，道：“掂吖！”

此時，會長開口道：“好啦，佢好快就到，你地準備下啦，我走先。”

我們點點頭，接著他便離開了。我們也按照計劃，作好準備，等候她的來臨。

過了大約二十分鐘，急速的腳步聲傳來，最終落在我附近。

我閉著眼睛，什麼也看不到，但我猜想她的外型大概是我記憶中可愛甜美的凌巧兒。

我感覺到有人搖晃我的身體並說道：“小羽，小羽！你發生咩事吖，你快d起身啦。”

“凌小組你冷靜d。”小月說道

接著她的雙手慢慢離開我，過了片刻，她的聲音再次傳來：“醫生，我...我細佬佢點吖？你一定要救返醒佢吖！”

“小姐你冷靜d，我地...我地已經盡左力，但佢體內既毒性實在太重，就算暫時可以保得住佢條命...最多都只係一、兩日。”

“你...你講咩話？”

“小姐你...呢兩日就多d陪佢啦。”

房間沉靜了一會，空氣變得異常沉重，我真想張開眼睛看看。

只聽到姐姐的聲音傳來：“我...我去一去廁所。”

待她離開後，小月輕聲道：羽哥哥，佢出左去啦。”

我微微半張眼睛，確認一下現場環境，接著便說道：“頭先做得唔錯，我地繼續加油。”

她用力點頭。

“唔好講啦，佢就快返黎架啦。”我說道

就是這樣，我們便繼續這個缺乏彩排的即興表演。豈料姐姐竟然一直留到晚上，躺到我腰骨酸痛，直到醫生開口道：“已經過左探訪時間，你地要走架啦。”

小月說道：“凌小姐我地走啦，聽日再黎過。”

她點點頭，說道：“我想同佢單獨講多兩句，可唔可以吖？”她的聲調聽著讓人心碎，連我也差點被她給騙了。

醫生似乎猶豫了一會，接著說道：“好啦，一陣好啦。”接著便和小月轉身離開。

狹小的病房裡，現在只剩我和她二人。她安靜地坐到旁邊的座椅上，拿起我的手，親吻了一下。

她久久沒有說話。直到終於開口，我本來以為會聽到一些毒辣的狠話，但事實上，並不如此。

“對唔住。”

是真心或是演戲，真 假，我實在分不清。只能說如果是演戲，她的演技也實在太厲害了。

話音未落，我感受到淚水順著手背滑落床上，一點一滴，滴在我的身上，落在我的心裡。

“對唔住...我都好想返到以前咁，但係已經返唔到轉頭，係你逼我架，係你摧毀左我既人生。”她抽泣道，幾乎發不出聲音來。

“要我殺你我真係好心痛...不過如果唔殺你，我呢一世都會被當年既事纏繞...點解要係你做，點解要咁樣折磨我...我好辛苦吖.....小羽...”

她的一字一句深深陷進我的心房，到底是真實還是在演戲，但她沒有理由要在這裡演戲啊。我很想立刻起來質問她，但最終還是強忍下來，我絕不能破壞計劃。

哭泣聲十分微弱，而且斷斷續續。如是者過了大概三分鐘。

她終於開口道：“你就安心咁去啦，小羽。”接著便收起淚水，緩緩從座椅上起來，離開病房。

然後過了不知多久，醫生的聲音傳來：“佢走左啦。”

今日就出四篇啦

係，唔記得講，啱啱係第五章既開始

good

新讀者lm

係咪小姐一野吉左落小羽左邊心口以為佢死咗點知佢個心調左去右邊所以冇死呢

Lmlm

推，好好睇

套故係我睇過咁多套故之中最好睇既一套 推

返工前一推

好感動

話說樓豬我下星期五就開學，之後未必可以每日兩篇到不過盡量啦

屌 咁快冇啦

中學

唔係，啱啱入大學，year1

邊間呀邊間呀

科大

留名支持 扮緊工既時侯見到你個故好開心

好正 加油寫多D好文

新讀者留名 好睇

收工一推

以為巴打文采咁好係中大嘅同學添

加油，個故好正

科大文學院

各位，樓豬我今日有啲唔舒服，應該出唔到文

多謝

唔係文學院

推到好返

唔準病

加油呀樓主

同學

追哂

絲打咩科

追左兩日終於追到live左

好好睇呀樓豬加油快d出文

Engine

不得了 追到live

咁真係同學啦
你year幾

Fm
今日有冇文出

新讀者留名！好好睇

應該有

新讀者手動黎明

我緩緩張開被淚水沾濕的眼睛，接著便從病床上起來，活動一下身體。

“醫生，小月呢？”我問道

“啊，佢同凌小姐一齊走左，應該一陣就會返黎。”

我點點頭，道：“唔該哂，我想自己一個靜下。”

醫生“嗯”了一聲，然後便離開了。

他走後，狹小的病房便只剩我孤身一人。心裡突然泛起一陣孤單感，彷彿有什麼突然從世上消失了一般，再也不能找回。

我坐到病床上，撫摸著純白的被單，思索著她剛才的話，是我害了她嗎？心中突然略過一種想法，為什麼我當初不把她也殺了呢？這樣至少總比痛苦地活著來得好吧。

但我隨即抹去了這個思想，其實我又有什麼資格說這些話呢。

我慢慢躺下來，看著昏暗的天花版，彷彿出現了夜星村的絕美星空，憶起了當初幸福快樂的畫面，所有情景依舊歷歷在目。只是時光飛逝，物換星移，縱使良辰美景依舊，卻早已人面全非，因為十三年過去了。

我時而微笑，時而嘆氣，想著想著便睡著了。

--------------------

現在是接下來的早上時份，也是我的“死期”。

醫生緩緩把被單蓋過我的臉容。此時，小月和姐姐剛好趕到。

“醫...醫生，令狐先生佢...”小月率先問道

“對唔住，我地真係盡左力架啦。”接著便移步離開了。

隔著被單我什麼也看不見，只聽到小月的聲音就在我耳邊。

“羽..羽哥哥...”聲調自然而哀傷，看來進步了不少。

奇怪的是，我怎麼沒有聽到姐姐的聲音？

過了一會，小月止住了哭泣聲，說道：“你可以起身啦。”

我雖覺疑惑，但是也照做了。一揭開被單，只見這裡只有小月一人。

“姐姐呢？”我急忙道

“佢黎到見到你...咁樣，跟住就粒聲唔出走左啦。”

我心裡暗暗嘆息，接著便道：“之後既事就交比你啦。”

她點點頭表示明白。

凌巧兒，我一定會把你拯救出來，我心裡暗自起誓。

咩事

新毒者留名

認真問，點先可以令個Post推快啲

推po有加更

冇錯

出快d就推快d

返屋企再出

幫你推下

咪快啲囉

第一個故寫得幾好

絕對有

唔係第一個，係第二個啦，不過第一個冇人睇

陽光普照，藍天白雲，這本來應該是陽光明媚的一天，但大街上卻有一個人落魄地遊蕩著，不對，不能說是人，是機械人才對，不過一般人當然是看不出來啦。

小月低下頭，毫無目的地在街上遊蕩，似是剛遇到什麼不愉快的事情。

走著走著，她便一頭栽在前方的人身上，只見那人比她高出一點，皓齒明眸，正是前兩天剛見完面的凌巧兒。

“小月？”她問道：“點解你會喺到既？”

小月依舊低著頭，一話不說，只是在搖頭。

凌巧兒把雙手放在她雙肩上，說道：“係咪因為小羽既事吖？”

她點點頭，然後開始抽泣，不過當然是流不出眼淚來，她說道：“佢...”

看見她可憐兮兮的樣子，凌巧兒便把她擁入懷中，說道：“冇事架啦，下。”語氣中也略帶傷感

小月繼續把頭埋在她懷裡，說道：“點解佢要扔低我。”聲調十分平靜，不禁讓人更加心疼

凌巧兒撫摸一下她的頭，一時三刻也不知該說些什麼。

只見小月續道：“我好想知到底係邊個做，我想幫佢報仇。”

凌巧兒心中震了一下，接著道：“嗯...好吖，不過你咁樣係搵唔到兇手架，你依家最重要係返屋企休...”她原本想說休息一下，但轉念一想，她可是機械人，怎麼會須要休息呢。

她續道：“返屋企...組織下件事，諗下有冇咩線索。”

在她溫柔的外表下正盤算著一件事，這樣下去難保她終有一天會查出什麼事來，如果查到是跟自己或仙女教有關的話，那就麻煩了，畢竟一整隊軍隊也未必奈何得了她。

小月點點頭，說道：“嗯，咁我依家返屋企先。”接著便鬆開她的懷抱，轉身離開了。

她離開後，凌巧兒獨自一人走在街上，苦思著該如何拆解這個困局。突然，她看到了一個通往動物園的路牌，想起了被困在裡面的洪水猛獸。

她心裡浮現出一個想法，自語道：“如果唔想佢地去傷害人，就只有留佢地喺身邊，好好咁照顧佢，飼養佢。”

今日可能出得少啲，聽日補返數

出住一篇又sad 篇文既內容又sad

原本有機會同樓主做同學 但係唔撚記得交文件冇撚咗個offer

有文

儲咗幾日先一次過睇，爽呀

是咁的，由於小弟要搞大學啲野，所以直到星期五為止出文都會唔定時同唔定量(不過唔會成個禮拜都完全唔出)

如果你地嫌煩可以儲埋到星期五之後先睇，不過當然都歡迎繼續幫推始終會有助加強我既動力

星期五再見

一日入黎推一下

神秘建築裡。

這裡是一個類似教堂的建築，只是色調比一般教堂深沉，讓人聯上起撒旦而非上帝。教堂裡坐滿了人，似是要進行什麼崇拜儀式，盡頭的牆上高掛著一個十字架，十字架下方坐著一個人，此人戴著一個面具，無法看清他的容貌。

那人開口道：“誅殺惡使，祭拜仙女既行動進行得如何？”

此時，一個濃妝艷抹的美麗女生走到中央位置，說道：“盜取左逆轉時空之能既惡使，已經被誅殺。”說話的人正是凌巧兒

“千真萬確？”

“回聖使，我係親眼見住佢離開人世，重投仙女既懷抱。”

那聖使點點頭，說道：“好，今次得仙女庇佑，我地終於成功誅殺第一個惡使，巧兒，你做得好好。”

凌巧兒沒有絲毫表情變化，只是冷冷道：“謝聖使。”

聖使續道：“咁其他人呢。”語氣雖然嚴肅平淡，但卻讓人心寒

只見另外五個女生急忙走到中央位置，戰 道：“望聖使恕罪，爾等尚未成功誅殺惡使。”

聖使笑了一笑，說道：“唔使求我恕罪，要我等，冇問題，不過如果你地要仙女等，咁就後果自負。”

五名女生心中都是一震，接著便道：“絕不姑負仙女厚望。”然後便回到原先的位置

“巧兒。”聖使說道：“你今次立下大功，有咩願望，即管講。”

凌巧兒拱手道：“為仙女辦事，不求咩回報，只係有件事，為左本教著想，還望教尊答允。”

“你講。”

“相信在座各位都知道，令狐羽，即係啱啱重歸天國既惡使，佢身邊有一個僕人，係一部黎自未來既人工智能。”

“嗯，咁又點？”

“我希望可以將佢收歸於本教。”

“啊？”聖使的語氣現出一點怒意，道：“你竟然想將惡使既僕人收歸本教？你玩咩花樣吖？”

“請聖使息怒，大家都知道，呢個人工智能乃係黎自未來既科技，威力巨大，若能將佢收歸本教，必然會係一大助力。”

“的確如此，不過我聽聞佢對令狐羽忠心耿耿，你咁樣做豈不是養虎為患？”

“正正相反，正因為佢對令狐羽忠心耿耿，所以我地先有必要將佢收歸本教。試諗下，佢擁有極高既智慧同破壞力，難保終有一日佢會查到令狐羽既死，係同本教有關，到時候大家認為會發生咩事？”

眾人面面相向，一時啞口無言。

聖使說道：“冇錯，如果係咁，的確會係一個極大既禍患。”

凌巧兒續道：“聖使英明，所以我地必須將佢收歸本教，易於控制亦方便監察。”

“但係，你有辦法可以令佢加入本教？”

“聖使請放心，我有絕對既把握。”

聖使點點頭，道：“咁好啦，呢件事就交比你去辦。完禮啦。”

眾人同時站起來，開始唸讀主禱文：“Our Father, who art in heaven....”

樓上純粹加返隻字

無聊入黎望下 竟然有文

有文睇好感動

早晨

遲啲搵日出4-5篇以謝200正皮

老母 文呢

多謝巴打仲咁支持

推啊

遲啲搵日

劇情好流暢啊 推！

今日冇文

好好睇啊

Lived

好睇不過太少

多謝各位新留名既巴絲

會盡量出快少少

如果有文我會好開心

今日呢，推一推先

今日真係好唔得閒應承大家聽日出兩篇

2日冇出先出2篇!

Speed up

2日唔出先出2篇

新讀者加入推post行列 10/10！

肥衡

頭痛照推po

科大+1

Push at morning

追到live

Push after lunch

Pushing after tea

太早追文

live

返到屋企立即出文

乖

“阿提蜜絲”總部裡。

為了不讓凌巧兒和仙女教有所懷疑，我在這段時間內不能外出也不能待在家裡。思前想後，最終決定讓我先暫住在“阿提蜜絲”總部裡。

我現在正身處於秘密會議室裡，組織的眾高層都坐在這裡，靜靜凝視著前方的大屏幕。畫面上顯示的是我熟悉的大宅，和上次Wilson一樣是以第一人稱拍攝，只是這次視角的主人是小月。

“你地肯定嗰個凌巧兒會黎搵佢？”其中一個男人問道

我點點頭，道：“嗯，凌巧兒佢好聰明，佢一定會知道喺呢個時候只有將小月留喺身邊先係最安全既做法。”為了不讓眾人有所懷疑，我只能直呼姐姐的全名。

順帶一提，這就是我們的下一步計劃，讓小月可以深入仙女教內部，為我們獲取情報，簡單來說，就是做間諜。

時間一分一秒地流逝，不知不覺間我們已經監察了四個多小時，時間已是晚上十時，但一切就如暴風雨的前夕，風平浪靜。

四周傳來越來越多哈欠聲，眾人都已疲累不堪，看來今天也不會有什麼收獲。

會長終於開口道：“好啦，今日就散會先。”

在座眾人如魚得水，疲憊的臉容上現出一絲笑容，他們都陸陸續續站起來，伸一伸懶腰，接著便轉身離開了。

“你去休息先啦。”會長說道

我應諾一聲，接著便回去他們為我安排的房間去。房間位於“阿提蜜絲”總部的頂層，室內裝潢雍容華貴，略有總統套房的氣派，雖然比起我的大宅還差一點，但這種情況下也算是十分不錯了。

我揉揉眼睛，帶著疲倦的身軀回到睡房，看著前方的睡床，彷彿有股魔力把我吸引過去，但現在不是進入夢鄉的時候，因為我還有件事情要辦。

我順勢把門關上，站到房間的正中央，穿越到二百年後的未來。

-------------------
這裡是二百年後的未來，設定時間大約是毒氣事件發生後的一週。我走在大街上，炎熱刺眼的陽光減低了我的睡意。大街上除了熙來攘往的人群，還有很多飄浮在半空的小型機器，這是“現代”的其中一項技術，路人只須要找到一部機器，然後按一下它，機器就會釋放一個全息影像，作用就如一部電腦，通曉天下事。

我隨便找了一個機器並按下它，搜索“熱門新聞”一欄，頭十幾則全是關於一星期前的毒氣事件。我苦笑一下，接著便把它關掉。

我這次回來並非要看新聞，而是找一個人，那人正是當日的神秘女孩。她當時說過有關仙女、使者的東西，所以有可能可以從她身上獲得一些有用的資訊。另外，關於上次的毒氣事件，我還有些疑問，她到底是怎麼把我救活的呢？我的身體又為什麼會倒轉了呢？

但現在有一個重要問題，我該怎麼尋找她？

皎陽似火，炎熱的天氣和煩亂的思緒讓我渾身發熱，汗水不斷滴出。正當我在苦思之際，身後突然傳來一把聲音。

“令狐使者。”毫無起伏，平淡而冰冷，聲音的主人正是我要找的人。

我轉身過去，眼前正是當日的神秘女孩。那真是得來全不費功夫啊。

“點解你會喺到既？”我問道

她指一指我的後方。我轉過頭去，順著她所指的方向看過去，只見一間雪糕店坐落其中。

“你想食雪糕？”我疑惑道

她點點頭，道：“呢個城市得呢間懷舊雪糕店。”

雖然說是懷舊雪糕店，但其實就是現世的普通雪糕店，只是在二百年後，這種食物已經近乎消失了。

我抹一抹額頭上的汗水，說道：“咁啱啦，呢到好熱，我地入去坐下啦。”

出住一篇先，依家趕埋佢

等你

如果有人問 hunter x hunter 同 柯南結局幾時有
令狐先生會點答

她點點頭，接著我們便走進雪糕店裡。剛走進去，我便感受到旁人奇異的目光，有些更是在竊竊私語。

“喂，你話今日咩事呢點解好似人人都望住我地咁既。”我說道

“唔係我地，係你。”

“我？我有咩問題吖？”

她停下腳步，指著旁邊一處，說道：“你自己照下塊鏡。”

我轉過身去，看著鏡中的自己，普通短袖衣服，修身牛仔褲，完全看不出有什麼問題。

“有咩問題吖...”直到我再次看見那女孩的瞬間，我終於意識到問題的來源。

我忘了自己還穿著“二百年前”的款式！

我抓抓頭，掃視一下四周的人群，尷尬地笑了笑。

“我地去買返件衫先啦。”我靠在她耳邊說道

“我要食雪糕。”

“買完先再食啦！”

“食完先再買。”

我懶得跟她多費唇舌，一手拉著她離去。豈料她卻堅如盤石，紋絲不動。情急之下我便加大力度，誰知她還是原封不動。

她到底是什麼怪人啊！

我鬆開手，走到她面前，柔聲道：“你想點吖，小姐。”

她直視著我，道：“我想食雪糕。”

我也不知道是好氣還是好笑，但最終還是苦笑一下，道：“得啦得啦，食雪糕啦下。”

接著她便走到收銀台前，指著雪糕櫃，點了三款雪糕。

待我們坐定後，我便開口問道：“關於上次既事，我有d野想問你。”

“嗯，問啦。”嘴巴還是沒有停止過，一直吃著雪糕

“第一件事，我記得你上次有提過關於仙女，使者既事，你可唔可以講多少少。”

“上次已經講得好清楚，仙女既門徒，就係使者。”

“咁仙女係d咩？係一個人定係...神？”

“對我地黎講，佢地係神。”

“佢地？仙女唔只得...一個？”

“嗯。”

我低頭思索這句話的含意，仙女到底是什麼呢？

我續道：“咁點解你會叫我做使者？”

此時，她突然放下手上的匙羹，冰冷的雙目直勾勾地盯著我。

我被她看得有點心裡發毛，該不是問了一些不該問的事吧。

我嚥一下口水，問道：“你..你做咩吖？”

接著她便把視線移向雪糕杯，說道：“我食完啦。”

我頓時鬆一口氣，道：“唉，嚇死咩...”我續道：“食完咁比錢走啦。”

豈料她卻沒有任何反應，只是繼續坐著，說道：“我冇錢。”

“冇錢？你唔係有張卡架咩？”

“冇卡。”簡單直接的一句，卻讓我完全不知所措，她是在耍我嗎。

我壓低聲浪，說道：“喂，唔好玩啦。”

“真係冇卡。”說畢還擺出一副若無其事的表情

“冇錢咁你黎食咩雪糕吖。”

“原本唔係打算要食雪糕，所以冇帶錢。”

我徹底無言了。

我說道：“咁你明知冇帶就唔好食啦，你係咪玩我吖。”

她想了一想，然後露出靈機一動的神色。

“咁依家點算。”她說道

我看著她，她也看著我。我們雙目而視，四目交投足足十秒鐘。從她那充滿智慧的目光裡，我終於明白到，現在只有一個辦法。

我緩緩坐下來，嘆了一口氣，沒想到我畢竟是一名小富豪，竟然要淪落到這地步。

我輕聲道：“一陣間我會去扮買野，你就趁機會走啦。”

她猶豫了一會，接著問道：“咁你呢。”

我冷笑一下，道：“佢地奈我唔何，大不了我就即刻穿越返去。”

我當了時間旅行者那麼長時間，第一次知道有這個用處。

她沒有回應，眼睛溜來溜去，似是在思索什麼。

我沒有等她回應，接著便走到收銀台前。

“先生，係咪仲想要多d雪糕？”店員問道

我微笑一下，說道：“我想問下你呢到最多可以要幾球雪糕？”我嘗試說些無聊話題，拖延一下時間，希望那冷面少女不會浪費我的一片苦心

“你想要雪糕筒定杯？”

“估唔到呢個時代都仲保留住雪糕筒同杯...”

“先生你講咩話？”

“啊..冇,雪糕筒呢？”

“如果係筒就最多最多五球。”

“五..五球咁少，多d得唔得吖。”

店員面露難色，道：“如果多過五球就好危險架啦。”

我從鏡中的倒影看到少女還坐在原位上，沒有任何動作。

“快d啦死蠢...”

“下，先生..你又講咩吖？”

“冇..冇野，咁杯呢，杯最多可以裝幾多個？”

那店員開始有點不耐煩，道：“杯就最多六個。”

“六個？七個得唔得吖。”

“喂先生你到底想點吖，你係咪買架。”

真的不能再拖了！只見那少女依然留在原位，絲紋不動。

我皺起眉頭，一直凝視著鏡中的倒影。

“喂！”店員怒道：“你係咪玩野吖！”

我看看店員的怒容，再看看鏡中少女的模樣。情急之下，只能硬碰一下！

我用力拍了一下桌收銀台前的小桌子，怒吼道：“咩吖！我依家就係想一次過食七球吖，唔係，我要一次過食十球！係咪唔得吖！”

店員似乎被我嚇到一下，一時無言而對。同時，店內的顧客也把注重力集中在這裡。

我見狀便繼續怒罵：“我依家要十球吖！”然後便一拳打在旁邊的雪糕櫃上，這下巨響讓人群開始騷動，有些甚至站了起來。

如果這樣那個笨女孩還不懂反應的話，那我也就沒有辦法了。

接著我便回到店員前，如瘋子般狂拍收銀機，怒道：“我要食雪糕吖！十球吖！一個筒裝哂吖！”

唉，我的媽啊，這次可是把尊嚴也出賣了，要不是為了她口中的資訊....

說畢，店內的顧客開始尖叫逃跑，從鏡子的倒影看到少女也有所行動，終於奏效了吧。

店員早已躲在角落，哭道：“對唔住吖，唔好殺我吖！”

我沒有理會，繼續拍打收銀機，道：“我要食雪...”

話音未落，我感到有人抓住我的手臂，然後把我拉走。我瞬速轉頭看去，只見少女一言不發帶著我離開，冷豔的側臉依舊沒有任何表情，只是眼神好像有了微少的變化。

四篇

同埋點解我好似感覺冇文出仲熱鬧過有文出

咁少, 攝牙罅都唔夠啦

咗我繼續推

咁

成兩個禮拜唔記得睇依個Post
見你出咗唔少就推一下啦

食雪糕個度好搞笑

我要十篇啊！

店員心諗：我賣雪糕姐，屌9我做乜

四篇都仲唔夠

留名

加速唔該

接著我便回到電腦前，如瘋子般狂拍鍵盤，怒道：“我要睇故事吖！十篇吖！一晚出哂吖！”

瞓醒就推一推

一日追到live
樓主加油

我都試過同手作之店d人嘈裝幾多球雪糕
我要用筒裝三球加大球 （明明平時都係咁食）
佢係都唔比我 話危險 都唔知佢係咪新黎
最尾我叫另一個人裝比我 咪又係得

我要10篇

感謝你成日幫推

我都試過同一個情況
btw,人地外國嗰啲真係可以一個筒裝到正球

好嘅作品我衷心想多啲人睇 分享作者嘅喜悅

去完個船P繼續推

推出廿五頁

推post

今晚有冇文

她帶著我一直跑，一直跑，跑了不知多久，走了不知多遠，彷彿要去到天涯海角才肯罷休。忽然，猛烈的陽光被烏雲遮蓋，細微的雨絲緩緩落下。我的衣服已經濕透，雙腿也漸漸無力，直到終於忍受不了，我用力地甩開了她的手。

“你究竟想帶我去邊吖！”我邊喘氣邊說道

她停下腳步，低下頭來，久久沒有說話，也沒有轉身。

我感到有些疑惑，慢慢上前了幾步，道：“你做咩吖？”

雨聲浙浙，我的聲音似被隱沒過去，消散於空氣之中，我不知道她是否能聽到我的話，但她最後還是轉過身來。

雨水順著她長長的睫毛滑落，如一把小雨傘般，形成一道微弱的水簾，讓人看不清她的雙眸。她慢慢走過來，直到只有一個身位的距離，只見水滴緩緩從她的臉頰上滑過，我可以肯定，那是淚水而非雨水，因為在這個距離能看清楚，水滴是從眼尾處溢出來的。

這是我第一次，從這個女孩身上看出一點人類應有的情感。也讓我勾起塵封已久的記憶，她不是和當年的我很像嗎？

我舉起右手，想抹去她臉上的淚水，豈料她卻一手甩開我。

“你冇資格咁樣對我！”她說道，語氣裡已不像以往般冷酷無情。

說畢，她便轉身離去。我沒有阻止，也沒有多說一句話，只是呆呆地站在原地，凝視著她遠去的身影。她慢慢遠離我的視線範圍，雨水也逐漸模糊我的視線，她微小模糊的身影彷彿與記憶中的自己重疊起來。

那是很久以前的事，是一段被我故意遺忘的記憶，是我六歲到十四歲的事。我站在原地很久很久，直到雨停了，太陽下沉了，甚至連月亮也出來了。

明月如水，月亮的光芒掩蓋了星辰，我在附近的草地上躺下來，任由皎潔的月光灑在身上，就這樣悄悄入睡了。

---------------------
旭日初升，太陽依舊從西方國度緩緩上升，如上古火神般傲視世人。我張開眼睛，雙手用力撐起身體，手上傳來草地柔軟的觸感。我站起來，揉揉眼睛，微風帶著淡淡的幽香掠過臉龐，舒適無比。

慢著，微風怎麼會帶著幽香呢?我順著香氣傳來的方向看過去，只見一個少女的身影站在那裡。

“令狐使者。”

毫無疑問，從她的表情語氣中可以得知她已經完全恢復到原來的狀態，坦白說，我覺得她比小月更像一個機械人。

“你從琴日開始就冇離開過？”她問道

我點點頭，道：“等緊你吖嘛，你..冇事啦嘛？”

她把頭別過去，冷冷道：“坦白講，我暫時唔想再見到你，但念在你琴日幫過我既份上，我比你問多四個問題，我一定會如實回答。”

我真不明白，她這副模樣是什麼意思啊，本來還想說關心她一點。我被她弄得心裡有氣，於是便“哼”了一聲，問道：“第一件事，我想知道點解你會叫我做使者。”

她回道：“因為你的確係仙女既使者。”

我想了一想，決定直接一點，問道：“咁點解仙女要殺我？”

假設她口中的仙女和仙女教一樣，她應該也會知道關於惡使的事情。

“因為你唔係普通既使者，你盜取左仙女既能力，係仙女要追殺既惡使。”

果然，與仙女教的說法一致，他們的說詞相隔了二百年，不可能是串通的，難道仙女是真實存在的嗎？

我輕輕皺眉，道：“你所講既能力，係咪代表我穿梭時空既能力？”除此之外，我實在想不到任何有可能是屬於“仙女”的能力。

她點點頭，道：“時間旅行就係仙女既其中一項能力，提醒你一下，下一條就係最後一條問題。”

我這才意識到原來不知不覺間已經問了三個問題，我的心中雖然仍有萬千疑問，但現在看來只有選擇一道最有價值的問題。

我看著她冷漠的面容，想起昨天的情景，心中頓時泛起同病相憐之情。我猶豫了片刻，接著便問道：“我要知道你所有既歷史，你既過去。”

也許是出於好奇，也許是出於同病相憐，反正這就是我現在最想知道的答案。

她眉頭輕皺，冰冷的目光現出一點異樣，說道：“冇咩值得講，我比機會你問過另一個問題。”

我搖搖頭，微笑道：“值唔值得都好，我依家最想知既就係呢樣野。”

今日係咁多

push9u

辛苦晒 加油 慢唔緊要 最緊要完得好睇睇

再推多吓

係，突然醒起，呢個第六章黎

其實我都明白作者都有自己既生活 自己既時間
但以呢個故既精彩程度 呢個速度真係唔夠喉
如果呢個世界有寫故機械人就好

推一推先

首先多謝你一直支持先
另外其實有時唔係有冇時間既問題，而係諗唔諗到點寫既問題始終我都唔想隨隨便便交啲劣質貨，我相信你地都唔想啦

太多修辭 (個人意見only)

推呀 好撚好睇

條女係另一時空係被主角拋棄而主角唔記得左？
估係親人唔係戀人

最新呢兩篇的確係有呢個問題 場景帶過唔洗吓吓都要詳述 但作者嘅用意係想的地想像到個地方然後代入 有好有唔好嘅(淺見

再推再推

睇黎大家都好相信成個故同平行時空有關

個故好好睇 樓主加油

瞓醒推一推

我推

早晨各位

終於追到live，樓主加油，好好睇，已正評

幫推一下

樓主得閒不如更新下紙言

睇落咁似玩enantiomer

好的

樓主有文未

正啊 真心好睇 追到live 好心急

個女仔會唔會同主角發生感情
小月點算

個女仔隨時就係小月
令狐羽都死咗百幾年，小月單咗機咁耐性格變又幾出奇，仲要得閒嗲吓令狐羽

唔好啊

個女仔會唔會係主角後代？

推一推 唔夠喉

她沉默起來，想必是有點不知所措。

我說道：“你頭先唔係話一定會如實回答既咩。”

她猶豫了片刻，道：“好，我話比你知。”她頓了一頓，續道：“自我有記憶以黎就喺一間工廠入面生活，無父無母，但係有一個雙胞胎哥哥，我地兩個由細到大都係由工廠既員工照顧。如是者，我地一直喺工廠生活左八年，直到有一日工廠發生左一場嚴重既意外，我哥哥同工廠既所有員工都葬身火海，至於我....”

她沉默了片刻，接著道：“我比一個人救走左，但係當時我已經身受重傷，所以嗰個人花左好多時間先救返我。自此之後，我就一直跟住佢生活。”

她停止說話，但我感覺她似乎有所隱瞞，於是便追問道：“跟住呢？”

她怔了一下，接著便道：“直到有一日，佢扔低左我，自此之後，我就自己一個生活。”

我追問道：“點解佢要扔低你？”

她回道：“夠啦，你已經問左四個問題，我唔會再答你任何野，再見。”說畢，她便轉身離去。

“等陣..”我走過去抓住她的手臂，說道：“我...”

“你行開！”她甩開我的手，力氣異常大，我整個人被甩在地上。

她堅定的語氣讓我心中一涼，我暗自嘆了口氣，看來現在也不便再打擾她吧。儘管如此，我今天無論如何也要知道一件事。

“喂！”我喊道

她停下腳步，但依舊沒有回頭。

我續道：“你上次救過我，我今次又幫過你，咁都算相識一場吖，話我知你個名都得掛。”

她猶豫了一會，接著便道：“凌月。”

我點點頭，說道：“嗯，我叫令狐羽。”

她沒有回應，一聲不響便繼續離去。我站在原地，微笑一下，接著便也離開了。去哪？當然是回到二百年前的過去，我的時代。

二百年後小月俾主角掉低
姐係如果到係呢個時間點
主角唔做野去改變歴史（好似之前個比賽殺主持人）
主角就會死/穿越時空後唔返現世/老死
唔知估得岩唔岩呢

淩月就係小月

應該係主角發生左d事消失左
可能係反唔到現代
令到小月由臥底變做真正入教

200年後就好似第一章咁登登係個到等主角

btw lm

希望有400正評啦完前

300好喇
想快d睇

令狐月

咁好睇都無人睇

希望可以開到第二個post

btw原本今日都幾得閒，但因為又有啲頭痛，所以應該出唔到住

冇計喇咁... 聽日出長d 喇咁
今晚休息吓先

小月

有本大山坐鎮點都推到上post2

live!

早推

推呀

起身一推

冇事既

追到live了

正評上升

終於追到live
Between 正已皮

高汁，幫推

啱啱先放學返到屋企
依家趕文

等你 利申dayoff

我回到“阿提蜜絲”總部的頂層套房裡。房間裡依然放著柔軟的床舖, 窗外依舊是夜幕低垂，但我已經睡意全無，畢竟我才剛睡醒一覺，這大概是我獨有的時差反應 (jet lag)吧｡

既然睡不著，我便躺在床上回想那少女，凌月所說的話，雖然她的背景經歷與常人略有不同，但亦並無特別之處，那她到底為什麼會知道關於仙女､惡使等等的事呢?除此之外，關於我內臟移位的迷團尚未得到解答｡

想到此處，我便把手掌放到右側胸口，細心感受心臟的跳動，每一下都確實傳到手心裡，這大概就是內臟移位的鐵證｡ 我嘆了一口氣，接著便把手臀舉到半空中｡

“咦?＂我清楚記得我從小到右手手腕處都有一顆痣，現在怎麼...不見了!?

我嘗試轉動一下手腕，可惜事如願遺，我手腕上的痣確確實實消失了｡ 我立刻起身坐起來，把雙手同時放到眼前，接下來卻發現了一個更為震驚的事實｡

我左手手腕上多了一顆痣，而且位置和記憶中右手手腕的痣一模一樣｡ 是我記錯了嗎?不可能，我記得我小時候每次寫字時都會看到這顆痣，說明一定是在右手手腕處｡ 一個恐怖的想法略過腦海，難道當時倒轉的不只是內臟，而是....

整個身體....

我的內心對於這個想法十分抗拒，大概是因為它已經超越了我的想像和理解範圍｡ 我嘗試讓自己冷靜下來，理性地去分析這件事，但實在是辦不到，因為我確實想不出第二個理由去解釋手腕上的痣｡ 我甚至嘗試去說服自己是我記錯了，但我心知那並不可能，只要隨便拿起一枝筆，寫一個字，我就知道我是一個不折不扣的右撇子｡

經過一輛掙扎，我決定打開電腦，搜尋一下對於這個現象的解釋｡ 我在搜索引擎上搜尋了一些關鍵詞，比如說''身體移位''､''身體調轉''等，但都查不到什麼有用的資訊｡ 情急之下，我便搜尋了一個異想天開的字眼，''鏡像身體''｡

“鏡像...調換身體....咦?＂
我看到了一篇科普博客 (Blog)，標題是''四維的想像''，內容大概是以顯淺易明的方式去講解四維世界是怎麼回事，當中有一個部份讓我十分在意｡

“四維空間既鏡像世界....＂

“拍拍拍!!!!＂一陣敲門聲突然傳來，接著便有人說道: “令狐先生，主席請你去會議室，小月小姐嗰邊有新消息｡＂

我猶豫了一會，雖然我很想先看完這篇博客，但現在最重要的還是小月和姐姐｡ 於是我便決定先跟那人到會議室一敞｡

會議室裡早已不如早上熱鬧，現在只剩下會長和一個叫李亞賢的男人｡

“坐低啦｡＂會長說道

我微微點頭，然後便隨便找了個位置坐下來｡ 坐定後便下意識地看向監視屏幕，只見畫面裡出現了一個女生，她正是凌巧兒｡

“佢幾時出現架?＂我問道

“大約五分鐘之前，佢一出現我已經即刻去搵人叫你｡＂會長回道

我''嗯''了一聲，接著便把注意力集中在監視屏幕上｡ 她們對話的內容大概就是姐姐扯了一大堆鬼理由，軟硬兼施，去勸誘小月加入仙女教，而小月亦順理成章地答應她的邀請｡

計劃總算是踏出第一步了｡

“依家可以做既，只有等｡＂會長說道

話音未落，那個李亞賢便說道: “主席，關於半年之後既大會，我仲有野想同你傾下｡＂說話期間有意無意地把目光移向我，似是想示意我先行離開｡＂

我見狀便道: “咁我走先....＂

“唔洗走｡＂會長打斷道，接著眼睛一轉，目光落在李亞賢身上，道: “半年後既大會，我只有分數，你如果有咩意見，就等到嗰日先再提出｡＂

“但係......＂

“你出返去｡＂

如此一來，李亞賢也無計可施，''哼''了一聲便氣憤地離去了｡ 他離開後，會議室裡便只剩下我和會長二人，如此情況下我也不便多問，於是便道: “咁我都走先｡＂

正當我準備離開之際，會長突然說道: “李亞賢佢好聰明，亦好做得野，不過佢心機太重，所以你記住，一定要小心提防佢｡＂

我雖然感到有點疑惑，但還是點點頭，接著便離開了｡ 坦白說，我可沒興趣理會''阿提蜜絲''內部的事情，我只是把他們當作一個短期的合作伙伴，我關心的只有凌巧兒的事｡

第六章 終

第七章

與平日一樣，我和''阿提蜜絲''的眾高層正坐在會議室裡留意著事態發展，不同的是，今天是計劃的一個里程碑，因為今天是小月正式進入仙女教的日子，也是在座眾人得以首次窺探仙女教真面目的日子｡

畫面顯示小月正身處於一個類似禮拜教堂的建築，內部的裝潢與一般教堂無異，只是燈光色調比較深沉昏暗｡ 只見兩根雲石巨柱豎立其中，支撐著教堂前半部份的結構，雙柱中央站著一個人，那人戴著一個面具，身穿一件中性長袍，雌雄難辨｡

“佢就係嗰個....?＂那人問道，就連聲音也十分中性

站在小月旁邊的凌巧兒說道: “回聖使，佢就係我之前同你提過既小月，我弟弟令狐羽生前既....家人｡＂

聖使點點頭，道: “小妹妹，你既故事我之前已經聽巧兒講過，雖然我同令狐羽素未謀面，同你亦唔相識，不過既然係巧兒既親人，咁即係都係我既親人，我一定會幫你地討回公道｡＂

小月回道: “多謝聖使，請聖使一定要查出真兇，為羽哥哥討回公道｡＂

聖使微笑道: “你既然加入得本教，我自然會盡全力去幫你｡＂

一口氣追到live😧

lm，追到live

樓主加油 幫推

推呀，好睇呀，不過篇文好似逐漸脫離左未來情報販賣ge主題

我自己都覺得係不過希望你地都會中意睇同繼續支持

今日休文一天

唔緊要啦
係快啲出文呀

無睇一星期推咗咁多頁

深夜一推

早安

冇文唔安

唔好比佢停

等文一推

文呢？
聞西呢？

好快有文

聖使的這句話，正式揭開了小月間諜生涯的序幕｡

進行了簡單的入教儀式過後，小月便回到家中，確保沒有被人監視之後，便和我們展開對話｡

“會長，令狐先生｡＂她和我們打聲招呼

會長便對著面前的麥克風說道: “你記住今次既任務最重要既目的係進入仙女教既核心，查出佢地既底細，明唔明白｡＂

事實上當然還有另一個目的，就是勸服凌巧兒脫離仙女教，不過這裡坐滿了'阿提蜜絲''的高層，耳目眾多，不便說出來｡ 另外順帶一提，這些聲音不會在家裡播放出來，而是直接傳到小月處，以現今科技水平本來是不可能辦到，但由於小月是一台人工智能，情況就等同於把語音信息傳到電腦一樣

小月回道: “我明白｡＂

我向會長打個手勢，示意我想和她說些話，會長點點頭，接著便讓出位置｡

我說道: “小月｡＂

她似乎顯得有點愕然，道: “令狐先生?＂

“嗯，係我｡ 你要記住，今次既行動對我地黎講好重要，你一定要小心行事，知唔知道｡＂

“嗯，知道啦＂｡

“另外...我知道你身手好，不過....始終我地都唔想搞大件事，所以喺行動既過程中，盡量唔好傷害到人｡＂我相信她會明白，我心底裡的話，是不要傷害到凌巧兒｡

她猶豫了片刻，接著說道: “嗯，我明白啦｡＂

有了她的保證，這下總算是放下心頭大石了｡ 寒風颯颯，一陣緊張感油然而生，作了那麼多準備，總算是成功讓她潛入仙女教｡

時光飛逝，一個月過去了｡

在這段時間裡，小月的日常大概就是協助凌巧兒處理一些瑣碎事，但那些事完全和仙女教沾不上半點關係，凌巧兒也甚少和她說起仙女教，畢竟她只是把她當作寵物一般飼養著，監視著｡ 除此之外，小月閒來無事也會向凌巧兒詢問關於令狐羽的事，以免引起懷疑，而凌巧兒每次都是含糊帶過，說什麼正在全力調查中，儘管如此，她心中也明白這並不是長遠的方案，總不能等到一年､三年後還說正在調查中吧，因此，她也正苦思著該如何是好｡
同一時間，小月也並非閒著，她也正為任務的事而煩惱，凌巧兒幾乎完全不讓她接觸與仙女教有關的東西，更別說是內部教務了，因此她到目前為止還是半點也不了解仙女教｡ 另外，雖然她不太清楚教中事務，但也知道凌巧兒在教內可說是位高權重，勢力也是根深柢固，要勸服她離開絕非易事｡

小月和''阿提蜜絲''等人雖然沒有實質的下一步計劃，但他們都明白到，要完成任務有一個重點，那便是要獲取凌巧兒的信任｡

順帶一提，凌巧兒表面上的工作是一個服飾品牌的老闆，因此小月也是在這間公司裡幫忙｡

今天與往常一樣，小月正在幫助凌巧兒處理一些不相關的事務｡

“早晨吖小月｡＂說話的人是一個二十歲的男子，和小月一樣，協助凌巧兒處理一些瑣碎事，簡單來說就是同事｡ 只見那人肥頭大耳，頭髮凌亂油膩，可謂是其貌不揚｡

“早晨吖｡＂小月微笑回道

那男子頓時心神蕩漾，畢竟以他這種相貌德行，從來沒有女孩子會對他如此友善，還要像小月般漂亮可愛的就更加不可能了｡

他立刻報以一個微笑，雖然難看但卻是發自內心的，他說道: “咦...食左早餐未吖｡＂他想和她多說些話，但又想不到說什麼，情急之下便吐出了一句這樣的話

他顯然不知道小月是一個機械人，雖然如此，但小月依舊友善道: “未吖，你呢?＂

那人回道: “我都未吖...哈哈...咦，反正依家都好似冇咩特別野做...不如...不如...”

小月疑惑道: “不如咩吖?”

那人早已臉紅滿面，心一直噗噗跳，最後還是鼓起勇氣問道: “不如我地一齊去食早餐｡＂

這話可是把小月嚇得差點整個彈起來，她說道: “Um...但係....”

聽到這裡，那胖子的心早已冷了下來，心灰意冷之下便說道: “啊...唔緊要架...”

話音未落，那胖子突然被人推開，推開他的人接著說道: “你個死肥仔行開啦｡＂然後便擺出一個十分做作的裝酷姿勢｡

他說道: “小月bb，你唔洗理個肥仔，反正我都未食早餐，不如我同你一齊去食吖｡＂只見說話那人高大健碩，梳了一個又帥又酷的all back頭，算是一名英俊型男｡

豈料小月卻給予他一個冷眼，然後便過去扶著那個胖子，問道: “你冇事吖嘛｡＂

那胖子見狀便立刻搖手道: “冇事冇事｡＂

小月點點頭，接著便對那目中無人的男子道: “你做咩推人吖｡＂

那男子瞪大眼睛，驚訝道: “喂你竟然幫個肥仔講野? 推下姐，又唔會少忽肉既｡＂

小月冷笑一下，接著道: “哼，你呢d自以為事既人莫講話同你食早餐，我連同你講野都唔想｡＂然後便對胖子道: “我地走，去食早餐｡＂

那男子受到了沉重打擊，說道: “你寧願要個肥仔都唔要我!?”

小月邊走邊說道: “我最憎你呢d人，恃住自己靚仔就目中無人｡＂她續道: “更何況你都唔及我羽哥哥｡＂

那男子一臉錯愕，說道: “咩..咩吖，邊個係羽哥哥吖....”

他留在原地，一直在思考到底是那裡出了什麼問題，但任他千算萬算，也不可能想到小月其實是一個機械人｡ 當然，她是慬得分辨在人類眼中的美與醜，就好像她是知道剛才那男子算是帥，那胖子算是醜，但於她而言並沒有什麼分別，因為她是人工智能，她雖然理解但卻不會如人類般對美醜產生偏見｡

遠離那人後，胖子便問道: “咦...咁我地係咪去食早餐吖?”語氣中依舊帶點羞澀

這下可尷尬了，剛才的確說過要與他吃早餐，但她又怎麼去吃早餐呢? 正自為難之際，情急之下便脫口而出道: “羽哥哥...”

“下，你講咩話?”胖子問道

小月這才回過神來，尷尬地抓抓頭，說道: “啊...冇咩...哈哈...”

那胖子隨即停下腳步，微笑問道: “嗰個羽哥哥....係你男朋友?”他剛才聽到小月在和那男子的對話中曾經提起過，現在又不自覺地說起，想必就是她的情人｡

這下可讓小月瞬間臉紅起來，她立即搖手道: “唔..唔係....佢唔係我男朋友...佢係....”

“佢係咩吖?”胖子追問道

“佢係....”她雖然沒有心臟，也不知道心臟跳動是怎麼一回事，但現在卻感受到類似心跳加速的緊張感

她續道: “佢係我....哥哥囉...哈哈...你聽唔到我嗌佢羽哥哥咩...”

胖子苦笑道: “咁即係又靚仔又係青梅竹馬啦....你可以有個咁好既男朋友，我都鄧你開心｡＂

小月這次真是有口難言，她急忙道: “佢...真係唔係吖...”

“你唔洗呃我啦，雖然我唔聰明，但亦未至於咁都睇唔出｡＂

“唉吖...你要我點講先明姐，佢...佢已經有心上人架啦!”小月脫口而出說了這句話

這句話確確實實傳到胖子耳中，同時也傳到''阿提蜜絲''總部眾人耳中，當然也包括令狐羽在內｡

總部內眾人的目光都不其然地移向令狐羽身上，本以為會從他身上得到些許回應，但事實並不然，他沒有任何反應，更沒有回應，只是安靜地坐在原位上，一言不發｡

小月才剛說完便意識到自己闖了禍，一時之間也不知如何是好｡

旁邊的胖子卻說道: “原來係咁...”他心裡並沒有因為自己少了一個情敵而感到高興，反而是更加憐愛眼前的女孩｡ 從這一刻起，他內心已經暗暗決定，他願意用自己的一切去守護這個女孩，哪怕她不喜歡自己，哪怕她對自己不屑一顧，他也會一直愛惜她，保護她｡

小月嘗試轉移一下話題，道: “唉...唔好講呢D啦，我地依家去邊到食野吖?”

胖子微笑道: “我知道呢到附近有一間茶餐廳D早餐好好食架，我帶你去吖｡＂

小月點點頭並''嗯''了一聲，接著他們便出發前往那間茶餐廳了｡

他們坐定後，胖子便向小月推介一些食物，他越說越興奮，好像自己是老闆一樣，小月不時點點頭，內心其實一直想著該如何是好｡

“嗱，呢到D炒蛋就最出名架啦，仲有佢既奶茶真係好滑好滑.....”

“其實呢...”小月打斷道: “我琴晚食左好多野，所以依家仲有D飽，不如你自己叫啦｡＂

胖子心中一冷，心想原來她根本不想跟自己吃早餐，不過轉念又想，這也沒關係，只要她開心就行了，不吃便不吃吧｡ 於是便說道: “啊，冇所謂，咁我自己叫啦｡＂接著便自己點了一個常餐A｡

整頓早餐時間，小月甚少說話，胖子大半時間也是低頭吃著早餐，不時抬頭偷看一下她，只見她大半時間也是托著腮，側著臉，不知在思索什麼｡ 在胖子眼中，她的一顰一笑都是那麼可愛動人，舉手投足都可以讓他心神蕩漾，胖子從來沒有經歷過這種感覺，這大概就是別人說的戀愛吧｡

另一邊廂，小月一直在苦惱於自己剛才的失言，她到底為什麼會把這種事情給說出來呢，這樣可會給羽哥哥帶來困擾啊，但剛才胖子說他們是情侶關係時，腦袋好像停止運作般，什麼也想不了，到底是怎麼回事呢? 想到這裡，她的心中又是一熱，臉上也好像有點發熱的感覺｡

如是者，他們帶著各自的想法渡過了第一次的早餐時間｡

都叫爆左唔少文, 幫手推多D都得掛

即推

加油呀
睇好你架

爛尾你就死

多左咁多文，當然要推

呢到好似好冷清咁

Ai有感情，似係伏筆，會唔會呢種係一種進化？

冇可能，繼續推

有文就推

推 文呢

文?

今日day off,努力寫文中

回到辦公室後，他們便各自各回到座位上工作，分別時胖子臉上還帶著一絲笑意，彷彿中了什麼頭獎似的｡ 而小月也回到自己的位置上，準備開始無聊的一天，豈料一聲叫喊卻打破了寧靜，也結束了今天的平凡｡

“小月，你入一入黎｡＂凌巧兒說道

“係｡＂小月回道，接著便走到凌巧兒的房間｡

一踏進去，她便感受到氣氛異常嚴肅，彷彿連微風也變得安靜起來｡ 凌巧兒說道:

“坐啦｡＂

於是小月便坐下來，接著凌巧兒便續道: “我地已經搵到害死小羽既兇手｡＂一字不漏，完完整整的傳到小月耳中｡

小月頓時眉頭緊皺，心想她到底在玩什麼把戲｡ 過了片刻，她便說道: “你地真係已經搵到?”

凌巧兒點點頭，道: “千真萬確，以我地組織既實力，要搵到佢地，一個月絕對綽綽有餘，我地仲已經捉左佢地返黎｡＂

小月激動道: “佢地依家喺邊?”

“唔洗咁心急，我依家就帶你去見佢地｡＂

小月點點頭並''嗯''了一聲，接著便跟隨她去了那些''犯人''的所在地｡

過了大約二十分鐘的車程，她們便到達了一間偏僻的小屋裡，一走進去便見到五個人，他們全都被綑著手腳並封著嘴巴，小月心裡明白他們必定是凌巧兒安排的替死鬼｡

小月疑惑道: “你係點樣搵到佢地架?”她知道凌巧兒和這些替死鬼必定是串通好的，她倒是想聽聽他們的說詞｡

凌巧兒微微一笑，道: “既然嗰班人要殺死小羽，咁一定同佢有好大仇口，所以我就從呢個方向去查，不過我查到小羽生前幾乎冇同人結過怨，咁我就諗，到底係咩人憎佢憎到要殺死佢呢? 而我唯一諗到可能會有關係既，就係佢以前既顧客｡＂

小月心中震了一下，自語道: “以前既顧客...?”

凌巧兒說道: “冇錯，你望真d，乜你真係唔記得佢地咩?”

於是小月便靠近一點，細心看清他們的臉容，嘗試從記憶深處尋找他們的容貌，過了片刻，她終於記起了，他們的確是令狐羽以前的顧客，想到此處，她便說道: “係你地?”

凌巧兒把目光移向他們說，眼神充滿怒意，說道: “你終於記起啦，佢地就係三年前曾經搵過小羽幫手既人｡＂

“我記得佢地五個係夾band既，喺三年前搵羽哥哥幫手睇下佢地兩年之內可唔可以開得成自己既音樂會，但係...點解佢地要殺死羽哥哥?”

“哼，咁就要等佢地自己講啦｡＂接著便把塞在他們嘴巴裡的毛巾拿開

剛拿掉毛巾，其中一人便破口大罵: “你仲好意思講!三年前我叫佢幫我地睇下兩年之內可唔可以開得成音樂會，佢嗰陣時同我講話得架!但係最後咩都冇吖!佢個死神棍死有餘姑!”

另一個人也怒道: “你知唔知我地犧牲左幾多野吖!就係因為佢一句說話!但係佢竟然老點我地!?”

說畢，凌巧兒便拿起毛巾，重新塞住他們的嘴巴，說道: “你聽到啦，呢個就係佢地要殺死小羽既原因｡＂

唔夠喉

我要文呀，推

我知，一陣再出

小月故作不解，問道: “但係...佢地到底係點樣同幾時落毒?”

凌巧兒回道: “我已經查過亦都審問過，你地屋企之前咪有個廚師突然間話鄉下有事，唔做既，佢地就係用哂佢地所有既錢去收買呢個廚師，由半年前開始就不斷喺小羽既食物入面加入慢性毒藥，而直到一個月前，小羽就....”

小月裝作平復一下情緒，然後說道: “原來件事係咁樣....”她飲泣道: “咁...咁個廚師呢?”

凌巧兒輕抹一下臉上的眼淚，然後對旁邊的手下說道: “帶佢入黎｡＂

手下應諾一聲然後便出去了，過了片刻，他帶同另一個男人進來，那男人正是廚師｡

“係你!?”小月怒道

“小...小姐，對唔住吖，我只係一時財迷心竅....我...”廚師說道

凌巧兒上前給了他一把掌，道: “呢個都算係藉口黎咩!”接著便對小月道: “佢地就任憑你處置，想點做，釋隨尊便｡＂

這下可把小月難倒了，明知道他們是替死鬼，總不能殺了他們，但若然放走他們，也未免太過於理不合｡ 這該怎麼辦呢?正自為難之際，一把聲音傳入腦海裡，是來自''阿提蜜絲''總部的聲音｡

“同佢講話報警拉佢地，到你任務完成嗰日，我就會出返黎，到時佢地既謀殺罪自然就不攻自破，呢段時間就唯有委屈佢地啦｡＂傳來的是令狐羽的聲音

對，這種做法雖然對他們並不公平，但總比死亡來得好吧｡ 想到這裡，小月便道: “報警拉佢地啦｡＂

凌巧兒雖覺驚訝但也沒有反對，只是點點頭，說道: “好，就照你既意思｡＂

如是者，他們便按照小月的意思接著便離開了｡ 多少年以後，每當小月回想起今天所發生的事都會覺得心有餘悸，凌巧兒計劃之周詳，城府之深實屬匪夷所思，殺人背後的動機､故事完全無懈可擊，甚至全部找來一些她認識的人來增加可信度，一切看起來都是十分自然，合情合理，若然不是預先知道''兇手''是誰，大概已經相信了她的說話｡

這件事過後，凌巧兒對小月的戒心也大大降低了，但還是甚少讓她接觸有關仙女教的事情｡ 雖然如此，但還是為計劃邁進了一大步｡ 可惜的是，要完全獲得凌巧兒的信任，還是有一段距離｡ 幸運的是，今天就有一個很好的契機｡

樓主加油 好耐無追追故

好睇, 但覺得你低估咗200年後嘅科技好多穿越時空都做到，但食雪糕都仲有店員

有文，推

穿越時空係主角獨有

夠八百回覆出四篇聽日，今日唔得閒

Push!

開學加油

.

今天與往常有點不同，小月一直工作至夜深，直到終於可以回家時，她看到凌巧兒還在辦公室裡，看上去不像是在工作，只是安靜地坐在座椅上，看著窗口｡ 突然，一把聲音傳入腦海｡

“你過去同佢傾兩句｡＂傳來的是會長的聲音，看來今天是由會長值班｡

順帶一提，總部內不可能無時無刻都坐滿人，每一個時間段只會有一至兩個人坐陣，就這樣進行輪班，只有當發生重要事件時才會召集所有人｡

“下，但係...”

“過去啦｡＂

小月不情願地''嗯''了一聲，然後便走到凌巧兒的房門前，敲了兩下，說道: “我...我係小月吖｡＂

裡面傳來聲音: “有咩事吖?”

會長的聲音傳入小月耳中: “你話有緊要事搵佢｡＂

小月咳了兩聲，說道: “我...我有d緊要事搵你｡＂

房內沉靜了片刻，接著便傳來聲音: “有咩事聽日先再講啦｡＂

“但係....”小月霎時不知所措，會長也沒有進一步的指示

過了一會，凌巧兒說道: “你仲喺出面?”

小月''嗯''了一聲｡

房間裡的凌巧兒輕輕嘆了口氣，說道: “算啦，你入黎啦，冇鎖門｡＂

於是小月便扭動門柄，進入房間內｡ 只見她背對著門口，凝視著落地玻璃外的燦爛夜空，整個房間在星光的映照下顥得格外夢幻｡ 她緩緩轉過身來，說道: “搵我有咩事吖?”

小月沒有回應，因為她徹底呆住了｡ 凌巧兒的容貌在星光的映照下顯得份外漂亮動人，秋水般的眼睛靈動明亮，肌膚如雪晶般白晢透亮，美艷而不失可愛，她身上的一切都彷如上帝的藝術品，儘管小月是一個人工智能，也不禁為之動心｡ 但隨即而來的卻是一種悲傷的感覺，她現在還不知道，這種感覺稱為自卑｡

“嗯?”凌巧兒疑惑道

小月回過神來，說道: “其實...我講左個大話，我唔係有緊要事黎搵你，只係見你自己一個喺到....所以....”

凌巧兒微笑道: “所以想黎關心下我?”不知是因為氛圍的影響還是什麼，她的語氣比平時溫柔了許多｡

小月微微一笑，逐漸放下戒心，現在在她面前的並不是一個喪心病狂的邪教教徒，只是一個漂亮可人的十九歲女孩｡ 她點點頭，回答道: “嗯｡＂

“多謝你吖｡＂

小月搖搖頭，然後問道: “你係咪有咩心事吖?”

凌巧兒微微一笑，說道: “你知唔知點解呢到咁多間房我都唔要，偏要呢間｡＂

的確，小月一直都感到十分奇怪，這裡很多房間都比凌巧兒的來得寬敞，來得豪華，甚至連一個小經理的房間都比她大｡ 但現在，她終於明白了，因為這房間的夜景是無可媲美的｡

小月笑道: “因為呢一片夜空?”

凌巧兒點點頭，道: “係，不過唔淨只係因為佢靚咁簡單，係因為佢好似我細個鄉下既星空｡＂

小月擺出一個疑惑的表情，心想星空在不同地方也有分別的嗎?

凌巧兒續道: “你有冇聽過''夜星村''?”

小月點點頭，道: “羽哥哥...之前有同我提過｡＂

“嗯，咁你又知唔知點解佢叫做'''夜星村''?”

“點解吖?”

“夜星村呢，位於英國蘇格蘭既南部，你可能會有聽過''加洛偉森林公園''，嗰個公園喺2009年被國際暗夜協會授予左''暗夜公園''既榮譽稱號，係觀天愛好者既好去處｡＂她走近窗戶，續道: “但係就好少人知道，比起加洛偉森林公園，喺佢附近有一個地方既星空更加清澈，更加靚，嗰到就係夜星村｡＂

小月心裡正在想像那片星空的壯麗，那裡就是羽哥哥小時候住的地方嗎?

“你過黎吖｡＂凌巧兒招手示意小月走到自己身邊

接著小月便走到落地玻璃前，眼前的景色壯麗奪目，如詩如畫，繁星有如恆河沙數，一閃一閃的，彷彿是天使在向人們眨眼｡

凌巧兒指著其中一個位置道: “你見唔見到嗰個銀白色一條咁既野吖?”她嘗試指出銀河的位置

小月點點頭，興奮道: “見到啦! 嗰個就係銀河?”她從來沒有親眼在夜空中見過銀河的足跡，自然格外興奮

“嗯，嗰個就係銀河，不過呢，同夜星村比都係差少少，喺嗰到可以見到好完整既一道銀河，仲可以見到仙女座添｡＂

太厲害了吧，小月心想｡

“真係好想親自去睇下吖｡＂她說道

凌巧兒的臉色瞬間沉了下去，但依然勉強擠出一個微笑，說道: “已經去唔到啦｡＂她續道: “就算返到去，所有野都已經唔同哂｡＂

“巧兒....”小月意識到自己說了不該說的話｡ 雖然如此，但她卻感受到凌巧兒所說的話全都是出自真心的，她想必也很想念以往的時光吧，但若然如此，她又何必要如此狠心地對令狐羽痛下殺手呢?

“我諗...”小月說道: “如果羽哥哥仲在生既，佢都會好想同你一齊返去｡＂她故意說起令狐羽，想看看她有什麼反應｡

她沉默了片刻，接著搖搖頭，說道: “唔會，如果佢仲在生，一定會好嬲我....”

“點會呢?”

“一定會!”

一滴晶瑩的淚水從她的眼尾處滑落，小月見狀便說道: “無論如何，佢都唔會嬲你，因為你係佢最在乎既人｡＂這的確是事實，就算令狐羽知道她想殺死自己，也從來沒有說過半句怨言，反而是想方設法幫助她脫離仙女教｡

凌巧兒瞬間轉過頭來，看著小月｡ 小月微微一笑，然後便把''阿提蜜絲''的監視系統關掉，因為此時此刻，只是兩個女孩的談心時間，不應該有外人在場｡

今日出住咁多先

有文呀
明天繼續

Live

新讀者留名

睇到12頁留名
好正好好睇 要繼續出

臨也？

gogogogo

早晨一推

新人留名 幾好睇 內容唔錯，但好似有啲慢

其實大約一日幾多字先算快或者正常呢，真心問
我見出面有個故話一日出成萬字，不過我自問真係做唔到

個人覺得 比起字數 劇情既進度更加影響人地對快慢既觀感

喊出黎 一陣就睇到最新

追到live 左 加油呀

等左成日都未有文

銀河又無得睇，文又無得睇，幾時先有文

呢段好好feel

一日追到live

樓主 呢個故會幾長

幫樓主輕輕一推

sorry,啱啱先返屋企

唔知，不過我估未到一半劇透少少，仙女教只係個故其中一條線

小月說道: “你知唔知吖，我同佢生活左咗多年，我一直都睇唔透佢諗緊d咩，因為佢個心永遠都係咁冷冰冰，好似自我封閉左咁。”她頓了一頓，續道：“除左對一件事。”

“係咩事吖？”凌巧兒急忙問道

“關於你既所有事。”

凌巧兒擺出一副驚訝的表情。

小月微笑道：“直到我地見面，佢遇返你，我終於第一次感覺到佢個心唔再係咁冰冷，就好似見證住一個萬年堅冰被一團熾熱既火焰慢慢融化緊，嗰種感覺好奇妙。”

凌巧兒沒有說話，只是繼續細心寧聽她的說話。她續道：

“你知唔知佢六歲至十四歲呢段時間喺邊到？”

凌巧兒搖搖頭。

小月微笑道：“佢一直都生活喺英國威爾斯北部一個叫洛辛既地方，佢十二歲嗰年由未來帶左我返去，自此之後我地就一齊生活。”

她續道：“你一定唔知，我地喺英國嗰時佢唔係好似你見返佢嗰陣咁，佢呢，就好似....一個機械人咁，每日講既野唔會超過五句，亦都好少會同外人交流，一個朋友都冇。嗰陣時我仲喺學習模仿階段，所以嗰時既我同佢一樣，都係冷冰冰既，係直到十四歲之後，我地黎左香港，又開始左做情報販賣者，先慢慢開始有轉變。”

凌巧兒問道：“黎到之後佢終於唔再咁冰冷？”

小月搖搖頭，道：“唔係，即使佢喺社交，同人溝通方面已經逐漸有好轉，但係其實佢既內心都仲係一樣咁封閉，我感受得到。我頭先都講過啦，佢只有對住你既事，內心先唔會咁封閉，咁冰冷。”

不知從那時起，小月終於明白，在令狐羽心中，凌巧兒不只是一個姐姐，青梅竹馬那麼簡單。

睇下可唔可以出多篇

一定可以再出多篇

應該未必得主要係諗唔到點寫八百回覆嗰四篇遲下再找

慢慢黎，最緊要快

睇睇下忽然live 左
等你今日出多一篇

樓主加油 更新速度都算係咁

推，樓主加油

凌月

Live!!!!

又live

合理嘅 但可唔可以唔好太長 想睇啲靚嘅結局

文啊

對唔住吖各位，今日又可能未必出到朝早出門口可能要深夜先返到屋企

棄故

推，加油，繼續出

照推

故呢

樓主去左邊

樓豬呢

得，好快出，啱啱返到屋企

凌巧兒似乎還未能完全消化小月所說的話，她是想表達些什麼嗎？同時間，一陣疼痛和苦澀的感覺傳到心裡，彷如一把刀活生生地插在心房，血流不止。她此生經歷過無數次的心碎，千萬次的痛不欲生，但卻沒有一次如現在那般徹底，那般難受。原來自己在小...令狐羽心中真的那麼重要嗎？

儘管如此，直到此時此刻，她也從來沒有後悔過自己所做的事，就算令狐羽真的如此在乎自己，那也不是逃避屠村責任的藉口，那可是一百六十四人的血海深仇啊！更何況，他還是仙女要誅殺的惡使，在情在理，他也非死不可。

凌巧兒強忍著情緒，微笑道：“你羽哥哥真係好，有你呢個咁理解佢，咁明白佢既...妹妹。”

小月羞澀地笑了笑，咽了一口水，說道：“你係羽哥哥既姐姐，即係都係我既家人，如果你唔介意既....”

她突然意識到這話似乎有點唐突，於是便立即搖手道：“啊...其實我都係講下既姐...哈哈...”

凌巧兒微微一笑，沒有作出任何回應，而小月的心則頓時冷卻下來，暗暗嘆了口氣，果然這要求是太過分了。

如是者，她們一邊看著寧靜的夜色一邊閒聊，就這樣交換著彼此的心事，渡過了美好的夜晚。

第二天早上，凌巧兒便在眾人面前宣佈了一件事。

她拍拍手，說道：“大家聽我講一講。”

接著眾人的視線便都移向她，她見狀便續道：“小月你出一出黎。”

小月雖覺奇怪，但亦按指示照做，站起來走到凌巧兒身邊。

“大家聽住，”凌巧兒說道：“小月呢，其實係我妹妹，只不過佢話想體驗一下普通員工既生活，所以我先比佢隱瞞身份喺呢到做一個普通既職員。”

辦公室霎時傳來一陣嘩然，但也沒有人表示質疑，畢竟她們倆都是亭亭玉立的可人兒，就算是親姐妹也不出奇，更何況，這可是老闆的話，誰敢提出什麼質疑啊。

還未待小月反應過來，凌巧兒便續道：“嗱，佢就同我講過話你地全部都好勤力，好做得野，佢亦都做得好開心，所以呢，我決定出錢請哂大家去歐洲旅行。”

辦公室頓時傳來一陣歡呼聲，眾人不止感謝凌巧兒，心裡更是感激小月。

其實這個決定也是凌巧兒深思熟慮下的結果，如果就這樣宣佈小月的“身份”，難免會有人覺得她是自己派來的間諜，從而對她心生厭惡，為了避免這種情況，她才出此下策，讓小月不但不會被討厭，還可以令她深得人心。

“凌小姐...”小月心裡感到萬分震驚，似是還沒來得及理解剛才發生的事。

“仲叫咩凌小姐吖，叫返姐姐啦。”她打斷道

小月低下頭，心下有點不知所措，但同時亦有點高興。

凌巧兒微笑道：“嗱你地聽住吖，我好錫我呢個妹架，你地唔好蝦佢吖下。”

直到此刻，終於有人提出一個至關重要的問題，他問道：“咁...其實小月既真名叫咩吖？”

凌巧兒回道：“佢係我個妹，自然係同我同姓架啦，佢真名叫凌月。”

小月頓時嚇了一跳，小月這個名字可是令狐羽給她起的，若然 然地把它改了，那可太對不起他了，這事...總要經過一下他的同意吧。但在凌巧兒眼中，令狐羽已經死了，還怎麼去詢問他的意見啊。

她心裡煩亂至極，不知如何是好，真希望現在羽哥哥可以透過監視系統傳來一道指示。幸運的是，令狐羽的確聽到這段對話。不幸的是，他是不會作出任何回應的，因為他徹底呆住了。

“阿提蜜絲”總部內現在只有令狐羽和李亞賢在值班。儘管李亞賢正全神貫注地看著監視屏幕，但亦能隔空感受到令狐羽的情緒變化。

他疑惑道：“你...冇事吖嘛？”

令狐羽沒有作出任何回應，只是一直看著前方，征征出神。凌...凌月？這不是和二百年後那個女生一樣嗎？的確，這樣的話便解釋了某些疑點，例如為什麼那女生不會因為吸入毒氣而感到不適，為什麼她看上去嬌柔弱小，但卻力大無窮。

但同時也有不合理的地方，她們的性格南轅北轍，怎麼可能是同一個人呢？最重要的是，他不相信自己在未來的某天會把她拋下。

各式各樣的想法閃過腦海，思緒逐漸變得混亂，想著想著，他便一掌拍在桌上。

李亞賢見狀雖覺奇怪，但還是冷靜道：“到底發生咩事？”

一陣再出

點解都係小月但主角會唔認得佢？唔通易左容？

令狐羽嘗試恢復理智，回答道：“冇...冇事。”

“你真係冇事吖嘛？洗唔洗去休息下，呢到有我睇住就可以啦。”

令狐羽點點頭，道：“唔好意思，咁...呢到靠你睇住先。”

李亞賢笑道：“去休息下啦。”

接著令狐羽便回到房間去。現在會議室內只剩下李亞賢一人，他坐在位置上征征出神，他心想，令狐羽不可能無緣無故地發生如此劇烈的情緒起伏，肯定是和剛才的監視影像有關，但到底是那一部份呢？他細心回想剛才所發生的事，在令狐羽出現異樣時，影像正在播放關於小月....不，是凌月的事情。

他的腦海裡突然浮現一個想法，雖然不知道詳細情況，但肯定是和凌月這個名字有關。他的臉上泛起一抹寒冷的笑意，然後便繼續看著監視屏幕，留意著後續發展。

與此同時，令狐羽也回到自己的房間，思緒久久未能平復。儘管如此，他也明白如果要知道事情的真相，只有一個辦法。

想到這裡，他便移步到睡房處，關上房門，穿越到二百年後的未來。

---------------
二百年後。

我穿梭在人山人海的街道上，頂著猛烈的太陽，尋找那個叫凌月的少女。不過坦白說，到底要如何找到她，我是絲毫沒有頭緒，現在想起來，我們每次見面，好像都是她找上門的，這次....也會一樣吧。

“你冇資格咁樣對我。”她當天的說話，每一個表情，每一絲情緒，我都記得清清楚楚。

我暗自嘆了口氣，然後便繼續尋找她的踪影，說是尋找，其實不過是在街道上漫無目的地遊走，希望她會主動找上我。

可惜事與願違，我走了一整天也不見她的踪影。心灰意冷之下便隨便找了個位置坐下，難道我真的沒有辦法可以主動找到她嗎？如果她真的是小月，她會在哪裡？

突然，一個想法略過腦海，如果她是小月，她一定會在那個地方。不過在這之前，我首先須要知道一件事，於是我便隨便找了個路人，問道：“唔好意思，我想問下呢到係咩國家？”

雖然這道問題很奇怪，但在此情況下也是逼於無奈的選擇，我必須知道我所身處的地方。

那人愣了一下，接著便道：“下...呢到...呢到咪英國囉。”

這個答案卻讓我感到十分震驚，我帶著半信半疑的語氣問道：“呢到...真係英國？”

那人疑惑道：“下...係吖，我由細到大都喺到生活，點會唔知吖。”

我微笑一下，接著便道謝一聲。

我感到疑惑的原因很簡單，如果說這裡是英國的話，也未免有太多亞洲人了。

原本想出多啲，但真係只可以交到咁多貨

所有野都調轉晒了嗎

唔緊要，慢慢出，最緊要keep住出得架啦

盡力就好，唔好強迫自己！

第一次喺呢個故留言 啱啱追到live 好好睇 好鍾意咁既題材 樓主加油！

多謝鼓勵

新追上live 加速

平行時空？

正當那路人準備離開之際，我突然想起一個問題，於是伸手一抓，搭上他的肩膀，問道：“咁你知唔知威爾斯喺邊到？”

那人顯得不耐煩，道：“阿哥仔，你係咪玩野吖，呢到咪係威爾斯囉。”

竟然會如此巧合，這樣本來是一件好事，但現在我心裡卻感到有點不安。

“咁...咁你知唔知到洛辛喺邊到？”沒錯，我要去的地方正是我和小月的家。

本來以為又會被那人投以冷眼，豈料他卻沒有任何反應，眼神滿是懼色，呆若木雞地站在原地。

過了片刻，他終於回過神來，氈口道：“你...你係咪傻左吖，你做咩會問起嗰個地方既？”

我略感奇怪，說道：“因為...我想去嗰到囉。”

那人立刻倒吸一口涼氣，靠近我耳邊，說道：“你唔好傻啦，嗰個地方...嗰到...唔係比人去架！”

“你想講咩吖？”

“唉吖...你真係，唔講嗰句都講埋啦，嗰到鬧鬼吖。”

“下！？鬧鬼？”

“係吖...聽聞從一百年前開始，政府就全面封鎖左嗰個地方，禁止所有人入去，唔止咁吖，仲將呢個地方由所有書籍，地圖入面除名，好似要抹殺佢既存在一樣。”

“如果係咁，你又點會知道有呢個地方？”

“唉...我都係細個既時候聽我呀爺講過，之後我都試過自己上網查下，睇下書咁，但係真係完全搵唔到關於呢個地方既資料，你知啦，呢個年代有咩係上網搵唔到架，所以其實我都只係半信半疑架咋，直到....”

“直到咩吖？”

他咽了口水，續道：“咪直到你頭先提起囉，你係我見過第一個知道呢個地方既人。”

我“車”了一聲並投以一個冷眼。

“喂，車咩姐，我講真架。話時話，你想去嗰到做咩姐。”

“唔關你事。”

“唉....見你一身咁古風既打扮，你係咪嗰d咩捉鬼法師黎架？”

我愣了一下，這才意識到自己還是穿著二百年前的衣服。

我向他投以一個冷眼，沒想到二百年後還有人會相信鬼神之說。

我說道：“我從來都唔信有鬼既。”

“寧可信其有，不可信其無吖，信左又唔會少忽肉既。”

“唉...算啦算啦，不如你快d同我講個鬼城既位置喺邊到啦。”

那人臉上掛起一個得意的微笑，說道：“原來你唔知喺邊既。”

我嘆了口氣，道：“知既頭先就唔洗問你啦。”

“嗱，話比你知都得，不過我有一個條件。”

“咩條件？”

“你要帶埋我一齊去。”

我征了一征，說道：“你頭先唔係先話嗰到鬧鬼既咩，仲問我係咪傻既添，依家做咩突咁有興趣吖？”

他傻笑一下，說道：“冇，咁畢竟我都聽我阿爺講咁多年，都想親自去驗證下架嘛，咁自己一個又唔敢喎，咁禁啱你又喺到，咪諗住大家一齊去囉。”

“唉，我唔係去探險，亦都唔係去玩架。”

“唉，我就唔知你去做咩，我剩係知如果冇我帶路，你就邊到都唔洗去。”

我沉默了片刻，說道：“咁你依家即係威脅我啦。”

“唔好咁講，大家互惠互利姐。”

只恨我六歲至十四歲期間從來沒有踏出過那個地方，因此我連他在威爾斯上那個位置也不知道。如果那人所說的話是真的，我要再找到另一個人為我指路便難上加難，看來只有先順從他的要求。

我說道：“是但啦，咁你依家可以帶我去未呀？”

“冇問題，依家可以即刻出發，反正我呢幾日都冇咩野做。”

如是者，我們便出發前往二百年後的神秘地域，位處威爾斯北部的洛辛。不過這次的旅程可真為難了那人，畢竟所有的交通費用他都要出雙倍。

聽日嘗試下出三篇

加油樓主

早啊各位

等緊今日三篇

早

樓豬今日出幾多篇文

好撚好睇 推撚爆佢加速呀

說時遲那時快，我們已經到達洛辛的入口，只見標示的路牌滿佈灰塵，看上去破舊不堪。

我們再踏前一步，終於進入洛辛的範圍。這裡的道路本就多彎多拐，偏僻難行，再加上現在已是夜深，儘管可以把手機當作電筒使用，走起路來還是寸步難行。

本來嘛，照明系統在這個時代已是十分先進，即使是在崎嶇的山路，也不用害怕須要摸黑走路。只有這裡，一個被荒廢和遺忘的地方才會半點燈火也不見。

“喂，呢到咁黑既，你識唔識路架？”他問道

他不知道，我在這裡足足生活了八年，八年間半步也沒有離開過，即使閉著眼睛也能走到任何一個角落。

“你跟我行啦。”我說道

我帶領他抄了幾道小路，不消十分鐘便走到市中心。我拿著電筒照照周圍的環境，這裡幾乎和我離開時一模一樣，時間在這裡彷彿凝固起來，二百年的歲月並沒有在它身上留下絲毫痕跡。

我微微一笑，心裡不禁泛起一陣懷念之情。

“喂，你做咩吖，快d做野啦。”他說道

“做咩吖？”

“下，你唔係黎捉鬼既咩？”

我嘆了口氣，道：“乜你到依家仲覺得我係黎捉鬼....”

他愣了一下，道：“咁...你唔係黎捉鬼，你黎做咩吖，你唔係想同我講你返鄉下探親下話。”

我笑了笑，並不是想取笑他，而是他說中了一個事實，這裡的確算是我半個故鄉了。

我笑道：“你講得啱，我係返黎探親既，我依家就返我屋企，你黎唔黎吖？”

儘管我說的全是事實，在他而言大概只是當成一個笑話。

“車，黎咪黎，驚你吖。”

於是我便帶著他出發前往我以前的家。

“仲以為呢到有幾恐怖，點知原來流既，黎左咁耐鬼影都唔見隻。”他抱怨道

話音未落，一個似有幻無的身影閃過我們眼前，嚇得他立即驚叫出來。

“哇！你見唔見到吖！”他說道

我冷靜地點點頭。

“喂我地走啦，痴線留多陣命仔都冇吖。”說畢他便拉著我離去

“行啦！再唔走離唔切架啦，死人架啦！”他嘗試用力拉動我

我甩開了他，接著說道：“小月，你出黎啦。”

那人見狀立即躲到我身後，輕聲道：“你痴線架咩，做咩叫佢過黎吖。”

過了片刻，一陣腳步聲由遠至近，逐漸靠近。

“喂...佢..佢過緊黎啦，點算吖...”

一個人影慢慢進入電筒的照明範圍，直到此刻，我終於看清她的臉容，她正是神秘少女，凌月...不，是小月。

“你頭先叫我咩話？”依舊是冷若冰霜，我實在不能想像她就是小月。

“小月，你係咪我既小月。”

“我唔知你講咩，從來冇人咁叫過我。”

“如果你唔係小月，咁點解你會喺呢個地方？”

她猶豫了一會，說道：“我點解唔可以喺呢個地方。”

耍我對吧，好！我就試探一下你。

我微笑道：“當然可以啦，我地遠道而來，都未食過野，既然你係呢到既地頭蛇，唔知你可唔可以帶我地去食少少野呢？”

她猶豫一會，接著便道：“好，你地跟我黎。”

於是我們便跟著她到達一間餐廳門口，其實說是餐廳也不對，這裡是洛辛著名的地標之一，“城堡酒店”的附屬餐館。

我們隨便找了個位置坐下來，雖然這裡一樣是沒有燈，但卻點滿了蠟燭，看來是有人花心思打扮過一番。

“呢到得麵包，食住先。”她說道，接著便端著一盤法式長包走過來。

我拿起一條長包，咬了一口，接著道：“你唔食？”

她回道：“我唔想食。”

我冷笑一下，道：“唔想食定唔敢食吖？”

“你講咩吖，我係話我唔想食呢款包。”接著她便拿出另一款軟包，續道：“我食呢個。”

我 起雙手，靜靜地看著她接下來的舉動。

她二話不說地便把麵包放進口裡，咀嚼了幾口，接著便把她吞下，一連串的動作十分洗暢，絕對不是裝出來的。

我瞪大眼睛，不敢相眼前所發生的事，她怎麼可能吃下東西？

我這才想起之前她在雪糕店也曾吃下一整杯雪糕，難道她真的不是小月？

小月唔食得野？

機械人黎

多拉A夢都食得喎

唔知點解見到佢話從來冇人咁叫我 有d sad

留定名先

“哇原來個包都幾好食喎...”路人甲突如其來的一句讓我回過神來，只見他拿著法式長包，正吃得津津有味。

凌月放下手上的食物，道：“令狐使者，你今次黎搵我，到底有咩事？”

我凝視著她的眼眸，久久不能言語。

“令狐使者？”

“啊...”我說道：“其實我今次黎係想搞清楚兩樣野。”

“你又想知d咩?”

“第一件事...我地就先擺埋一邊。至於第二件事，我諗你都係時候同我交待返d野，凌使者。”沒錯，她跟我一樣，是仙女教要追殺的惡使。

她看似有點愕然，說道：“你點知道架？”

“咁就要由你當日救我開始講起。”我續道：“當日，你救完我之後，我就返左去醫院檢查一下，點知發現我既內臟移左位，喺嗰時我已經覺得好奇怪，試問一個人既內臟有咩可能會無緣無故移左位呢？更何況仲要喺你救完我之後，由嗰刻起，我就知道一定係同你有關。”

“就算係咁又點，以今時今日既科技水平，已經可以完全掌握到內臟移植既技術，唔信你問下佢。”她的目光落在路人甲身上

路人甲立即點頭道：“係吖，以依家既科技，就算要移植所有器官都唔係咩難事。”

我微笑一下，說道：“的確，我嗰時都有諗過呢個可能性，不過之後我仲發現左另一件事。”

接著我便把右手伸出來，露出手腕處。

“你睇下，”我續道：“我好清楚記得，我由細到大右手手腕位都有一粒痣，但係依家竟然消失左。”

接著我便把左手伸出來，續道：“但係好奇怪地，我左手手腕就突然間多左粒痣喎，咁啱仲要同我以前右手上面粒痣喺同一個位置上。”

凌月冷淡的面容上開始現出一點不安的神緒，而路人甲則是一頭霧水地觀察我的手腕。

“點吖，你知唔知道到底發生左咩事？”我問道

凌月別過頭去，一言不發。

我續道：“一發現既時候我真係完全冇頭緒，咁我就諗，會唔會係當時我調轉左既，唔止係內臟，而係成個身體呢？”

“哇你地喺到講緊咩吖....”路人甲插口道

我沒有理會，繼續說道：“於是我就試下上網查，而竟然被我搵到一篇關於四維空間既文章，裡面其中一個部分就講到關於鏡像身體。”

接著我便從口袋裡拿出一支筆和一張透明紙。

我在紙上簡單地畫了一個人型圖案，然後在平面人身上畫了數個不同的幾何圖案以表示他的器官。接著便順著形狀把它剪出來。

我續道：“假設我地係生活緊喺一個平面二維世界上面，而我地就係呢個平面人，喺呢個世界入面，只有長同闊，冇高呢個概念。”

我邊說邊在桌面上移動那個平面人，說道：“無論佢點樣移動，佢既器官都會保持喺同一個位置，例如圓型(心臟)永遠都會喺左手邊。不過如果呢個時候....”

“我地將佢反轉。”接著便順勢把紙片人反轉過來。

此時，圓型(心臟)的圖案則是出現在紙片人的右手位置。

“紙片人係屬於二維世界既人，而我地係屬於三維世界既人，所以我地就有能力將佢反轉，咁佢就會發現自己既器官同身體左右調轉左。咁如果我地將成個情況推高一個維度，想像紙片人係三維世界既人，而我地就係四維世界既人，就可以合理地解釋到我既情況。”

我續道：“簡單黎講，就係有一個四維世界既人將我“反轉”左，令到我既身體好似鏡像咁左右調轉左。”

今曰三篇？姐係仲有一篇？

出左三篇啦喎

此帖必火

希望啦

算你喇

好好睇 推

希望巴打們推多啲

pushhh

幫推
千祈唔好爛尾

推爆佢

推，主角又會咁好彩，一問就問到人帶路

主角光環

爆上去
btw今日無故

推，好故唔怕等，最怕你唔出故

好好睇啊 樓主加油

未有文

1001

1001前會唔會有文

LM支持

火火火

下一個篇幅我覺得係成個故最重要既篇幅，所以要多少少時間修改，希望可以盡快出到

睇巴打們推得快唔快

你話架

我會盡快出，不過都希望可以喺第二個post出

睇左 3堂，一野live 左

今日day off,巴打們集氣推post或者可以快啲出到

就黎1001

正評支持

有望今日突破400正皮

差9粒

推到1001

她冷笑道：“就當我真係有咁既能力，我又點解要“反轉”你呢？”

“嗰陣我既生命危在旦夕，你又唔係醫生，就算你係都冇可能霎時間搵到咁多新鮮器官幫我進行移植，所以你嗰時只係諗到一樣野，就係破壞毒氣既分子結構。”

我續道：“你“反轉”我既時候，除左令我身體同器官左右調轉之外，亦同時令毒氣既分子結構左右調轉左，每一樣物質，無論係固體、液體定氣體，都有佢自己特定既分子結構同方程式，那怕只係些微既變化，比如話左右調轉左，佢都已經唔再係嗰樣物質，而你就係用呢種方式，將原本喺我體內既致命毒氣，變成左另一種物質。”

當然，她也不肯定那種毒氣“反轉”後會變成什麼，也許是一種更厲害的毒氣，不過在那種情況下也只能拼一拼了。幸運的是，毒氣在我體內煙消雲散，也沒有造成任何不良反應。

她沉默良久，最終還是苦笑一下，說道：“幾聰明呀，我的確係用呢種方式黎救你，不過就算係咁，你頂多都係知道我運用左四維既能力，你又點知道我係另一個惡使？”

我冷冷一笑，她當然是知道原因的，只是想讓我親口說出來。

“好簡單，因為我進行時間旅行，都係運用左四維既能力。”

箇中詳情甚為複雜，我也沒必要在這裡多作解釋，反正凌月肯定是明白內裡的道理。

她微微一笑，表情甚為滿意，這是我第一次從她臉上看出快樂的情緒。

“唔錯，不過我反而有興趣知道，你係幾時知道自己能力既來源？”

“一直以黎，我都淨係知道點樣進行時間旅行，亦都冇探究過背後既原理，係直到我查鏡象身體，睇到嗰篇關於四維空間既文章時，先知道原來我既時間旅行都係同四維有關。亦都係喺嗰時，我就知道仙女教口中既惡使，實際上係指嗰d可以運用四維能力既人。”

她時而微笑，時而愁眉苦臉，看似百感交集，最終說道：“既然你已經知道所有野，就係噩夢既開始。”

“咩意思？”我心中甚為疑惑

“喺你咩都唔知既時候，或者都可以過d安好既日子，但當你知道所有野之後，唔通你覺得仙女仲會䄂手旁觀咩？”

應承大家，去到39頁即時再出

39頁係咩玩法 死推爛推同你寫個bot推爆100個Post就有意思咩？

39頁

巴打冷靜啲，其實主要係我冇諗過今日可以推到去39頁姐
既然係咁我依家寫埋佢

你太睇小我地 你試下講新post出多3篇睇下會點

我心中微微一震，道：“仙女...真係存在？”

“當然啦，你話佢邪教又好，咩都好，仙女教既教義實際上就係世界既真理，仙女的而且確係存在，佢地對我地黎講就係神，佢地係四維世界既人。”

從古到今，多少哲賢仰望繁星，遠眺汪洋，日思夜想希望知道世界的真理，宇宙的本質。他們大概永遠也不會知道，當你真正窺視到真相時，你不會為此而興奮，只會為自身的渺小和無力而感到恐懼。

我足足愣住了好幾秒，接著道：“咁...佢地充其量只不過係高我地一個維度既人....未至於係神...”

她搖搖頭，道：“你諗下，對佢地黎講，我地就係紙上既平面人。”接著她便拿起放在桌上的紙人，然後把它捏緊，說道：“莫講話我地，連我地既宇宙，喺佢地眼中都只係一塊比較大既地圖。”

一陣壓迫感襲來，我彷彿透不過氣，以現今的科技，就連宇宙的十萬分之一的奧秘也未能解開，但對他們來說，只不過是閒時用來消遣的玩意，人類真的如此不堪一擊嗎？

從此刻起，世界在我眼裡好像變了樣，彷彿每顆空氣粒子都安裝了監察器，我們的一切在仙女眼中都表露無違。

“咁...你都一早知道呢個秘密，咪又係好地地咁喺到...”也許我心裡還是不願意接受事實

“乜你真係覺得我過得好好咩？”

我一時無言以對。

她續道：“仙女最厲害既唔係殺死你，唔係對你造成任何肉體傷害，對佢地黎講做呢d野根本冇意義，因為就同隨手撕爛張紙一樣咁容易，佢地最叻既，係一步一步咁玩殘你。”

“點解佢地要咁做？”

“唔知，好玩掛。不過，你既處境就比其他人，其他使者更加危險。”

我心中微微一震，道：“點解咁講？”

“你自己諗下，過去、現在、未來咁多個惡使，佢地都懶得理哂咁多個啦，咁你覺得佢地會搵邊個黎玩？梗係搵個最有娛樂性架啦。而你，竟然大膽到搞佢地既傳教士？佢地自然唔會怕你，但你就即刻變左最突出，最有娛樂性嗰個。”

我沉默了片刻，接著道：“你所講既傳教士....係仙女教？”

“嗯，你估你做既野，佢地真係唔知咩？無論係“阿提蜜絲”，扮死，派卧底，你每一步計劃佢地都一清二楚，佢地唔做野只係當睇戲咋。”

她續道：“所以我勸你如果唔想下半世不得安寧既，都係即刻停止哂所有既計劃，以後唔好再過問關於仙女同仙女教既事，最好唔好再進行時間旅行。咁樣佢地覺得無聊囉，咪自然唔會再搞你囉。”

我靜心思索她的話，過了片刻冷笑道：“就算我肯放棄，唔搞仙女教，佢地都唔會放過我啦係咪？”

聽完後，她便也沉默不語了。

除此之外，還有一個問題讓我很在意。

“係啦，你喺係呢個時代出世架可？”

“當然啦，我又唔係好似你咁可以穿越時空。”

“咁你係咪仙女？”

“你講咩，我有咩可能會係仙女。”

“既然你喺係呢個年代出世，又唔係仙女，你有咩可能會知道我對付仙女教既計劃？”

除非她就是小月。

加油呀

繼承記憶？

樓主快出文

支持

堆

巴打既想像力

個故好撚正啊屌你

她心中輕輕一震，接著道：“二百年之後既事，你又知道幾多，或者你既計劃透過某種方式流傳左落黎呢。”

我笑道：“係咩，咁唔知你可唔可以話比我知，我下一步既計劃係咩，我係會繼續定放棄？”

她冷冰冰地凝視我一會，接著一言不發便轉身離開了。

她一定是小月，就算沒有實質證據，但我相信自己的直覺。但如果她真是小月，那是不是表示....我終有一天會把她拋下呢。

“其實你地講左成晚，講左d咩？點解我一句都聽唔明既？”路人甲突然道

我微笑一下，道：“聽唔明亦未嘗唔係一件好事。”

於是，我們便在這座“城堡酒店”的房間裡渡過了一晚。

那天晚上，徹夜難眠。

--------------
第二天早上，太陽緩緩上升，照耀著這片荒涼的土地。而我也決定要再做一個試驗，試探一下她到底是不是小月。

我踏出酒店房間，剛好看到她也在房間走廊上。於是我便打聲招呼。

“早晨。”

“早晨。”

我伸了個懶腰，接著道：“小月，琴晚訓得好嘛？”

她向我投以一個冷眼，然後便轉身離開。而我當然不會讓她輕易離去，我一把抓住了她的手。

“你做咩...”

正當她打算甩開我時，我立即道：“等陣。”

“你究竟想點！”

“你夠唔夠膽望住我。”

她的手腕傳來一陣抖震，這讓我憶起小月也會有這樣的反應，不會有錯，她肯定就是小月。

她說道：“你...你講咩吖，你快d放手....”

“你夠唔夠膽望住我。”我重複一次這句話

“我...點解唔敢吖！”接著她便順勢把頭轉過來，雙眼直勾勾地盯著我

就在她剛轉過頭來，迅雷不及掩耳之際，我便吻上了她。

在雙唇接上的剎那，我感受到那柔軟的觸感，還有淡淡的餘溫。

她頓時瞪大眼睛，接著把我推到地上，氈口道：“你...你做咩吖！？”

說著眼中彷彿現出一點淚光，接著抹一抹自己的嘴，盯了我一會便轉身離去了。

我看著她遠去的身影，心中霎時冷了下來，原來，她不是小月。接著我也抹一抹自己的嘴唇，唇上還殘留著她的餘溫。為什麼她不是小月？因為一個機械人不可能會有唾液。

今日係咁多先

唔係小月

會唔會係穢土轉生d fd??
btw 小月係幾時出產??

定係200年後已經有方法做人工肉體
再將機械人既意識移植過去

遲啲應該會交待

推 準備有post 2

我估係小月
四次元空間比左個唔會老既身體佢

文呢 冇文學咩人講早晨

唔使急，慢慢寫，最緊要快

加油呀！！一睇就停唔到 睇到live咗

推爆後好快d出文